<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>technology on 可知杂志</title>
    <link>https://xidtao.github.io/categories/technology/</link>
    <description>Recent content in technology on 可知杂志</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xidtao.github.io/categories/technology/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>走向更环保的塑料</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text6/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text6/</guid>
      <description>塑料是一种奇迹材料。它便宜，轻便耐用。但它之所以如此伟大的原因也是为什么它可能是最糟糕的。这是如此便宜，以至于它被丢弃了。它非常耐用，可以坚持几个世纪，填充垃圾填埋场并渗入海洋，在那里它被吃掉并在食物链中传播。塑料分解成微小的碎屑，填充鸟和鱼的胃，导致它们饿死，并消除有毒污染物，这些污染物在摄入时会对野生动物造成毒害。
虽然我们可以而且应该使用更少的塑料，但我们可能无法完全放弃它。例如，塑料包装可以保持食物新鲜 - 对于喂养世界至关重要。因此研究人员和公司一直在开发可生物降解的材料版本。他们正在从工厂生产这些材料，并且 - 在一切都被回收并且没有浪费的时候推动未来 - 甚至是食物残渣和污水。与传统塑料不同，传统塑料即使在分解成较小的碎片时也能保持其化学结构，这些可生物降解的塑料会分解成能够安全地重新融入环境的分子。
“合成塑料像岩石一样分解 - 它们变得越来越小，”亚利桑那州立大学的生物物理学家Taylor Weiss说。 “可生物降解的塑料像木头一样分解。”
但并非所有可生物降解的塑料都是平等的，而且很大的挑战是设计或识别适合该工作的材料。
传统的石油基塑料可能有几种命运。 可以再次创建瓶子或手机壳等产品; 一些再生塑料被转化为较低等级的材料，如用于长凳的塑料“木材”。 其他物品被回收用于在为工业提供能源的焚化炉中燃烧，例如在水泥厂中。 大量的塑料使用一次，然后进入垃圾填埋场或逃逸到环境中。 解决寿命终结阶段是许多致力于生产可生物降解聚合物的研究人员的目标。
更好的塑料 许多环境友好的塑料已经在市场上出售，包括塑料杯和由植物制成的瓶子。与传统的石油基塑料相比，这些生物塑料是一种改进。它们的碳足迹较小 - 它们不释放被化石燃料锁定的额外碳 - 并且基于可再生资源。但仅仅因为某些东西是由植物制成并不意味着它是可生物降解的：一些生物塑料不是，而一些石油基塑料，密歇根州立大学化学工程师Ramani Narayan说。
塑料由称为聚合物的长分子链组成，由重复的亚基组成。它们是否可生物降解取决于该链的强度。对于普通塑料，如袋子和瓶子中使用的聚乙烯和聚丙烯，或通常称为聚苯乙烯泡沫塑料的聚苯乙烯，链条的链环特别强。
“它就像一串珍珠，”斯坦福大学化学工程师柯特弗兰克说。 “这些珍珠通过碳 - 碳键连接，这些碳键非常强大。”
可生物降解塑料中的链接较弱，通常涉及称为酯的化学基团。水，酸和酶 - 包括由某些微生物产生的那些 - 可以破坏这些酯键，最终留下可以被自然消耗的二氧化碳和水等化合物，以及可以作为燃料捕获或供给微生物的甲烷。
声称某些塑料是“可生物降解的”或“可堆肥的”，当它们在环境中长期存在很长时间时，已经导致了更严格的定义。 只有当塑料在规定的时间内分解成可被处理环境中的微生物完全消耗的碎片时，塑料才是可生物降解的。 美国国际测试和材料协会制定了“可堆肥”声明的标准，其中包括，例如，90％的有机碳必须在不超过180天的时间内被堆肥微生物使用。
但纳拉扬说，生物降解本身并不一定有意义。 （“人类的粪便是可生物降解的，”他说。“这不允许你把它扔到任何地方。”）不同的材料在不同条件下生物降解，如果这些条件不可用，那么材料可能同样糟糕普通塑料。例如，那些日益熟悉的基于玉米的杯子 - 由聚乳酸或PLA制成 - 被标记为可生物降解的，这在技术上是正确的。但PLA只在工业堆肥中心发生故障。因此，如果没有收集和堆肥的基础设施，单独的生物降解可能不像看起来那么有益。
也不能用可生物降解的塑料替代所有塑料。对于某些应用，例如PVC管或防弹背心，您最不希望的是材料发生故障。关键是为正确的应用开发合适的材料，这也增加了其他挑战。例如，模塑，成型和加工可生物降解塑料所需的温度通常接近其降解的温度。 “使它们可生物降解的化学联系也使它们难以加工，”弗兰克说。 “这就是难题。”
例如，为了提高降解温度，研究人员可以添加防止或阻止聚合物链分解的化学物质。或者他们可以使用策略降低熔化温度，例如使用称为增塑剂的添加剂。
虽然为每种应用开发合适的加工技术需要时间，但研究人员正在努力。弗兰克和斯坦福大学的土木工程师萨拉比林顿正在开发一种可生物降解的聚苯乙烯泡沫塑料，用作建筑保温材料。佐治亚大学的研究人员正在使用聚羟基链烷酸酯或PHA（它们在比PLA更广泛的条件下可堆肥）来制造甚至在海洋中都能降解的塑料吸管。百事公司和雀巢公司等公司已经宣布计划将PHA用于包装和瓶装水，加州一家名为Cove的新创公司的目标是在PHA瓶中销售水，并称其在海洋和垃圾填埋场中会降解。
走完整圈 然而，其他研究人员和公司正在寻找更好的方法来生产塑料。目前市场上大多数表面上可生物降解的塑料 - 通常是PLA&amp;ndash;都是由玉米，马铃薯和甘蔗等粮食作物制成。微生物咀嚼来自这些作物的糖，生产乳酸，PLA的组成部分。
纳拉扬说，这可能是一种很好的方法，前提是基础农业实践是可持续的。基础设施已经存在，农村农业经济可以受益，根据他的计算，全球仅有1％的耕地可以种植足够的作物，以满足2016年的世界塑料生产。
尽管如此，批评人士还是担心与食品供应的竞争：玉米生产的乙醇燃料已被指责推高食品价格。为了避免潜在的问题，Weiss开发了一种从阳光和两种微生物制造塑料的技术。 1号微生物是一种蓝藻，通过光合作用将太阳光转化为糖蔗糖。 （通过在称为藻酸盐的凝胶中培养微生物，Weiss限制蓝藻繁殖，从而迫使其将所有能量投入到蔗糖生产中。）然后将糖喂给2号微生物，这是一种转化蔗糖的细菌（作为为自己储存额外能量的方法成为一种称为PHB的PHA。
制作称为PHA（白色斑点）的聚合物的Ralstonia eutropha（如图）等微生物已经引起研究人员的注意，作为制造非石油衍生的塑料并在相对短的时间内降解的手段。
但更好的是利用废品。哥伦比亚大学的环境工程师Kartik Chandran正在将污水处理厂的垃圾和污水污泥转化为燃料和有用的产品，包括塑料。他建立了生物反应器，使用混合微生物首先将废物分解成挥发性脂肪酸。然后，在第二步中，另一种细菌混合物将这些酸缝合在一起以产生PHA。 “对我来说，这些不是废物流，”钱德兰谈到污泥和垃圾。 “这些是富集的流 - 这些是部分精炼的流。将它们倾倒出去甚至投入更多资源进行清理是毫无意义的。“
像加拿大的Genecis和加利福尼亚的Full Cycle这样的初创公司也在从有机废物中制造PHA。加州的芒果材料公司（其顾问委员会包括弗兰克）正在使用微生物从废水处理厂和垃圾填埋场等设施中捕获的甲烷中生产PHB。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>强大的银河系</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text4/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text4/</guid>
      <description>在这个大宇宙中，它很容易感觉小而微不足道，好像我们的星球，我们的星星，我们的天体邻居没有什么特别之处。毕竟，太阳只是银河系中数千亿颗恒星中的一颗。我们要吹嘘什么？
然而，众所周知的天文学家早已意识到我们的银河系是特殊的。悉尼大学的天文学家乔斯·布兰德 - 霍索恩（Joss Bland-Hawthorn）在“天文学和天体物理学年度评论”2016年的一篇文章中帮助编制了该星系的重要统计数据，仅凭尺寸，它就“存在于所有星系的最高百分位”。 。他将银河系的质量放在了太阳的1.0万亿到1.6万亿倍之上，超过了其绝大多数同行的10倍到100多万倍，并且大大超过了它们。
然而，这种光彩并不明显。通过望远镜观察，你看到的大多数星系的大小，亮度和质量都与我们相当。众所周知的星系，如仙女座星系和漩涡花都是恰当的例子。
但这只是因为这些突出的星系辐射的光线和我们自己的光线一样多，这使得它们很容易看到，即使是在很远的距离。这给人的印象是银河系是平均的，当它实际上是一个庞然大物。稀有巨人对星系的评判就像用你在报纸头版看到的着名名字来评价人们。对于人类和星系来说，通过查看最近的邻居，您可能会获得更具代表性的样本。
远远超出辉煌的轩辕峰（顶部），狮子座中最亮的恒星，潜伏着幽灵般的星系Leo I（底部），这是一颗离地球830,000光年的银河卫星。 天文学家在1950年首次发现了难以捉摸的星系。
附近有新的星系 为了了解银河系如何适应广泛的星系，天文学家必须调查所有类型的星系，从明亮到昏暗。通过最接近我们自己的方式，我们可以最容易地发现这一点，在那里我们甚至可以探测到最暗和最微弱的星系。近年来，这一搜索引起了附近已知星系数量的爆炸式增长。
1938年，当哈佛大学的天文学家哈洛·沙普利（Harlow Shapley）无意中迈出了摧毁银河系是普通星系这一概念的第一步时，我们的银河系邻居的清晰画面开始浮现。在看着一个不起眼的南方星座Sculptor的摄影板时，他发现了一个微弱的污迹。他认为只是一个指纹或其他缺陷，直到同一个星座的第二个摄影板显示出同样的污点。不久之后，他在邻近的Fornax星座发现了另一个污点。
Sculptor和Fornax的污迹是一种新型的星系：天文学家现在称之为矮星球的幽灵。昏暗和漫射，他们的星星彼此分开，他们并没有完全通过望远镜召唤。两者都是我们最接近的星系邻居 - 事实上它们如此接近，以至于它们绕着银河轨道运行，就像卫星绕行星运行一样，使它们成为我们自己的卫星星系。 Sculptor Dwarf Spheroidal距地球280,000光年，而Fornax Dwarf Spheroidal距离455,000光年。他们很朦胧。虽然银河系的光线散射量是太阳的300亿倍，但Sculptor仅产生180万个太阳光度，而Fornax只有1900万个。
绕着我们自己运行的已知星系的数量已经飙升。 仅仅一个世纪以前，天文学家只知道两种：大麦哲伦云和小麦哲伦云。 然而，后来，观察者发现了更为暗淡的卫星星系，从1938年的Sculptor和Fornax开始。自二十一世纪初以来，已知的银河系卫星星系的数量增加了五倍。 该图不包括最近发现的Antlia 2。
在Shapley发现之后的几十年里，天文学家发现了围绕银河系旋转的其他矮星球星系。随着技术的进步，新的发现越来越小，越来越不显眼。 1990年在Sextans星座中标志着一颗矮小的球状星球，这是一个银河的失败者，它需要一台计算机才能发现它。剑桥大学的天文学家迈克欧文说，如果没有一个，“就不会找到塞克斯坦人”。 “用眼睛发现几乎是不可能的。”计算机在摄影板上检测到了微妙的恒星浓度。所有都以相同的速度行进并且出现在相同的距离，表明它们属于同一个暗淡的星系，离地球310,000光年。
Sextans Dwarf Spheroidal是发现绕银河系运行的第10个星系。因此，到1990年，我们的星系是一个帝国的中心，包括11个已知的星系：本身，8个矮星球，以及2个更大更明亮的卫星星系，大麦哲伦星云和小麦哲伦星云。
超微弱星系的兴起 2005年，在天空大面积探测到一种新型星系之后，已知的银河系卫星的数量开始飙升，天文学家称之为超微弱的矮星，甚至比矮小的球体更小，更暗。加州帕萨迪纳卡内基天文台的天文学家约什·西蒙在2019年的天文学和天体物理学年度报告中写道，加入超微弱系统可以将所有已知的银河系卫星星系的数量增加到50多个。大多数是超微弱的矮人;一切都比银河系更暗。去年，西蒙发现了一个惊人的发现，暗示有更多的卫星星系在等待探测。
在绘制了银河系周围超微弱星系的位置后，西蒙得出了这个结论。正如每颗行星围绕太阳在椭圆轨道上旋转一样，每颗银河卫星都围绕银河系中心围绕椭圆轨道旋转。正如重力导致行星在离太阳最近的时候移动速度最快，因此卫星星系在离银河系最近的时候会加速，并在最远的地方减速。因此，在任何特定时间，大多数卫星星系都应该绕其轨道中最远的点徘徊。
但西蒙发现了一些不同的东西 - 他分析的17颗超微弱矮星卫星中的大多数都接近它们的近点。他说，最自然的解释是，科学家们只看到了大量超微弱星系中的一小部分，其中大部分是在它们的轨道远点处。但是因为它们距离更远，更难以看到，这些额外的星系到目前为止还没有发现，西蒙的原因。
“在接下来的10年左右，我认为[卫星]星系的数量将会大幅增加，”剑桥大学的天文学家瓦西里·贝洛库罗夫说，他的团队已经出现了许多新的星系。他怀疑银河系大约有200个;西蒙说：“即使是最保守的估计，这个数字也只有100个。这使得银河系在银河系中更加突出，位居前1％。”所有星系中99％的星系都会更小，更暗，更小 - 给我们的银河之家是任何对星系进行评分的宇宙老师的A-plus。如果总卫星数量高达200，我们将处于前0.5％。
显示真实的相对尺度：大麦哲伦星云，银河系最亮的卫星（左）; 位于帕沃（中心）的一个名为NGC 6744的银河系双胞胎; 以及Antlia 2（右）的插图，这是一个大而昏暗的卫星星系，仅在2018年出现。
简而言之，我们生活在一个比宇宙中大多数其他星系更大，更亮，更大的星系中。 而且，如果存在的话，宇宙中的大多数其他生命形式也是如此。 那是因为聚集在宇宙中的小星系拥有如此少的恒星; 我们自己的星系拥有的恒星比围绕它旋转的所有星系都要多得多。 因此，就纯数而言，如果每颗恒星都有一颗完全像地球并且充满生命的行星，那么宇宙中的大多数生物都可能存在于远高于平均值的星系中。
因此，下一次你在全新的星系中超越星际空间 - 仅仅是二十三世纪的星舰 - 你就可以吹嘘你遇到的银河系以外的任何外星人，你来自巨大的星系。 但是机会也是如此，他们也是如此。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiny,生活在海边的石头</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text2/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text2/</guid>
      <description>在球藻池开花期间，藻类可能变得如此普遍，以至于单毫升的水可以包含多达100,000个单独的石灰石板（或石棺）。 一些coccolithophore物种产生两种不同类型的板，如上面的Calcidiscus leptoporus种的假彩色图像所示。 巴尔奇表示，在从一组平板到另一平板的过渡中捕捉细胞很少见。 “这真是令人惊叹，”他谈到了一位同事使用扫描电子显微镜制作的图像。
1988年夏天，早期职业海洋学家巴尼·巴尔奇（Barney Balch）在缅因湾的卫星图像中发现了一块异常反射的水。他和附近的比奇洛海洋科学实验室的同事安排了一项研究巡游进行调查。
温带大西洋这一部分的海水通常呈深蓝宝石色调。但这个补丁更轻，更典型的热带岛屿。 “我们从这个东西出来了，水从地平线到地平线基本上是绿松石色，”Balch说。 “你本以为我们已经在比米尼岛搁浅了。”
这个明亮的斑块在明年夏天回归 - 一个非常大的绿松石漩涡蔓延到大约100,000平方公里。水样证实了Balch怀疑导致了明亮斑块的原因：数万亿的coccolithophores，微小的单细胞藻类，由矿物方解石制成反射性石灰石板，如上面的假彩色扫描电子显微照片所示。
这两个花开了Balch，他仍然在Bigelow实验室工作，致力于学习更多关于coccolithophores的事业，coccolithophores是世界上最丰富的浮游植物群之一。随着卫星图像的改进，研究人员已经更加详细地确定和研究了花朵。他们追踪了微生物改变海洋化学的几个重要方式，包括海洋储存二氧化碳的能力，从而使其远离大气层。因此，虽然每个单独的细胞并不比人类头发更宽，但这些花朵的巨大程度使得球孢子虫对海洋化学以及全球气候产生了巨大的影响。
但是，由于气候变化使海洋更加酸性并且对石灰石具有腐蚀性，一些地区对于形成壳的生物将变得不那么友好。 Balch及其同事正在努力了解海洋酸化如何影响全球的球团聚集体丰度和分布，以及这些变化如何影响它们在调节气候方面的作用。
Coccolithophores生长成各种形状和大小，在Discosphaera tubifera（左）中发现喇叭形结构，在Rhabdosphaera clavigera（右）中发现脊柱状突起。 Balch于2018年7月在新英格兰海岸的海洋巡航中收集了这些样本。背景中的麻子材料是他用来收集微观藻类的过滤器。
通过将温室气体二氧化碳从大气中拉出来制造糖，所有光合生物都在一定程度上帮助调节地球的恒温器。 但是，coccolithophores以其他各种独特的方式帮助冷却地球，这些方式与它们的球形球体相关，即围绕它们外部的白垩白球。
一方面，这些球体闪烁得如此明亮，以至于它们可以保护海洋免受太阳辐射的影响。 “它们就像是将光线反射回太空的小镜子”，Balch说，他在2018年海洋科学年度评论中撰写了关于球藻状态变化的概述。 他解释说，在没有花朵的情况下，开阔的海洋更深，更能吸收太阳的热量。
另一方面，每个球形圈由数十个华丽的板块组成，称为coccoliths，它们会定期流入海洋 - 这些自由浮动的微观盘片可以粘附并拖下来自表面的粪便，粘液和其他分解物质碎片海洋对海底的影响。由于分解会产生二氧化碳，因此将这种物质穿梭到深处会减少二氧化碳排放到大气中，并以另一种方式抵御气候变暖。
在他的办公室里，可以看到缅因湾，Balch展示了一个延时的视频，其中一个板块在一个coccolithophore细胞内发展。一旦完全形成，光盘就会被引导到电池的外部，藻类继续建造更多。 “这些coccolith中的每一个都需要大约两个小时才能完成，”Balch说，屏幕上咧嘴一笑，对这些生物进行了数十年的艰苦研究。
Coccolithophores全年生活在海洋中，但它们令人印象深刻的花朵往往会在夏至时爆发。 “他们总是潜伏在背景中，”巴尔奇说，“这是夏天的派对时间。”这主要是因为海洋表面的营养水平在一年的这个时候往往会下降。大多数浮游植物依赖于高水平的营养物质如硝酸盐来存活，但是球孢子虫可以耐受相对较低的浓度。因此，他们利用初夏的营养物质消耗来竞争其他浮游生物。
在美国国家航空航天局卫星捕获的白令海阿拉斯加海岸附近的球藻和其他海藻的盛开。 随着卫星图像在过去几十年中得到改善，研究人员已经能够更详细地定位和研究coccolithophore花朵。
这些季节性开花可以跨越距离比缅因湾更为令人印象深刻，包括一个在北大西洋盆地已经达到约50万平方公里的复发。世界上最广泛的花朵覆盖了南极洲周围的整个南大洋，占全球海洋的16％，处于秋季和秋季之间的高峰期。 Balch及其同事在2011年和2012年的一系列巡航中发现它时将其称为大方解石带。
Coccolithophores目前是世界上最丰富和最具环境影响的浮游植物群之一 - 事实上，科学家认为它们是整个海洋中石灰石的最大贡献者。巴西伯南布哥联邦大学的海洋学家马里乌斯·穆勒（MariusMüller）研究了球石钙化，他说，随着海洋因气候变化而酸化，它们的流行程度可能会下降。他解释说，在酸性水域中，coccolithophores需要更加努力地改变其细胞内海水的化学成分，形成方解石。而额外的精力充沛的成本是以牺牲其他重要任务为代价的，例如成长和再现。他说，这可能使非壳形成的生物体能够胜过球藻和其他生命形式的挣扎。
事实上，2015年基于南大洋卫星图像的研究确实发现，大型方解石带中的球藻壳生产在1998年至2014年的研究期间可能会减少，可能是由于酸化。尽管如此，研究人员对于不同地区的不同种类的球孢子虫如何对海洋酸化作出反应仍有相互矛盾的发现。在一个案例中，Balch在2015年合着的一项研究表明，北大西洋人口从1965年到2010年增长了近20％。研究人员推测，当时大气中二氧化碳的增加实际上通过促进光合作用使浮游植物生长受到影响，并带来了好处。这比这个地方酸化的影响更重要。
加拿大新不伦瑞克Mount Allison大学的海洋学家Laura Bretherton表示，由于其他因素也会影响生长，包括海洋温度，不同纬度的日长和养分可用性，因此酸化反应的变化也会产生。 “这表明海洋环境是多么复杂，”她说。 “这不会是统一的。”
了解这些复杂的相互作用对于预测地球未来气候的更广泛变化至关重要。但穆勒和巴尔奇表示，高环境风险并不是吸引他们参与这项研究的唯一因素。 coccoliths引人注目的美丽也是如此。这些华丽的盘子的目的仍然有点神秘，但理论表明它们可能有助于防止病毒感染细胞或提供保护免受微小的海洋动物，如可能想吃它们的桡足类动物。 “更好的方式，”巴尔奇说，“为了避免被贪婪的桡足类吃掉，而不是用石头掩盖自己？”
尽管它们在海洋中具有普遍性和重要性，但coccolithophores对于普通大众来说仍然相对不熟悉。 Balch希望通过今年出版一本电子书来帮助改变这一点，这将说明coccoliths对存在的数百种物种采取的许多引人注目的形式。
当我们在他的办公室点击这些形式的图像时，很明显这是一种爱的劳动。 “我非常感谢这些事情，”他说。 “他们真是太棒了。”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>