<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 可知杂志</title>
    <link>https://xidtao.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 可知杂志</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xidtao.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Q&amp;A—社会学家黛博拉•卡尔</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/number_1/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/number_1/</guid>
      <description>一位社会学家对如何充分利用生命中的最后几个月作出了解释。
我们都会死亡——大多数人会在死亡发生前几个月甚至几年预料到死亡的来临。波士顿大学的社会学家黛博拉•卡尔说：“这种预知意味着我们应该将生命的终结视为一个独特的生命阶段欣然接受，就像童年、青春期和成年一样。”在2019年社会学年度评论中，卡尔和她的合著者、纽约威尔康奈尔医学院的伊丽莎白·路德探讨了如何在我们的生活中充分利用这一阶段。
卡尔与Knowable杂志对如何死得其所这一话题进行了谈话 ，这段对话为了篇幅和逻辑清晰经过了编辑。
 社会学家黛博拉·卡尔 波士顿大学
您声称生命的终结是现代世界特有的生命阶段，为什么要这么说呢？ 在过去的几个世纪里，人们往往死得更早，但更重要的是，他们往往在生病后很快死去。如果那样的话，生命的终结基本上是一个星期，随之人们在家中死去。如今，对于那些临终处于痴呆症和癌症等疾病状态的人，从确诊到实际死亡，某些人可以经历一个月或十年的时间。如今，即使不是高质量的生活，呼吸机和喂食管也使人们延长他们的寿命成为可能，因此，与过去相比，这是一个更长、更多变的阶段。
在生命尽头的最终意愿是寻找一个好的死亡方式，可以这样说吗？ 我认为这是主要的目标之一。这是一种新的观念。在人们突然死亡的日子里，死亡确实是一个随机事件。你无需寻找抚慰他们的方法，也无需提供音乐或其他的便利设施。如今，因为人们往往会在死亡时度过被延长了的时间周期，所以真正的重点是确保这段经历的质量，无论是一周、一个月还是六个月，都要尽可能积极乐观。
好的死亡方式有哪些组成？ 一个好的死亡方式通常包括几个核心：首先也是最重要的就是摆脱痛苦。相当一部分垂死的病人都有身体疼痛和呼吸困难的症状。因此，使用止痛药、提供使人呼吸舒适的设备是非常重要的。
另一个是自我决定。垂死的病人及其家人都希望能获得一些控制权在这个过程，他们想选择死去的地方：在家里还是在医院。他们想选择接受什么样的治疗，是否使用机器维持生命。
第三个核心是一个广泛的范畴，称为有尊严的死亡。人们希望被当作一个完整的人来对待。他们希望自己的精神和心理需求得到满足。人们甚至考虑筹办一场葬礼，有他们最喜欢的音乐和美食。他们想以年轻人的身份死去。
美国人死在哪儿？  社会学家黛博拉·卡尔 波士顿大学
从2003年到2017年的这些CDC数据可以看出，越来越多的人在美国死在家中或收容所。住院、门诊、急诊和抵达时死亡的人数在2003年仅为总死亡人数的0.2% ,而2017年为7.8%。
是否有社会经济因素影响人们的死亡方式？ 好的死亡方式就像美好的生活，往往是社会经济特权的象征。对于临终时的疼痛治疗，存在着明显的种族差异。对此有很多解释，但其中一个是开止痛药时的歧视性做法。
对于提前护理计划，经济可能是最重要的影响因素。低收入者往往没有生前遗嘱。主要原因之一是他们负担不起律师的费用，或者他们不能向律师寻求财产担保，因为他们没有房子。通常是在你去立遗嘱的时候，律师会问你是否想要一份生前遗嘱。
在社会上孤立的人特别容易遭受低质量死亡的伤害。在提供优质护理、确保身边有一位牧师、提供帮助、以明智的方式做出决策这些方面，家人和亲人是至关重要的。对于没有配偶、子女或密友的人来说，这是一个更大的挑战。因此，社会孤立是低质量死亡的危险因素。
这是我们大多数人都会经历的人生阶段，我们只能经历一次。那我们该怎么做才能做到更好？ 数据显示，随着人们离死亡越来越近，他们往往会改变对事物的看法。他们的价值观改变了，他们开始珍视一些事情，诸如精神上的舒适、与家人的关系等，并且不再生气。人们不再渴望活得更久，而是更渴望活得更好。人们开始需要考虑最重要的事，考虑什么对他们和他们的家庭是重要的，并坚持他们的价值观，无论是个人还是宗教信仰。这的确指导了很多的决策做出。开放和诚实的沟通，以及像预先护理计划这样的正式准备，都是可以给患者和他们的家庭带来安宁健康的方法。
家人和病人可以准备生命的终结通过写下生前遗嘱等方式，明确自己想要什么样的治疗计划，甚至明确这个人给自己的孩子和配偶留下多少钱。所有这些计划都被这个人临终时的某些感觉所指引着。这就是为什么医生要对一个人的未来寿命做出预测是非常重要的。但无论在心理上还是技术上，这都很难做到。
另一件事就是与你身边的人交流。人们实际上和感情上都需要支持。他们需要有人和他们交谈，并拉着他们的手，但他们也需要有人帮助他们做决策，做财务决策，弄明白他们是要最后一周是在家还是在医院度过。这种交流是非常有帮助的。
社会目前有哪些举动？ 我们越来越多的人采用临终关怀，它强调的是缓解疼痛和减轻症状，而不是治疗。我认为这是真正的进步。接受临终关怀的病人和家属几乎都得到了社会积极的支持。
美国人中有生前遗嘱或指定家庭成员做决策者的比例急剧上升。根据《平价医疗法案》，医生与医疗保险患者在讨论生命终结问题所花费的时间可以得到补偿。这真的很重要，因为当今社会医生的时间十分宝贵。另一个真正的进步是：花时间询问老年患者他们想要什么。一些私人保险计划涵盖生命终结问题，而其他的则没有。但美国几乎所有老年人都有医疗保险，因此实际上，几乎所有的老年人都有这项福利。对于65岁以下有永久残疾的人也有资格享受医疗保险，因此也会拥有这项福利。
在美国营利性的临终安养院数目呈现上升趋势  来源：（美国）健康与社会服务部，DALTCP 和范德比尔特大学
营利性的临终安养院的数目在上升，非营利性的临终安养院的数目在下降，引起人们对所提供护理质量的关注，以及某些人更难以在家中度过最后的日子。这是医疗保险中心所提供的有医疗服务的临终安养院机构的数据。
我们做错了什么？ 尽管有各种积极的趋势，仍有数百万美国人没有采取措施来做好充分的准备，又回到了对死亡的恐惧和不安上。人们害怕谈论这些问题——他们可能会想：“哦，如果我谈论这件事，看起来我是想要继承我妈妈的遗产。”但这些都是每个人都需要进行的对话，就像父母应该和孩子进行毒品对话一样，人们也应该进行死亡对话，谈论他们将要经历生命尽头时的意愿。除非你向可以帮助你解决问题的人倾诉，否则就不会实现你想要的意愿。
如果我们能对待死亡正常化和宿命化，并将其视为生命和衰老的正常组成部分，那么人们将要更有动力来谈论这些困难的问题。
另一个问题是，尽管临终关怀的力量很大，但非营利性的临终安养院的数量却在急剧减少，而营利性的临终安养院的数量却在急剧增加。在临终安养院工作的人大部分都是善良而有爱心的义工，但那些营利组织的动机是为了挣钱，所以他们通常只治疗那些治疗费用较低的病人。他们通常不会为需要大量交通时间来的农村居民提供医疗服务。他们把临终关怀服务转移到小型私立疗养院，因为这样更便宜。但这意味着，如果愿意的话，很少会有人选择在家里死去。前往营利性的临终安养院的举动正在损害护理质量，并且限制了谁能得到这种关怀。
到目前为止，我们一直在谈论在生命的尽头人们的需求。但人生的最后阶段也有机会吗？ 一是有机会构建一个“后自我”人们在自己死后能继续有存的自我。你经常听到人们想在这个世界留下更美好的东西。生命的尽头是一个能够让他们真正思考自己想留下什么样的遗产的时刻，无论是金钱的、情感的还是社会的。
这也是一个能够完全反省难得的机会之一。长期以来，有一理论表明，年龄较大的人并不太在乎财产和更大的社交网络，而是希望把精力花在那些离我们最近和最亲爱的人身上。这是一个向所爱的人表达感激的机会，关注精神需求，回顾自己的生活，给予你将要离开的人爱和支持。有时候，对垂死的人来说，告诉家人“我现在准备好了，你可以接受了”是很重要的。进行这些困难的对话可以让人们对过渡期有更多的准备。
我们未来需要在哪些方面努力？ 一个例子是医生协助自杀和安乐死。这在美国并不被接纳。当然也有人支持它——所有的调查数据都表明，人们认为，如果某人得了绝症，没有康复的机会，头脑健全，他们应该会选择安乐死。我认为这会是未来10年我们将要面临的关于临终关怀的重大问题之一。
鲍勃·霍姆斯是加拿大埃德蒙顿的一名科学作家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在谁的绿色地球上？</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/number_3/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/number_3/</guid>
      <description>我们应该照顾这个星球还是它应该照顾我们？威利斯·詹金斯对宗教是怎样影响人们对气候变化和对其他环境问题的看法做出了解释。
在1969年，作家和环境保护主义者温德尔贝里写道：“我们属于这个世界，而不是它的主人。”你是否同意这句话，可能部分取决于你的宗教信仰。
超过80%的美国人认为自己是有宗教信仰、有精神信仰的或两者兼而有之，全球84%的人认为自己是宗教团体的一部分。这些团体可以深刻地反映出我们对世界的看法以及我们在其中的角色——包括我们对气候变化的态度和人类对此的所做出的反应。
 资料图：詹姆斯教务长 宗教研究学者威利斯·詹金斯 弗吉尼亚大学
宗教可以有很多意义。它可以指一种正式的教义体系（例如，天主教或金刚乘佛教），它也可以指一种被塑造的文化习俗和世界观（例如，本土传统或消费资本主义），或者它可以简单地指的是与比自己更伟大的事物相联系的感觉。维吉尼亚大学宗教研究学者威利斯·詹金斯说：“无论它是如何定义的，它影响了个体对于如何管理这个地球的思维方式、如何与其他物种共享空间和以及何应对气候变化。”
他说：“如果不了解这种与宗教的瓜葛，就不可能了解气候变化的文化层面。
在2018年，由詹金斯与美国大学的埃文·贝里和弗吉尼亚大学的卢克·贝克·克里德合著的《环境与资源年度评论》中描述了宗教是怎样影响气候变化的观点。他接受了知名杂志的采访，谈到了《圣经》中的统治理念、“伊斯兰石油”和地球管理的观点。为了篇幅和逻辑清晰，对本讨论进行了编辑。
宗教如何帮助我们领会我们作为地球管理者的责任？ 在亚伯拉罕宗教中，管家是一种有着特殊影响的概念，包括：犹太教，基督教，伊斯兰教。这是一种我们的意识，不管“我们”是谁，都被托付了对于其实是属于别人的某种事物的责任。那么，地球肯定不是我们的财产，它是我们对某个超然权威——上帝所要照顾和负责的东西。在这些宗教中，管家也可能被用于我们对民族或子孙后代负责的意识。
管家的思想被指责为是以人类为中心的，为了获取一个强大的、区别于其他的人类角色：即人类是管家，而其他所有生物都不是。并且这似乎有可能采取强有力的干预措，例如气候工程或资源开发。但是管家并不适合于支配或剥削。
一些人将圣经中的“统治权”解释为人们应该尽可能多地从地球上获取资源。一个著名的例子是斯科特普鲁特，前环境保护局局长，他说人们有责任“获取自然资源”，那么你能解释一下统治权吗？ 人类拥有统治权的观念源自希伯来圣经的第一页和他们的创世故事。有一节经文告诉人类要征服地球，布满它并且进行管辖。我要说的是，紧接着是第二个创世故事，伊甸园故事，包括亚当和夏娃。与出现在创世纪一中的希伯来词汇相比，这是一个完全不同的故事开始。在第二个故事中，人类要照料和守护地球，而在创世记一中，人类要征服并控制地球。
一般认为，这两篇故事是在不同时期由不同的社会团体编写的。
好吧，这是一场内部辩论——但尽管如此，肯定圣经上有依据让人类拥有统治权的主意。那么最大的问题是：统治是什么意思？
 前环保局局长斯科特·普鲁伊特（Scott Pruitt）2017年在华盛顿举行的能源圆桌会议上讲话。普鲁伊特将圣经中的“统治权”概念解释为人类有责任获取地球的自然资源。
气候变化是一个有趣的宗教案例，因为在圣经理念中，它是一个可以实时发生的例子。
一些福音派人士认为，统治权应该领导并寻求增加利用化石燃料能源。而其他福音派人士认为人类需要对化石燃料承担责任，并尽可能减少使用。
研究表明，美国的白人福音派教徒与其他宗教信仰的人相比更可能是气候怀疑论者。他们可能会引用统治权来解释自己的立场。在他们的解释中，全球气候治理将阻碍对自然资源的自由开发，并且通过减缓经济增长，恶化人类福利的前景。这一观点似乎没有建立在可靠的社会科学基础上，但关键是，它们呼吁统治象征着人类尊严的重要性。
相比之下，美国的非白人福音派和其他国家的福音派教徒则认为宗教信仰和气候怀疑论之间具有更低的相关性。差异表明，我们所看到的不仅仅是一种宗教信仰结构，它塑造了一种特殊的气候政策。相反，宗教信仰和政治背景相互影响。
为什么这些不同的福音派团体对统治的解释不同？ 在美国，白人福音派与化石燃料生产有着密切的联系，这一点与其他福音派并不相同。
有证据表明，美国白人福音派基督教正成为一种派系本身。我认为这将给全球福音派带来越来越多的问题，并决定了这个派系是否仍然属于他们的大家族。
在2011年，全球福音派有一则重要的声明，气候变化是我们这个时代一个严重的道德问题。因此，世界各地的福音派可能会认为这个否认派是一种奇怪的派系。美国福音派占据主动地位，因为他们在政治上有着难以置信的强大力量。
一些研究者认为这一分歧归因于宗教认同，而另一些人则认为这一分歧归因于政治认同。美国的白人福音派教徒往往是共和党人，并一直追随共和党对气候政策的强硬反对这一观点。哪个因素更重要，它们如何相互作用？这是正在进行研究的主题。
有精神信仰或者有宗教信仰：美国人的态度
 2017年皮尤研究中心的一项调查显示，美国的宗教信仰/精神信仰认同正随着时间的推移而发生变化。可以在皮尤中心网站上看到这些结果是如何根据性别、年龄、种族和教育而被划分的。
除了白人福音派基督教之外，其他一些宗教又如何解释统治呢？ 对于任何一个宗教团体来说，他们认为人类在管理地球的过程中扮演着一个强大而独特的角色，那么其中一个不同的观点是关于索取。但是这些亚伯拉罕信仰中的宗教声音经常会说，额外的统治主义不是一种合法的宗教世界观，而是对它的一种世俗扭曲——破坏宗教信仰和放弃真正的责任。
教皇方济各的气候通谕《赞美你》着重阐述了如何解释统治权、它的含义以及它应该意味着什么。他对统治观基本上是经过深思熟虑的，是在理解其他生物的意义基础上的。弗朗西斯反对上帝希望人类无限开发自然资源的观点。这与统治意味着财产所有者有权从地球上获取物质资源来支持财富建设项目的观点完全不同，这是启蒙运动和工业现代化时期真正流行的观点。
我早已经提到的一些关于宗教内部薄弱之处的动态，比如福音派基督教，在其他宗教背景下当然也适用。佛教对世界上最大的碳排放国—中国作出的关于气候变化的解释与佛教在不丹附近作出的关于气候变化的解释不同，不丹是一个负碳国家。
不丹，支持保护而非经济增长的政策更有可能被解读为古典佛教，而在中国，经济增长是优先考虑的。这个说法很容易去解释，因为不丹佛教源于一个与中国大多数佛教相比都不同的流派，在中国，混有道教和儒教。
但基本观点认为：中国在佛教教义下所采取的温和的气候政策便是碳密集型能源体制，而不丹在佛教教义下所采取的更有力的气候政策便是节能体制。
伊斯兰教在不同的背景下有着广泛不同的差异。沙特阿拉伯因其以石油为燃料的地缘政治力量使得其伊斯兰教版本在很大程度上影响了全球伊斯兰教的形态。一些人甚至轻蔑地称其瓦哈比教派为“石油伊斯兰”。
 教皇方济各的通谕《赞美你》于2015年出版，副标题为sulla cura della casa comune (关于照顾我们共同的家园)，讨论了全球变暖和环境退化问题。并呼吁全世界采取统一行动。
但在气候糟糕地区，人们把伊斯兰教看作宗教背景的重要组成部分。特别是在印度尼西亚，有很多气候运动是由伊斯兰教派组成的。孟加拉国是一个有多数穆斯林的国家，并且没有石油资源，是气候最糟糕的国家之一。因此，这在孟加拉国形成了一种强烈的动机，即以支持气候合理来支持伊斯兰教。
宗教在应对气候变化和环境方面采取了哪些值得注意的行动？ 自从政府间气候变化专门委员会（IPCC）成立以来，世界教会理事会就把气候变化作为一项官方计划重点。显然，教皇的通谕《赞美你》是对全球气候讨论的一个非常明显的干预。读到《赞美你》所担心的“解决主义”时很有意思，气候变化问题——例如，地球工程和碳排放系统——可能会加强精英阶层对地球上穷人以及人类对地球更广泛的控制权。
《伊斯兰气候变化宣言》是在2015年巴黎缔约方大会之前发表的一项重要的全球声明，它为气候政策提供了具体、强有力的泛伊斯兰主义理由。尽管他们努力建立联系来跨越化石鸿沟，但该计划的主要领导人都不在产油国。
提到土著人民的网络，我认为很重要。我们之所以选择将它们列入我们的文章，是因为土著人民的政治和气候论述经常提到继承的宇宙观，例如对传统土地、水和圣地的集体权利以及地球和自然自治的权利。
这是他们如何应对气候变化的一个独特方面。将精神与环境联系在一起的例子还包括在立岩举行的拉科塔仪式，反对达科塔通道和南美洲的帕卡马（地球母亲）政治。因此，尽管世界各地的土著人民彼此都有着不同的文化和宗教遗产，但他们在地球神圣传统的基础上结成了政治联盟共识。
 美国原住居民抗议2016年达科他州输油管道的建设。这条管道于2017年投入使用，将石油从北达科他州输送到伊利诺伊州，经过了立岩苏族的保留地，他们与其他人一起抗议这条路线，原因是扰乱了墓地的神圣和引发环境问题。
在未来几年里，你认为宗教会使解决气候变化问题变得更容易还是更困难？ 我要说的是：令人鼓舞的是，来自这么多公认宗教团体的领导人公开谈论气候变化。如此多的非正式精神和如此多的新宗教都作出与环境有关的表述。在文化上，人们非常渴望以自然为基础的精神来弥补、恢复和治愈人与地球之间的这些联系。所有这些都鼓舞了文化对破坏的生态关系的修复。
我很好奇两个世纪以后，宗教史学家是否会追溯到导致宗教关系重大重组的这一时间段。例如，如果美国的白人福音派信徒继续沿着他们目前的轨迹发展，那么就有可能未来的历史学家把他们视为脱离全球福音派的民族主义者。
如果许多土著人民继续表达以自然为中心的政治观点来应对气候变化，那么似乎也有可能，未来的历史学家将把气候危机视为土著文艺复兴的一个关键因素。
如果气候变化让世俗化的人们对生活追求、生活故事、资本主义的目的等等产生了质疑，那么气候变化可能是他们对宗教的深度体验。
斯蒂芬妮·帕克(StephanieParker)是瑞士的一名自由环境记者和摄影师。你可以在www.stephaniedparker.com和twitter@spapkersay上找到她，她主要在推特上发推文以及她的狗的照片。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大脑、罪犯和法庭</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/number_4/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/number_4/</guid>
      <description>长期以来，法律体系关心的心理状态——记忆力、责任感和心理成熟度——一直难以客观描述，但神经科学家正开始发现其中的规律。
1981年3月30日，25岁的小约翰·w·欣克利枪杀了罗纳德·里根总统和其他三个人。第二年，他因自己的罪行受审。
辩护律师辩称欣克利精神不正常，他们指出有大量证据支持他们的说法，他们的委托人有行为问题的历史。他痴迷于女演员朱迪·福斯特，并想出了一个刺杀总统的计划来取悦她。他追踪过吉米·卡特。然后他把目标对准了里根。
在一个颇具争议的法庭转折上，欣克利的辩护团队同样引入了科学证据：计算机轴向断层扫描(CAT)显示他们的当事人有一颗“缩水”或者说萎缩的大脑。最初，法官不想这样做。专家说，扫描并不能证明欣克利患有精神分裂症，但这种脑萎缩在精神分裂症患者中比在一般人群中更为常见。 这有助于说服陪审团认为欣克利不应该为精神错乱的行为负责。
 小约翰·w·欣克利在白宫前。1981年试图刺杀里根总统的欣克利，在去年因精神错乱被判无罪。作为辩护的一部分，他提交了一份大脑CAT扫描图，这是在法庭上使用神经科学的一个早期例子。
近40年，神经科学在欣克利的实验中取得了突飞猛进的进展，特别是由于核磁共振成像技术的进步和功能性核磁共振成像技术的发明，这种技术可以让科学家在不伤害大脑的情况下观察大脑中的血浆和氧合状态。今天，神经科学家可以看到，当一个人认出亲人、经历失败或感到痛苦时，他的大脑会发生什么变化。
尽管神经科学知识爆炸式增长，尽管欣克利成功地为自己辩护，但“神经法”尚未在法庭上产生巨大影响。但这一天终将来临。律师在处理民事案件时惯常引入脑成像来论证当事人的大脑有没有受伤。同样，罪犯的辩护律师有时也会争论大脑的健康状态来弱化了当事人的责任。律师和法官正在参加继续教育项目，学习大脑解剖学，核磁共振成像和脑电图以及所有其他大脑测试实际显示的东西。
这些律师和法官中的大多数都想知道诸如脑成像是否可以确定被告的心理年龄，提供更可靠的测谎测试，或者在某人遭受疼痛和装病时得出结论(这将有助于解决人身伤害案件)。
神经科学研究人员目前还没有达到这一水平，但他们正在努力寻找可能有所帮助的相关性，寻找大脑的哪些部分参与了多种情况。
进展是渐进的、稳定的。科罗拉多州第二司法地区法院的法官莫里斯·霍曼说，尽管神经科学在法庭上仍然很少见，“我们在法庭上看到的神经科学比过去多得多。”。“我认为这种情况将继续下去。
越来越多的案件 福坦莫大学法学院的法律学者德博拉·登诺说，自十七世纪以来，刑法一直关注人类的思想和精神状态。在早期的几个世纪，法院将异常行为归咎于“魔鬼”，直到后来，从20世纪早期开始，他们才开始认识到通过弗洛伊德分析和其他方法得出的认知理论和心理诊断。
神经科学代表了一个引人关注的步骤：证据直接关系到大脑的物理状态及其可量化的功能。
目前还没有系统统计所有的民事和刑事案件中神经科学的证据，如已经介绍的脑部扫描。新墨西哥大学的神经系统科学家肯特·基尔说，这在民事案件中几乎是最常见的，他同时也是非专业精神研究网络的学术带头人，该网络致力于将神经影像学应用于精神疾病的研究。基尔说，在民事诉讼中，被告人会寻求辩护律师的帮助，采用核磁共振成像来断定是否有脑损伤以及判断力是否有问题。
在刑事法庭上，核磁共振成像最常被用来评估死刑案件中的大脑损伤或创伤(有资格判处死刑)，“以确保不会出现明显的神经错乱，从而改变案件的发展轨迹，”基尔说。例如，如果一个谋杀案的被告的脑部扫描显示额叶有肿瘤，或者有额颞叶型失智症的证据，那么这就会具有足够的疑问，使得法庭难以做出有罪判决(就像欣克利审判期间的脑萎缩一样)。但是这些测试是昂贵的。一些学者试图量化神经科学在刑事案件中使用的频率。2015年一个分析结果显示，丹诺在20年时间里对涉及神经科学的800起刑事案件进行了鉴定。研究还发现，大脑证据的使用逐年增加，杜克大学法律学者和伦理学家尼塔·法拉尼在2016年的一项研究也发现了这一点。
法拉尼的最新统计，详细介绍了她在“犯罪学年度评论”中合著的一篇关于神经法的文章，在2005年至2015年期间在美国刑事被告使用神经科学的地方-发现了超过2800份记录在案的法律意见。美国的被告利用神经科学——从医疗记录到神经心理测试再到脑部扫描——作为他们辩护的一部分。大约20%的呈递神经科学证据的被告得到了一些有利的结果，不管是对文书工作更改最后期限，新的听证会或推翻结果。
 虽然神经科学的证据并不经常用于刑事案件，但是有一个上升的趋势，正如这张讨论被告使用神经科学的美国司法意见图所示。
范德堡大学法律和生物科学学者欧文·琼斯说，即使是最好的研究也只包括已报道的案例，这只代表了试验的一小部分。(琼斯还领导麦克阿瑟基金会法律和神经科学研究网络，该网络与神经科学家和法律学者合作进行神经法研究，并帮助法律系统掌握科学。)他说，大多数情况下，没有可行的方法来追踪神经科学在导致认罪协议以及进入审判等这些情况下是如何使用的。
心理学研究心理状态的科学 尽管一些律师已经将神经科学引入判断，研究人员仍在努力通过脑部扫描实验和法律分析，帮助法律系统进行区分。这些研究有助于确定神经科学在哪些方面和如何发挥作用。这项工作是缓慢的，但正在稳步前进。
由神经学家安东尼·瓦格纳领导的斯坦福大学的麦克阿瑟网络团队，已经考虑去使用机器学习(一种人工智能形式)来分析功能性核磁共振成像扫描，去识别当他们看照片时他们是否能够确定是自己生活的照片。实验对象被放置在一个扫描仪中，向他们展示一系列图片，一些图片是从他们脖子上戴的相机中收集的，另一些图片则是从别人戴的相机中收集的。
通过跟踪血液中氧合作用的变化，研究小组的机器学习算法可以准确判断受试者90%以上的时间是在观看自己或他人的生活图像。血液中氧合的变化可以代表神经元活动更频繁的地方。
琼斯说:“在这个阶段，这仅是一个概念上的验证，但在理论上它是一个识别的生物标志物”。“你可以想象，这可能会产生许多不同的法律含义”——例如，有朝一日帮助评估目击者记忆的准确性和可靠性。
其他研究人员正在使用功能核共振成像试图确定大脑中知觉状态和鲁莽状态之间的差异，这些重要的法律概念可以对刑事判决的严厉程度产生强有力的影响。
 司法意见书的数量
为了探究这个问题，耶鲁大学法学院的吉迪恩·亚伊、弗吉尼亚理工大学的神经科学家里德·蒙塔古和他的同事们在考虑是否携带行李箱通过检查站时使用功能核磁共振成像技术。所有人都不同程度地被告知，该案件可能含有违禁品。那些被告知100%确定他们携带违禁品的人被认为处于知情的精神状态;那些被给予较低水平确定性携带违禁品的人被归类为处于法律规定的鲁莽的精神状态。通过使用机器学习算法读取功能性核磁共振成像扫描图像，科学家们可能够可靠地区分这两种状态。
神经系统科学家也希望能更好地理解惯犯的生物学相关性。例如，基尔分析了美国高度安全监狱中数千个囚犯的功能性核磁共振成像和结构性核磁共振成像扫描图，以判断那些犯下新罪行或被逮捕的人的大脑是否比那些没有犯下新罪行的人的大脑更为发达。他说，了解一个犯人在未来犯下新罪行的可能性对于囚犯的成功改造是至关重要的。
其他人正在研究心理年龄的概念。耶鲁大学和威尔康奈尔医学院的神经学家凯西领导的一个研究小组，他们使用功能性核磁共振成像技术来观察在脑死亡条件下，年轻人的大脑功能是更接近于未成年人还是更接近于老年人，研究表明，这往往取决于人的情绪状态。神经法学学者说，对大脑成熟过程更深入的了解可能对青少年司法改革和我们如何对待处于过渡期的年轻人起到作用。
目前还没有定论 所有这些研究是否会产生可操作的结果还有待观察。2018年，神经法研究领域的领军人物何满讨论了潜在的突破，并将它们分为三类:近期、长期和“永远不会发生”。他预测，在不久的将来，神经科学家可能会改进现有的慢性疼痛检测工具，在未来的10到50年，他相信他们将能够可靠地检测记忆和谎言，并确定大脑的成熟度。
但他认为，脑科学永远不会完全理解成瘾，也不会导致法院放弃责任或自由意志的概念(这种前景让许多哲学家和法律学者感到踌躇)。
 精神错乱有一个精确的法律定义，它起源于十九世纪英国一个著名的法律案件。1843年，丹尼尔·麦克诺顿枪杀了英国首相的秘书长，但在1843年因精神错乱被宣告无罪。英国和美国一半的州都遵循麦克诺顿规则。
很多人意识到，无论神经学家如何梳理大脑生物学和人类行为之间的联系，神经科学家的证据也很难应用到法律上。其中一个令人担心的方面是，事后进行的大脑研究可能无法解释被告在犯罪时的动机和行为——这是法庭的说法。另一方面是，对普通人大脑如何工作的研究结果并不总能准确地应用于分析单个个体大脑是如何工作的。
宾夕法尼亚大学法律与精神病学学者斯蒂芬.莫尔斯说“最重要的是这些证据是否具有法律效应，也就是说，它是否能够精确的回答一个法律问题？”他和那些认为神经科学永远不会彻底改变法律的人属于同一阵营。因为“行动比图像更真实”，在法律上，当神经科学分析的结果与行为产生的东西之间存在矛盾现象时，你要相信行为。他担心“神经兴奋”的前景，以及夸大科学证据的律师。 有人说神经科学不会改变法律所关注的根本问题——关于人类责任的本质和惩罚目的的问题，“这个巨大问题我们已经彼此问了2000年了”。
但基尔说，在日常的正常生活中，这种宏观的、哲学上的担忧是不必要的。
“如果有两到三篇由著名学者在优秀期刊上发表的论文支持证据有良好的科学依据，那么律师就想要利用它。”
埃林·布朗是一位自由撰稿人和编辑，他的作品发表在《洛杉矶时报》、《纽约时报》、《自然》和其他出版物上。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>恢复衰竭性T细胞治疗癌症</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/number_5/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/number_5/</guid>
      <description>当恶性肿瘤或慢性感染恶化时，一种免疫对抗疲劳就会随之而来。免疫学家John Wherry说，找到给免疫细胞再生的方法可以修复它们抵抗致命疾病的能力。
人类的免疫系统能够控制大量的病毒、感染和其他病原体。然而，当癌症发作时，这往往是不够的。在某些疾病中，肿瘤细胞隐藏在易观察部位，避开病人的T细胞（T细胞是免疫系统中破坏病原体的关键部分）。如果癌细胞能够在足够长的时间内躲避它们，免疫细胞进入一种叫做“T细胞衰竭”的状态，在这种状态下免疫细胞就会丧失攻击性，并甘居幕后。
 图片来源：James Provost(CC BY-ND) 免疫学家 John Wherry
宾夕法尼亚大学（University of Pennsylvania）的免疫学家John Wherry认为一种有希望的免疫疗法（利用身体自我免疫系统以抵抗疾病的一系列治疗）可以逆转这种 衰竭情况，帮助黑色素瘤和其他类似癌症患者。在这些疾病中，肿瘤通过附着在PD-L1分子表面以避开T细胞。T细胞通过寻找这个分子来区分敌友：如果他们遇到表面有PD-L1的细胞，他们就会忽略它而不会与之战斗。没有PD-L1的细胞就没有那么幸运了，T细胞就会立即攻击并摧毁他们。
T细胞通过一种叫做PD-1开关受体来探测这些敌友分子。阻断PD-1能刺激T细胞以恢复活力攻击入侵者。基于这一机制的治疗已经将原本被判死刑的癌症变成了可以治愈的疾病，但这远不是一个完美的系统，仍然存在许多问题。
Knowable 杂志采访了Wherry，他作为共同作者在2019年《免疫学年度评论》（Annual Review of Immunology）上发表了一篇关于T细胞衰竭的文章，该文章讲述了重新激活衰竭的T细胞如何有助于治疗癌症、挽救患者生命，并最终引入了利用免疫系统治疗疾病的新方法。这段谈话的长短和清晰度是被编辑过的。
当身体识别出病毒或癌症时，健康的免疫反应通常会发生什么？ 在正常的免疫反应中，免疫系统的T细胞和其他细胞形成一系列分子，可以破坏癌细胞或被病毒感染的细胞。当这些T细胞被激活时，它们分裂速度非常快，在六七天内从几百个细胞分裂到几千万个细胞。现在，这种免疫活动让你感觉很糟糕，实际上会变得很危险。在大规模的流感大流行中，比如1918-1919年，病人的免疫系统引起了严重的组织病理，这也是导致他们死亡的原因之一。挑战在于，你的身体能够对入侵的细菌增加有效的免疫反应，而不是一种能如此有效地破坏宿主组织的免疫反应。
那么T细胞衰竭在这个过程中扮演什么角色呢？ T细胞衰竭是一种自然现象，它可能在维持你的整体健康方面起着重要作用。这可能是免疫系统在试图杀死肿瘤或病原体但不伤害身体之间达成的一种妥协方式。
在最初免疫反应的一周或10天内，这个过程几乎自动关闭，无论你是否治愈了感染。细胞分裂速度开始减慢，并开始死亡，恢复到正常的休息状态。现在，当一切正常的时候，感染在免疫系统停止之前就被消灭了，所以没什么好担心的。但如果它还没有被消灭，而激活免疫系统的攻击信号或攻击事件仍然存在，你就会陷入这种僵局。由于感染，T细胞得到了一个被激活的信号，但是他们也得到了停止的信号，否则你的组织可能会受到严重的损伤而死亡。这是一场长期的持续战斗，T细胞衰竭是中间环节。
免疫系统是否在某种程度上仍然保持活跃，即使T细胞已经停止运转？ 对。免疫系统不断识别肿瘤，并在限制肿瘤发展速度方面发挥一定作用。如果T细胞衰竭开始了，就像在某些癌症或慢性感染中经常发生的那样，你就处在这样的平衡点上了——你的免疫系统仍然在对抗肿瘤，但还没有完全清楚它，同时，肿瘤正在生长和变化。现在，有时候，如果你稍微改变一下平衡，你就可以为病人扭转局势。当免疫系统受到抑制时，肿瘤就占优势。但如果你能提高T细胞的活性或是在火上撒一点燃料，也许就能重新对抗肿瘤。
 来源：L.M. Mclane et al/ AR Immunology 2019
T细胞对短期（急性）和长期（慢性）感染的反应极为不同。在急性感染中，T细胞的反应会出现峰值，然后随着感染消失而减弱，以记忆性T细胞的形式为将来的遭遇做好准备。然而，如果感染变成慢性（因此病原体水平或抗原负荷保持升高），免疫细胞保持部分激活状态，但无法抵御入侵的病原体。这些“衰竭”的T细胞可以通过一些免疫疗法恢复。
那么，一旦T细胞衰竭，你该如何重新激活它们呢？怎么能帮助治疗癌症患者呢？ 一种方法是阻断让他们停止的信号。许多肿瘤细胞可以避开免疫系统，因为它们利用了能够制造一种叫做PD-L1的分子的能力。在正常情况下，只有身体中的健康细胞才能制造这种分子。分子告诉T细胞忽略这些健康的细胞，因为它们在同一战线。但是如果你阻断了T细胞上为PD-L1准备的受体，也就是所谓的PD-L1受体，T细胞会突然意识到癌细胞是一个入侵者并且攻击他。市场上有一些有药物可以做到这一点，比如派姆单抗或纳武单抗。
幸运的是，即使你阻断了PD-1受体，你的免疫系统通常还是会避开健康细胞，因为它们使用各种其他分子来标记自己为非侵略者。免疫系统实际上是建立在重叠性概念的基础上的。如果你有一个负责控制系统的分子，而这个分子失败了，那将是一个危及生命的事情。然而，即使有这种重叠性，也可能会有问题。在一部分患者中，靶向PD-1的药物确实会导致免疫系统攻击正常、健康的细胞并引起副作用。有时这些副作用是可控的，但它们常常限制我们继续阻断PD-1和治疗癌症的能力。这也是我们还需要做更多研究的原因之一。
 来源：D.Levin报告
健康细胞通过显示一种叫做PD-L1的分子在免疫系统中挥舞白旗。T细胞通过一种可以与PD-L1结合的PD-1蛋白质来检测这种信号，防止T细胞攻击人体自身的细胞。一些癌细胞通过用PD-L1遮盖自身来欺骗免疫系统，有效地遮掩了它们的存在。抑制剂药物阻断了这一过程，从而暴露出肿瘤，使免疫系统能够攻击和摧毁它。
你提到有些药物已经将PD-1作为治疗目标。他们工作得怎么样？ 有时候非常好，但成功率仍因患者而异。我研究黑色素瘤，由于PD-1抑制剂的作用，治疗方法发生了巨大的变化。十年前，四期黑色素瘤患者的预期寿命约为六个月。这是一个真正的死刑判决。然后PD-1药物来了。临床医生在谈到黑色素瘤时从未使用过“治愈”这个词，但我们现在看到大约三分之一的晚期黑色素瘤患者得到了有效的治疗。这是一个了不起的转变，但仍有三分之二的病人没有得到治愈。
为什么我们只能看到30%的成功率？需要改进什么才能使这些药物更有效？ 这些病人得不到治愈的原因各不相同，我们仍然不能完全理解这个问题。有些人衰竭的T细胞可能没有得到足够的恢复。有些人可能一开始对癌症就没有T细胞反应，这在胰腺癌等疾病中经常发生。如果免疫系统自身一开始就没有反应，要启动它对抗癌症就困难得多。有时候免疫反应做了它应该做的一切，而肿瘤发生了变异，所以现在免疫系统无法识别它了。在这种情况下，病人可以服用抗PD-1药物，在免疫系统对抗肿瘤、肿瘤突发变异以及无效治疗的地方有很好的反应。
这是我们仍需解决的三大类问题，每一类都影响到大量癌症患者。比例可能会因你所说的是黑色素瘤、肺癌还是结直肠癌而有所不同，但这些病例都需要更多的研究和临床试验。所以，尽管在医学上取得了真正的变革性进展，但仍有许多问题需要回答，我们还有很长的路要走。
 图片来源：John Wherry/ Penn Medicine
衰竭T细胞。今年6月，Omar Khan, John Wherry等人在《自然》杂志上发表了一篇论文，将一种TOX（染成蓝色）蛋白质的存在与细胞衰竭状态联系起来。粉红色是DNA，而白色亮光是细胞表面。
有没有癌症对这些药物没有反应？ 对。PD-1药物只对引发免疫反应的癌症有效。大多数黑色素瘤是由紫外线辐射引起的突变导致的，就免疫系统而言，这使得它们看起来像病毒或细菌一样陌生。所以当你的肿瘤有很多突变时，它们看起来真的是外来的，免疫系统会触发它的“开启”开关。但在其他肿瘤中，比如胰腺癌，某些种类的脑癌，某些肉瘤，几乎没有突变，免疫系统也没有强有力的“开启”开关。为了用免疫疗法治疗这些肿瘤，你需要确保免疫系统有某种方法识别肿瘤。
除了癌症，还有其他疾病可以从逆转T细胞衰竭中获益吗？ 嗯，慢性传染病是个大问题。在艾滋病毒和肝炎感染中，有一些试验可以提供抗PD-1药物，也有一些关于疟疾的讨论。自身免疫将是另一个大问题。对于那些病人，你应该通过激活PD-1方法，而不是阻断它来减缓免疫反应。
有越来越多的证据表明，像PD-1这样的方法在许多其他疾病中起作用了，除了类似老年痴呆症和其他神经退行性疾病。有证据表明它也可以治疗心血管疾病。
这些疗法对医学的未来意味着什么？你能预见未来我们可以通过操纵免疫系统来治疗慢性病吗？ 我想这正是我们梦寐以求的目标。达到这样的目标要花上几十年的时间，但这就是为什么现在的事情如此令人兴奋。如果我们真的了解如何调节免疫系统，那么我们在癌症中所做的工作也为治疗其他疾病打开了大门。我们现在提供的药物基本上是重新训练和重新安排免疫系统如何工作。如果你快速的更进一步，把发生在逻辑延伸上的事情考虑进去，那就是我们的目标：真正思考如何使精确的免疫治疗成为我们常规临床操作的一部分。
David Levin是波士顿的一位自由科学和技术作家。你可以通过david@therealdavidlevin.com联系大卫。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>星系的生命与呼吸</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/number_6/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/number_6/</guid>
      <description>科学家超越时间和空间追踪气体，以更好地了解星系是如何诞生和消亡的
天文学家对宇宙的了解多源于他们所见。因此，他们的观点一直是偏向于明亮的恒星和星系的。但是，宇宙中多数常规物质是以昏暗的气体形式存在的。被称为星际介质的气体会填充于星系之间；环星系介质气体更是紧密围绕着星系。这两处的气体不仅控制着星系的诞生，生存和消亡，还保存着详细的宇宙历史。直到最近，才有天文学家能发现它。
宇宙一旦诞生，就会被气体填充，其中大部分是氢气。随着时间的流逝，地心引力将气体拉入云层，这些云层变成了星系，恒星在云层中被点燃。恒星通过气体的热核燃烧而发光；在爆炸中消亡的恒星中，部分气体又重新被吹出星系。在星际空间外，气体冷却并变稠，直到重力重新将其拉回星系形成新的恒星。此过程重复发生：重力将气体凝结成星系和恒星，恒星爆炸并把气体踢出去，重力使气体循环回去并形成新的恒星。
随着时间的推移，任何给定的星系都会逐渐耗尽循环气体。没有了气体，就不能形成新的恒星；待老恒星的生命终结了，最终星系也会消亡。星系位于一个气体浴中，气体是它们诞生的媒介，也是它们的燃料动力。星系吸入和吐出气体，其中的恒星才能持续燃烧直到气体耗尽。
 在星系内部中，相对稠密的气体会为恒星的诞生提供燃料。而星系外部的环星系介质气体是非常稀疏的，再远到星系间介质中的气体就变得更加稀薄了。天文学家们无法研究星系间气体，直到20世纪60年代，他们才开始从遥远的类星体中聚集光线，过滤气体，以进行光谱分析。在过去的十年里，他们主要关注环星系介质研究。
这是理论。问题在于天文学家的仪器装备几乎无法探测到任何气体的迹象去验证上述理论，更不用说绘制气体来龙去脉的谱图了。但现在利用更加精密的装备和追踪调查，天文学家们已经获得了更多信息。可以确信的是星系间介质中蕴藏着丰富的气体，它们填充于宇宙间，并播下星系的种子。但关于环星系介质的证据仍存疑问，它显示星系通过循环吸入和吐出气体而生存。且天文学家只有初步证据支持关于星系如何耗尽气体、停止形成恒星和消亡的论点。
联系气体和星系 尽管星系和气体有着内在的联系，但问题在于研究各个体系的天文学家之间的沟通是有限的。从历史上看，研究星系的天文学家与研究气体的天文学家相对独立，而研究气体则更加困难。研究气体的加州理工学院的Charles Steidel说，科学会议的安排者会“将我们的报告放在最后一天，这时研究星系的科学家们都已经回家了，我们根本无法与他们讨论宇宙中余下的部分。”
1989年，Steidel使用了一种技术（由他在加州理工学院的导师Wallace Sargent开创），该技术可以在一定的距离观测到气体而观测不到星系。与先前其他人发现一致，他收集了足够的证据证明在星系中、星系间介质中存在气体。他还证实在那些原本不可见的星系附近的气体云层曾经存在于星系内部的迹象，进一步将星系之间的气体与星系本身联系起来。当他写博士论文时，他小心翼翼地把“星系介质”和“星系”都放在标题中。“一旦我获得了学位，”他说，&amp;rdquo;我的目标是将星系与气体联系起来。
2013年，当Steidel的学生Gwen Rudie在加州帕萨迪纳的卡内基天文台(Carnegie Observatories)写自己的博士论文时，观察技术已经有了很大的提升，在与Steidel观测的气体云层相同的距离上，她能够发现以前看不见的星系。这些星系还很年轻，恒星剧烈形成，气体被快速消耗。她发现这些星系周围的气体，在环绕星系的介质中，密度是星系间介质中气体密度的上千倍；和其他人一样，她也发现了气体喷发出星系的现象。
到现在为止，气体和星系是密不可分的，现在对星系的研究通常包括星系周围和星系之间的气体，星系是由这些气体产生，并且气体是星系赖以生存的物质。
星系间介质：由气体组成星系 星系发光，但气体几乎不能发光。当气体位于明亮体（最突出的是类星体，它是极其遥远和极其明亮的星系的核心）前面并吸收它的光时，气体变得可见。天文学家分析到达地球的光线时，这些气体在类星体光的光谱中呈现出暗线。暗吸收线的谱图包含着惊人的信息量，包括气体的距离（即年龄）：与当时的普通星系相比，它在更远的地方可见，因此有时也可见得更早。由于光谱还揭示了气体的化学成分、密度、温度和与地球的相对运动，因此在过去50年中，类星体吸收线研究一直是研究宇宙气体的最佳方式之一。
当时在科罗拉多大学博尔德分校的Charles Danforth说：在类星体的光谱中，最引人注目的是成群的遥远暗吸收线可以追溯到早期宇宙，并紧紧地挤在一起，以至于它们看着，“就像树干一样，嘣，嘣，嘣。”这些树枝被称为莱曼阿尔法森林（Lyman alpha forest）——吸收光线的气体是处于一种叫做莱曼阿尔法的状态之间的特定转变中的氢——表现出一个充满轻飘飘的氢气云层的年轻宇宙。
华盛顿大学的Mathew McQuinn在《2016年天文学和天体物理学年度评论》中写道，到20世纪90年代中期，天文学家们已经开始将莱曼阿尔法森林理解为最早的星系之间的气体——星系间介质。星系间介质从早期就已经存在了：莱曼阿尔法森林开始于宇宙大约10亿岁时。在模拟中，McQuinn说，“向前运行莱曼阿尔法森林”，“它看起来像今天的星系间介质”。
 气体云层在类星体光的光谱中以暗吸收线的形式出现，可以对其进行分析，以更好地了解气体的距离和性质。在高分辨率下，吸收线以波长范围出现在被称为莱曼阿尔法森林中独特的“树”。
年轻宇宙的星系间介质占其常规星系的98%：“人们通常认为宇宙是发光的宇宙”，位于巴尔的摩（Baltimore）的太空望远镜科学研究所（STSCI）的Molly Peeples说。但的类星体吸收线研究表明，在恒星和星系外气体中是“最多的宇宙原子”。
然而，即使在年轻的宇宙中，气体也不均匀。多数温度低至100到1000开尔文之间。但是星系间介质的分散区域温度高达达到2万开尔文以上——这是恒星开启和星系形成的证据。
星系间介质也并非纯氢：它含有少量的重于氢的元素，这些元素是在恒星爆炸和消亡时产生的。科罗拉多州博尔德大学的Michael Shull说，星系间介质是“成块的”，重力将稍稠密的气体拉入更稠密的地方。
加州大学里弗赛德分校的Anson D’Aloisio说，尽管存在热气体，但星系间介质总体上是冷的，“因为宇宙正在膨胀”。随着时间的推移，平均而言，气体也变薄了。加州大学圣克鲁斯分校的Jason Prochaska说，“当你走向今天时，你可以通过肉眼看到光谱，你可以看到森林变薄了。”
Prochaska说，这种古老的、块状的、低温的、稀少星系间介质：“是一种普遍为人所熟知的实体”，为气体的形成时间和来源星系描绘了令人信服的画卷。
天文学家和观察家Jessica Werk描述了星系从早期宇宙中的气体到现在的演化过程，重点阐述了气体在推动星系生命周期中的作用。由加州理工学院的菲利普·霍普金斯提供的FIRE项目的模拟显示气体和星系的“时间”。
环星系介质：调节星系的生命 在类星体光谱数据中，莱曼阿尔法森林的氢云是最稀薄的，在化学组成上是最纯净的。科学家还发现其他云层密度更大，并分散有被天文学家称之为金属的重元素，如碳、氧、硅、铁和镁。天文学家推断，由于这些金属只由恒星制造，而且所有恒星都在星系中，因此这些富含金属、密度更高的云层一定与星系有某种联系。他们把云的类型划分为一个小型动物园:密度教大、金属性更强的云被称为莱曼极限系统，而密度最大、金属性最高的云被称为阻尼莱曼阿尔法系统。这些系统看起来就像一个不断发展的过程——莱曼阿尔法森林通过莱曼极限到阻尼莱曼阿尔法系统——气体更接近和更紧密地与星系相联系。
要证实这些想法，必须等待更灵敏的仪器。最开始，至少在10年前，人们仍然使用类星体的吸收线开始细致而系统的研究，。研究人员毫无疑问地发现，在成熟的宇宙中，如果莱曼森林气体是星系际介质，莱曼极限和阻尼莱曼系统就是环绕星系介质。
有一项调查，凯克重子结构测量(Keck Baryonic Structure survey, KBSS)是由Steidel公司将气体与星系联系起来的想法发展而来的。KBSS团队选择了15个最亮的类星体，并在它们的吸收线中发现了5000个星系的证据。在这些星系中，研究团队寻找了1000亿到110亿年前星系周围的气体。宇宙开始后的几十亿年，恒星正在疯狂地形成——天文学家称之为“宇宙正午”。
另一项大型调查，使用哈勃太空望远镜上的宇宙起源光谱仪（COS），称为COS-Halos。COS-Halos本质上是附近星系的KBSS;它开始于44个局部星系——既有活跃的仍在形成恒星的星系，也有静止的星系——它们周围的气体被类星体的视线穿透。
这些调查综合描述了星系周围介质的密度、温度和金属丰度。星系际气体的密度是星系际气体的1000倍，温度范围从比星系间介质冷到热得多，从1万到100万开尔文不等。离主星系越近，气体的金属化程度越高。
 宇宙中的星系比比皆是，正如哈勃太空望远镜拍摄的这张合成照片中所示，该望远镜拍摄了Fornax星座中一小段天空。在过去的50年里，星系之间的关系变得更加清晰。但是，关于气体如何从星系中回收，以及它们最终如何被熄灭，仍然存在许多问题。
关于星系间介质的终点和环星系介质的起点，人们没有一致的看法。“这只是命名法。” Peeple说。 她的同事、同样来自STScI的Jason Tumlinson对此表示赞同:“关于边界的争论都是人为的。大自然已经跨越了你所能设定的任何边界。曾经在星系间介质中，它将处于环星系介质中，而在环星系介质中，它将会回到星系间介质中。
也就是说，尽管星系间和星系外介质中的气体随着时间和距离的变化而变化，但它们仍然是相同的气体。在这两者之间流动，以某种方式，维持着星系的生命。普罗查斯卡说:“我们不了解的是，在天体物理学中，星系间介质是如何为星系周围介质和星系提供燃料的。”
这种燃料循环的一种可能情况，叫做星系循环，很简单：气体落入星系，为恒星提供燃料，然后被吹出，再回到星系，为更多的恒星提供燃料。收集支持这一设想的证据是困难的，而且至今没有结果。流入星系的气体很难被观测到——它们以狭窄的河流的形式进入星系——尽管一些观察者认为他们已经观测到了。
但是，加州大学圣巴巴拉分校的Crystal Martin说，“流入的信号经常与来自星系本身的信号重叠”，也就是说，在星系的背景下很难看到流入的信号。
另一方面，观测者通常能探测到大量重金属气体外流出星系。Rudie说：“从本质上讲，我们在正在形成的星系上采集的每个光谱都有证实风是正从星系中被驱逐出去。”
没有人知道是什么原因驱动着这些外流——可能是超新星爆炸，或者是黑洞周围混乱中喷出的巨大喷流，或者来自炽热恒星的风。也没有人知道这种气体是否在星系和环星系介质之间局部循环，或者它是否与星系间介质更广泛地循环;这两种情况都存在证据。
有确凿的证据表明，在某一时刻，一个星系耗尽燃料并消亡——这一过程被称为“淬火”。“近20年来，天文学家们已经知道，当斯隆数字巡天计划(Sloan Digital Sky Survey)将星系分为两大类时，含有大量气体且正在形成恒星的星系是蓝色的，而含有少量气体且恒星正在消亡的星系是红色的。”大多数星系不是蓝色就是红色，中间几乎什么也没有。
如果星系要么存在要么消亡，或如果它们因耗尽气体来制造新的恒星而消亡，这意味着无论星系如何消亡，它们都很快耗尽了气体。这是如何发生的还不清楚。事实证明，要找到循环利用的证据是困难的，而要找到猝灭机制的证据则迄今为止是不可能的。应该能在环绕星系介质中寻找到这些证据，但事实上，观测结果只会让问题变得更加棘手。
COS-Halos在红色的、已经消亡的星系周围发现了气体，它们被引力束缚在星系周围，温度在1万到10万开尔文之间——这些气体应该足够冷，可以落入星系中。但它没有。科学家提出，某种东西会以某种方式限制了下降的气体，或者别的东西加热它，所以它太活跃了，不能掉进去。
不管答案是什么，它都会在环星系介质中找到。华盛顿大学的JessicaWerk和COS-Halos研究团队正在联合进行一项调查，该调查将使观测到的红色星系数量增加10倍。“很多问题”，她说，“都归结于阻止恒星形成的星系发生了什么，以及它在星系外介质中是如何发挥作用的。”
重建星系的诞生 到目前为止，观察者们的发现并不能解释星系是如何诞生、生存和死亡的。故事应源于，而在天文学中，理论通常以计算机模拟的形式出现。理论学家们将引力、流体力学、发光的普通恒星和不发光的黑暗恒星放在一起，让模拟重现星系的演化过程。然后他们将模拟的星系与真实的星系进行比较:形状、恒星形成的速率、假设的淬火方法、物质的速率、有害物质的证据、温度、密度和金属丰度。目前，模拟运行在大星系际和小星系际两个尺度上；没有一个模拟可以囊括两者。
 星系并不是均匀地分布在整个宇宙中，但是如果不了解气体的作用，就不能理解这种分布。这里，一张模拟图显示了宇宙中最大的结构之一，一个由星系、涡旋星系和银河细丝组成的超星系团，被称为“巨大长城”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冰球射门的统计分析</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/number_7/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/number_7/</guid>
      <description>如果你觉得很难说出你在工作中的表现，想象一下当一名曲棍球守门员吧。假设你在比赛中封锁了所有射门。那是由于你高超的技术吗？还是仅仅是因为你的对手缺乏技巧？
对于守门员及其队友来说，评估冰球运动员的表现越来越容易。数据收集方面的进步（包括可以放慢速度并进行分析的视频）以及更复杂统计数据的应用，使分析师得以更好地评估所有运动员如何在冰上为团队绩效做出的贡献。其中更令人兴奋的成果是数据翔实的溜冰场地图，可以揭示特别成功的射击或战略传球。
“回到过去，就像几十年前一样，我们只能把球员的进球归功于他们，也许是助攻之类的，”Namita Nandakumar说，他作为共同作者在Annual Review of Statistics and Its Application杂志上发表了曲棍球分析趋势的综述文章。“现在的研究表明，在比赛的其他方面，你可能会一直处于优劣状态。”
 多年来，对冰球运动员表现的分析一直侧重于谁进球了，正如一场1932年底特律红翼队和纽约美国人之间的NHL比赛得分表所显示的那样。（提醒使用该表的人“特别要感谢助攻。”）得分是一个非常有限的衡量表现的标准；进球相对较少，守门员也不负责得分。
图片来源：NHL联盟
虽然2003年出版的《Moneyball》普及了棒球资料的复杂统计数据，但曲棍球分析却落后了。在北美职业冰球联赛里，每支球队在3节各20分钟的比赛时间里进球少于3个。每队大约有23名队员，但场上一般只能有6名队员，很难区分个人对分数的贡献。找出每个位置的最佳阵容取决于这些数据。
与棒球相比，“冰球本来就更难分析。这是非常快速、连续的比赛，并且其中没有太多得分事件。”宾夕法尼亚大学沃顿商学院（University of Pennsylvania’s Wharton School）的统计学家Shane Jensen说道，他是上述提到的综述文章的共同作者。
在过去，冰球分析师使用“正负”之类的统计数据来衡量球员主客场进球之间的差异。但是，这些指标并不总是能将拥有优秀队友的差的球员与拥有差的队友的优秀球员区分开来。
如今，分析人员可以访问更精细的数据。NHL联盟已将其统计档案库数字化，可以在线获取超过一年的历史数据。那些在观看慢速视频回放的同时向在线数据库提供信息的粉丝也正在使数据量增加。
詹森说，尽管大多数最高分辨率的数据被联盟和各自球队作为专有信息紧严密的保存着，但这些不同的绩效评估策略给冰球分析带来了一场改革。“当我刚开始涉足这一领域时，我们拥有这些规模较小的历史数据集。二十年前，我可能会被使用兆兆字节级别数据的概念吓跑。”
大量数据已经改进了对守门员的评估，对他们而言，正负并不适用。通过收集数千次射门的信息，包括射门的类型、角度和距离，分析人员现在可以根据假想的守门员来计算“预期进球”。
 近年来，数据可视化改变了冰球分析的格局，允许分析师根据对手定制策略。 这张图显示了与联盟平均水平相比，在2018-19赛季，圣路易斯蓝军更有可能（红色）和不太可能（蓝色）射击的区域。 蓝军从Slot区域（两圈之间）的射门次数超过了平均水平。
图片来源：Micah Blake Mccurdy/Hockeyviz.com
例如，如果从某个特定位置直接射门入网概率达到10%，那么尝试这种类型的射门将使比赛的预期进球增加0.1。现在，在新的统计数据中，球队通过比较实际进球与预期进球来评估守门员，也就是所谓的“高于平均水平的扑球”和“调整后的扑救率”。
作为美国职业橄榄球大联盟（National Football League）费城老鹰队的分析师的Nandakumar说道，“一般来说，假如有两个进球，不清楚这是一个精彩的，还是一个普通的，亦或是一个糟糕的表现。但是基于预期进球，你可以说了，‘好吧，这是一个普通守门员会做的，这也是我们守门员实际上所做的。’”
分析师还可以进行可视化处理，并为每个球队创建彩色编码的溜冰场地图，以确定球员在特定对手身上得分概率最高位置。根据这些“危险区域”，教练和球队在比赛中可以进行更有效的布置。 这种可视化还可以帮助分析人员更好地量化助攻，给成功将球传递到危险区域的球员记上一笔，而无论最终的射门是否转换成了进球。在这些地图出现之前，还没有办法记录这种传导尝试，有些人认为这对球队成功至关重要。
 在分析冰球运动员表现新方法的一个示例中，此数据可视化显示了2019年NHL冠军圣路易斯·布鲁斯针对多打少局面是如何防守的。 数据包括在少打多期间（六边形）各个球员在冰上停留的时间以及球员组合（连接六边形的直线）的时间。在少打多期间，蓝军教练倾向于轮转使用八名球员（更大的六边形），而不是组织成两个四人组。
图片来源：Micah Blake Mccurdy/Hockeyviz.com
独立分析师兼冰球教练Ryan Stimson说：“随着时间的流逝，你会发现这种模式开始出现。”他领导了一个项目，在NHL联赛里，利用数十名志愿者来手动跟踪哪些传导球形成了尝试射门。 “如果你在接下来的5到10秒钟内将更多时间花在某些区域，那么你更有可能从何处射门？ 我们正在寻找将冰球真正移到哪里或与冰球一起站立的地方。”
教练可以为各个对手使用类似的射门地图。例如，在多打少的时候，当他们的一位球员在禁区内，并且对手占据优势时，他们可以预先布置他们防守队员的位置。
热情的业余爱好者也为冰球可视化比赛做出了贡献。在阅读了多年的冰球分析博客并做出了贡献之后，历史学教授Benjamin Wendorf开发了一种数据可视化技术，绘制了球队时间-累计射门次数表，从而可以显示哪个球队在比赛中的任一时间节点主导比赛。
“我想，看Jets球队在什么时候控制了比赛并不断增加射门次数，会不会很轻松？” Wendorf说。 “这些东西的灵感来一些奇怪的地方。”
随着可视化技术和基于证据策略的成熟，分析师希望他们的观点将开始影响球员和教练的决策，不仅仅是进球和助攻。在进行数据可视化之前，发烧友争论的许多指标看起来像是无法接近的内部谈话。但是，这种情况正在逐渐改变，Nandakumar说，“如果给他们一张可以提供一定程度可访问性的射门图表，”她说，“人们可以开始使用它，并更多的接受它。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>与恐龙约会</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/number_8/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/number_8/</guid>
      <description>剑龙专家Susie Maidment正在为北美最富恐龙的岩石化石的年代划分奠定关键基础，更精密的时间安排将有望揭示这些猛兽随着时代的变迁是如何的生活以及进化的。
在怀俄明州东北部一座荒凉的山脚下，Susie Maidment敲打着她的锤子。她打碎了一块拳头大小的石块，用手指抓起了一小撮放在舌头上，“粉质的，”她宣布到。
Maidment的研究生Joe Bonsor在写字板上记好笔记，然后把一块石头靠近他的脸部，通过手持放大镜斜视着它。这层下面有稍大的沙粒，Maidment说道，这意味着这两层是在不动环境下形成的。这是两位古生物学家从英国过来开展这项工作的众多数据之一：从当时岩石形成的细节中，逐步推测出侏罗纪晚期的历史。
在这个六月的日子里，我们周围的小山上到遍布着布满灰尘的多刺梨果仙人掌，刺柏，杜松树和山艾树。蝎子和响尾蛇是最直接的威胁。但在侏罗纪晚期，溪流和池塘会冲过这片土地，恐龙——这种让Maidment和Bonsor如此着迷的生物——会让猎物在其阴影中四处奔跑。
沿着道路，我们停下来，围在一块两英寸的化石碎片边，这是Bonsor从这些早已逝去的动物的干瓦砾中捡到的。Maidment指出，在侏罗纪晚期，陆地上生活的每一个体型超过一米的生物都可能是恐龙，也就是说任何拥有这么厚一块骨头的生物都有可能是恐龙。“如果它很大而且是侏罗纪的，”她说，“那肯定是一块恐龙骨头。”
近年来，恐龙研究一直在稳步前行，这得益于新的化石发现和不断改进的化石扫描技术，改变了科学家对这些主宰地球生态系统超过1.3亿年动物的理解方式。但它们自己的化石仅仅只能揭示很多关于全局的问题。比如说，在鸭嘴龙的头冠或剑龙的骨骼上的差异是代表是随着时间进化，还是同时代的雌雄差异？如果是随着时间的改变，进化花了多长时间，是什么导致了这种改变？在地球的什么地方恐龙是普遍存在且种类繁多？它们的猎物是什么，它们在什么样的地形上生存？发掘更多的化石并不能告诉你所有这些。更多的时候，答案在骨头周围的岩石上。许多情况下，这些岩石没有被很好的研究。
伦敦自然历史博物馆的古生物学家Maidment正在推动改变这种状况，至少在北美的侏罗纪晚期。今年夏天，她和Bonsor与一个国际组织中的古生物学家合作，开展一个被称为侏罗纪任务的恐龙挖掘任务，旨在挖掘新的博物馆标本和探索周围的沉积物以获得更深入的细节。他们在莫里森组工作，这里产生的侏罗纪恐龙骨骼的岩石比大陆上任何岩石都要多。Maidment的最终目标是：建立莫里森历史上第一个完整的年表，绘制出地形是如何随时间变化的，以及不同的化石是如何融合在一起。
只有建立了这个框架，研究人员才能真正开始梳理出相互关系，以及这些晚侏罗世恐龙是如何进化的。“我们认为恐龙是非常非常有名的，”Maidment说道，“但事实上他们根本没那么出名。”
你最喜欢的剑龙 绘制莫里森组的年表并非易事。莫里森组从南部的新墨西哥和亚利桑那州一直延伸至蒙大纳北部，约120万平方公里。由于是莫里森组，这些挑战值得攻克。“这些岩石里有你最喜欢的恐龙，”Maidment说，其中有剑龙、双龙眼和雷龙等耳熟能详的种类。“所有的恐龙在你7岁的时候就认识了。”
 犹他州托里附近砂岩中包裹着的蜥脚类动物的椎骨
资料来源:CHRISTOPHER DEAN /伯明翰大学
现年38岁的Maidment专注于剑龙研究，并在这一类恐龙方面成为世界领先的专家之一。2015年，她领导的团队描述了迄今为止发现的最完整的剑龙骨架——一个来自莫里森组的标本（尽管她没有参与挖掘）。
2006年，作为剑桥大学的一名研究生，她第一次参观了富有成果的莫里森组，此后又返回了五次，研究化石层，并调查了莫里森的古代环境历史。“这将是她能带来的震惊的资料，”印第安纳波利斯儿童博物馆（Children’s Museum of Indianapolis）和曼彻斯特大学（University of Manchester）的古生物学家Victoria Egerton说，她是侏罗纪任务挖掘的主要组织者之一。
Maidment还为这项研究带来了有点不同寻常的组合，她的古生物学实验室工作的声望加上对野外地质学的丰富知识——她在伦敦帝国理工学院（Imperial College London）读地质学本科时获得的经验，以及在2009年进入伦敦自然历史博物馆（London&amp;rsquo;s Natural History Museum）之前在一家石油公司担任地质学家的经验。
Maidment和同事在莫里森进行的地质工作表明，它形成于900万年的历程，大约在1.56亿到1.47亿年前。但是除此之外，研究人员对岩石中各层的年代仍缺乏了解。所以古生物学家们把这些化石归到一个时间单位。Maidment说，这种做法会导致有严重的有缺陷的解释。
例如，对莫里森化石的研究已经开始揭示在南部发现的骨骼与在北部发现的类似骨骼之间的差异——包括Maidment研究过的剑龙。但是，如果不确定这些化石的年代，研究人员就无法知道它们的差异是代表了随时间的变化，还是代表了同一时期基于地点的差异。这是一个重要的区别，因为研究人员要建立家谱，并试图了解恐龙进化的更广泛的历史。
Maidment说“如果你把时间分为1000万年，你就把一大堆不同的生态系统和不同的动物混在了一起，而这些动物是不可能生活在一起的。”顺便提一下:人类、大猩猩和黑猩猩是在1200万年的进化过程中从同一个祖先进化而来的。
美国自然历史博物馆（Natural History Museum）Maidment的同事、研究世界其他地区脊椎动物化石的古生物学家Anjali Goswami说，建立一个强有力的时间轴是解开莫里森号的关键，而Maidment在这里的活动至关重要。“我们试图估计的误差确实很大。她做了很多非常耗时的工作，试图纠正这些错误。”
古生物学家Anjali Goswami是Maidment在自然历史博物馆的同事，他研究世界其他地方的脊椎动物化石。他谈到，建立一个强有力的时间轴是解开莫里森组的关键，而Maidment在这里的工作至关重要。“我们预估的误差非常大。为了纠正这些错误，她做了很多非常耗时的野外工作。”
野外调查包括收集地质学家所称的地层日志的艰苦工作：从岩石表面的底部到顶部(从最久远的沉积物到最新的沉积物)一英寸一英寸地观察沉积层(或地层)——有时跨越数百英尺的石头。这就是为什么Maidment把泥沙塞进嘴里的原因(一种常见的泥沙大小的地质试验)，以及过去七年里她在莫里森耗费了多少时间。
活动缓慢但有节奏:延长卷尺;注意你在岩石表面的位置，以及你离上一层有多远;用你的石锤敲开一层;让样本尽可能靠近你的脸，同时仍能在你的手镜下聚焦;注意沉积物的大小和层的质量;如果你愿意的话，放一些到嘴里去。
 Susie Maidment 和Joe Bonsor通过手透镜研究岩石的特性。
图片来源：Laura Poppick
记下笔记，与你的野外搭档交换意见，以确认你对观察结果的解释，然后直接进入下一层。如果有植物或其他障碍物挡住了去路，则沿直线向右或向左绕行，找到下一个暴露良好的区域，然后向上推进，在地质时间上向前推进。
在野外笔记本中，最终的产品看起来就像一个垂直的条形码，上面装饰着一些符号，这些符号表示沉积物的大小、岩层的厚度以及这些岩层可能代表的古代环境。波浪层通常形成在水里，那里的沙子可能会产生涟漪，所以它们可能代表河床或海岸线。平坦的地层可能代表一个平静的环境，就像湖底。沙子和淤泥在水中比粘土下落得快，粘土一般位于潮汐和水流减弱的地方。
单独使用这些条形码并没有多大帮助。单个纹波层可以在许多不同的环境中形成，甚至可以是一条小溪流。但是，在一个地区收集了大量的条形码后，科学家们可以开始在相应的图层上寻找图案，建立联系，并雕刻出一幅三维图，展示了在从潮湿到干燥再到从海岸到河流，每一个迭代都在下一个迭代的上面分层。
自2012年以来，Maidment在莫里森收集了20多份地层记录，并努力将它们与其他人多年来收集的245份地层记录进行对比。虽然收集它们是许多科学家几十年来所做的巨大努力，但Maidment是第一个将它们整合到一个连贯的框架中的人，这项工作已经被人们所接受，发表在Journal of Sedimentary Research。
“她在这方面的推进工作是其他人没有做到的。” 牛津大学的古生物学家Roger Benson说道 ,他去年写了一篇文章发表在2018 Annual Review ofEcology, Evolution, and Systematics，主要是关于恐龙生物学和进化中挥之不去的未知数。他把深入研究的莫里森岩石某种程度上看作是罗塞塔石碑，而对其他同时代研究较少的岩石来说，Maidment的发现可能有助于揭开侏罗世晚期恐龙的故事，不仅仅是在北美，而且在其他地方。他说:“她所做的工作非常重要，是基础性的工作。”。
 这是来自犹他州摩押附近一个叫西斯科兰丁的地方的地层记录。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>预测生物入侵者</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/number_9/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/number_9/</guid>
      <description>缅甸蟒蛇现在在佛罗里达大沼泽国家公园非常有名。科学家们希望更好的预测技术将改善识别干扰因素的方法，以便及时进行干预。
2003年，佛罗里达人从埃弗格莱兹国家公园收集了23条缅甸蟒蛇。他们知道，尽管这种大蟒蛇在美国很受欢迎但它不属于那里-它原产于东南亚。2005年，公园又发现了95条。第二年，蟒蛇以令人担忧的速度吞噬了本地野生动植物，南佛罗里达州水管理区要求美国鱼类和野生动物管理局禁止入侵物种的贸易。该机构 直到2012年才这样做，这为时已晚。
芝加哥洛约拉大学（Loyola University）的生态学家鲁本·凯勒（Reuben Keller）说：“当他们决定尝试禁止这项交易时，这项交易已经建立并传播开来。” 研究人员认为这种动物现在是大沼泽地的永久居民。蟒蛇只是美国4300种入侵物种之一，每年造成的损失超过1200亿美元。
研究人员发现，处理这些破坏性物种的最经济有效的方法是首先防止它们被建立起来。这意味着生态学家和野生动植物官员需要能够尽早预测哪些外来生物具有入侵潜力。这是他们最近几十年来一直在培养的技能。他们的一些较新的预测工具可以快速估算风险，使管理人员可以将时间和精力集中在将来最有可能造成问题的物种上。其他利用机器学习的方法来识别可能会有遗漏的威胁，尤其是在数据有限的情况下。如果美国能够鼓起政治意愿使用并采取行动，则这两种策略都可以使先发制人的禁令更加普遍。
阻止那只宠物！ 主动性禁令特别适用于人们想将其作为宠物、观赏植物或狩猎或捕鱼游戏引入的物种。自1900年以来，根据《莱西法案》（lacey act）的立法，如果一个物种的潜在环境影响超过其贸易价值，鱼类和野生动物管理局（fish and widlife service）有权禁止该物种进口。但要做出这样的决定，生态学家需要提前知道一个物种如果被引入，会造成多大的危害。
直到最近，标准方法一直是深入研究有机体的自然历史。例如，在禁止缅甸蟒蛇和其他动物之前，爬行动物专家必须了解所有关于每种物种的信息，包括其所需的栖息地类型，所吃的食物以及它是否具有入侵性或者在何处入侵过，然后将结果汇总成报告。这个报告是如此之厚，以至于凯勒说它们“都可以成为一本书”了。凯勒及其同事在2016年《环境与资源年度评论》中指出，对每个物种来说，这样的过程都需要数月甚至数年，这是大蟒的禁令在防止严重环境损害时为时已晚以的原因之一。
 该表由2016年《环境与资源年鉴》上的一篇文章的作者汇总而成 ，概述了防止入侵物种在新的栖息地中建立和造成危害所需的研究，政策目标和管理工具。
2010年之后情况有所改善。当时鱼类与野生动物服务局推出了一种新的入侵预测技术，该技术更快，数据消耗更少。它被称为“生态风险筛选摘要”，它记录了过去引入某个物种的影响，并启动了一个气候匹配模型，该模型可以扫描美国找到该物种适合生存的环境。在不到两天的时间里，它标记了入侵风险高，低或不确定的物种，并显示了该物种最容易繁殖的区域。
该项目的负责人凯特·怀曼·格罗特姆（Kate Wyman-Grothem）说，这种速度有时使得她的部门能够迅速向野生动植物官员提供他们所担心的外来动物、植物的评估，无论是赞成还是反对。但更常见的是，大约80％的时间里，物种是“不确定”类别，因为生物学家找不到足够的已发表数据来下定论。
在Fish和Wildlife制作新工具的同时，凯勒和其他研究人员认为他们看到了前进的道路。他们开始设计不同的预测技术，以更好地应对有限的数据。这些技术使用机器学习的的方法来分析过去已经入侵和未入侵的物种，从而确定决定入侵的关键特征。由此，研究人员可以预测哪些新来者可能会遵循相同的道路。华盛顿大学的保护生态学家朱利安·奥尔登（Julian Olden）说，“现在数据库已经发展到我们至少可以更有把握地说出可能发生的事情的规模”。
奥尔登及其同事使用这种机器学习方法来评估数百种鱼类的潜在入侵能力，这些鱼类有一天可能会以诱饵，食物或逃脱的鱼类种群的形式到达五大湖区。他们首先收集了18种性状的数据，如耐盐性，后代数量和繁殖频率，这些数据涉及24种具有生态系统历史记录的引进物种。一半被认为是对这些湖泊有侵害的，而另一半则对湖泊没有影响。通过将入侵物种的特征与无害物种的特征进行对比，他们的机器学习算法能够对超过四分之三物种进行正确分类。
 外来鲤鱼跃出伊利诺伊州哈瓦那附近的伊利诺伊州河水域。科学家们担心，这些在1970年代引入美国的外来鱼类会找到通往五大湖的方式，从而对本地物种造成损害，并给渔业造成经济损失。
然后，科学家们研究了787种可能具有入侵性的鱼类，并使用他们的算法来预测每种鱼类可能属于哪种类别，入侵性或良性。该小组确定了对五大湖地区的四大威胁：欧洲鲶鱼，蓝鲶鱼，鲈鱼和鲈鱼。经验丰富的生态学家认为，根据它们的模型，将这四种鱼引入这些水域几乎可以肯定会变得具有侵入性，并且可能造成相当大的破坏。
很难做数学 但是，将数据点转化为可感知风险的高级计算的机器学习的基础数学是很难理解的。“在某些情况下，您无法真正解释这些工具的工作情况，”与奥尔登（Olden）合作进行该项目的凯勒（Keller）说。当研究人员试图说服可能不熟悉此类数学模型的监管者将其用作决策工具时，解释复杂的算法是他们可能面临的挑战。
该组织大湖区计划水生入侵物种主管林赛·查德顿说，相反，目前这些预测在管理入侵物种中起着背景作用。例如，自然保护协会利用它们帮助大湖地区的州和省级官员在2013年起草了 “最不受欢迎的”入侵物种清单。清单中包括杀手虾和各种水生植物等物种。美国其他机构，例如农业部动植物健康检验局，使用类似的复杂模型来跟踪现有入侵物种下一步可能在何处入侵，就像2015年在评估野猪可能在何处传播时所做的那样。复杂的情景模型甚至可以突出哪些栖息地即使不利于入侵，也有可能足以维持一个物种的生存，正如最近在大湖区对亚洲鲤鱼的研究所发现的那样。
 这张美国地图根据1982年至2012年的实际猪发现情况（用黑线围起来的区域）以及对环境因素（例如极端温度，牧草）的评估，显示了美国最有可能出现或传播野性猪的地方以及水资源，森林覆盖和栖息地的多样性。在科学家的分析中，低温和缺水严重影响了猪的范围。最热情好客的栖息地似乎是生态多样的栖息地，因为它们更有可能提供所有必要的资源。
其他国家已经开始使用各种预测技术来筛选潜在的入侵者，然后才考虑将其进口。几十年前，澳大利亚和新西兰将入侵物种风险评估作为生态系统保护的一部分。各国已经公布了一份允许进口的宠物名单，任何不在名单上的物种都被禁止进口。同样，任何尚未列入批准名单的观赏植物必须提前评估其入侵潜力。
但是美国仍然沿用1900年的《雷斯法案》（Lacey Act），该法案将举证责任加诸于试图禁止某种物种进行贸易的人。这需要大量的证据，大量的时间和比机器学习所提供的更多的透明度-结果是，拟议的禁令平均需要四年以上的时间才能实施。对于像缅甸蟒蛇这样蓬勃发展的侵入性生物而言，它几乎吃掉了所遇到的任何动物，且一次就可以产下100个卵，这为它在新环境中立足提供了充足时间。 凯勒说：“当您将其与这些可以释放然后扩散的生物的发展速度进行比较时，它是冰川。”但是，除非美国对外来物种的进口采取更加积极，预防的态度，否则预测性努力是不可能有效，且禁令也会来得太少，太迟。
10.1146 / knowable-081319-1 莱斯利·尼莫（Leslie Nemo）是纽约的自由撰稿人，他对入侵物种及我们对待它们的方式着迷。在www.leslienemo.com或Twitter @leslie_nemo上找到更多她的作品</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>战争与毒品：形影不离</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/number_10/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/number_10/</guid>
      <description>自古以来，酒与战争并存，它们之间的关系是多方面的。俄罗斯是一个著名的例子，俄罗斯利用酒精销售收入来资助战争已有很长的历史。但是酗酒经常破坏俄罗斯士兵在战场上的效能。在法国画家路易·雷米·萨巴捷（LouisRémySabattier）的版画中描绘的俄罗斯在日俄战争（1904-1905年）中的失利通常归因于俄国军队经常醉酒。
酒精弥漫的中世纪战场，鸦片遍地的帝国主义及现代的毒品恐怖主义。武装冲突和精神药物之间有着悠久的历史。
布朗大学的政治学家彼得·安德里亚斯（Peter Andreas）说:“毒品战争”：这个词可能引起人们对美国政府20世纪反对销售和使用非法精神活性物质运动的记忆。但是这种持续的“战争”只是成瘾药物与武装冲突之间长期的、多方面的并且直接相关的一个片段。
 他在《政治学年度评论》和即将出版的新书《杀手锏:六种毒品的战争史》中写道，战争和毒品是紧密相连的。安德里亚斯说，尽管最近各国都开展了反对精神活性物质的运动，但精神活性物质——无论是合法的还是非法的——往往是各国实现其战略目标的核心。
想想苯丙胺：在第二次世界大战期间，它助长了德国，日本和盟军的活动。还有鸦片，英国政府为此与中国进行了两次战争。英国违背中国的意愿和法律，将大量生长在南亚的鸦片运往中国，这一切都是为了让英国可以利用这笔收入从中国购买另一种成瘾性物质：咖啡因茶。
安德里亚斯说，鸦片战争是最引人注目的例子，战争和毒品的学术研究在很大程度上相互脱节，然而，他认为，把它们放在一起研究，对于理解那些原本无法解释的事件——无论是大英帝国的崛起，还是烟草消费的全球化——是至关重要的。他说，“如果不考虑毒品，我们就无法理解战争的历史，”，“如果不考虑战争，我们就无法理解毒品在社会中的作用。”
安德里亚斯着眼于六种毒品（酒精，烟草，咖啡因，鸦片及其衍生物，苯丙胺和可卡因），并探讨了每种与武装冲突的关系-例如，揭示了战争如何影响了全世界的毒品消费方式，以及毒品如何为政府提供了使其国内警察军事化的借口。我们对此对话进行了编辑，以确保篇幅的完整性和清晰性。
您说毒品并非与战争有内在联系，但其某些属性成为战争的诱因。这些属性是什么？ 一般来说，毒品是非常有价值的商品。这意味着它们利润丰厚、便携且高税收。例如，欧洲各国政府非常擅长对酒，咖啡，茶和烟草等物品征税，然后才可以直接对收入征税。因此，毒品一直是国库收入的巨大创收者-俄罗斯基本上是通过对伏特加征税来建立欧洲最大的陆军。
除了通过毒品资助战争之外，它们的成瘾性使其成为放松和刺激战斗人员的必不可少的东西。战争充满压力和创伤。士兵经常需要借助毒品来缓解情绪，因此政府经常鼓励使用毒品也就不足为奇了。
苯丙胺是一个典型的例子，苯丙胺成为第二次世界大战的助力。这是第一次广泛使用合成精神药物的重大武装冲突。一些研究人员认为，纳粹在战争期间取得空前的进展，部分要归功于德国人制造的Pervitin品牌冰毒。具有讽刺意味的是：在纳粹政权下，吸毒者受到指责，但冰毒除外。它助长了纳粹的优越感——成为超人的一种方式。
日本帝国政府在战争期间还承包了甲基苯丙胺的生产。他们称其为“激发斗志的毒品”。英美两国的部队也使用苯丙胺。它们在1943年被添加到美国士兵的医疗箱中。
毒品还可以安抚神经提高士气和团队凝聚力-想想看，你可以和别人一起喝酒或抽烟。第一次世界大战期间，烟草被指定为美国的基本产业，慈善机构筹集资金给军队送香烟。在某些方面，烟草是完美的战争药物。战争不可避免是让人伤脑的，但也是极其无聊，吸烟既可以安抚神经，也可以打发时间。
 纳粹政权认为使用毒品是软弱的征兆，但甲基苯丙胺可以将士兵变成超级士兵，因此得到认可。1937年，一家位于柏林的制药公司开始以商标名Pervitin（如图所示的小瓶包装）出售甲基苯丙胺，不久之后，它成为德国军队的助力剂。1940年春天，纳粹的空前发展使外国指挥官，平民甚至希特勒大吃一惊，部分原因是甲基苯丙胺的广泛使用。
但是战争期间使用毒品是一把双刃剑吗？ 是。以酒精为例，酒精是一种特别有效的战争润滑剂。它有时被称为液体勇气；对受伤者来说是麻醉药。但是过量使用又使士兵变得不可靠、毫无用处甚至自毁。在俄罗斯，沙皇用伏特加酒的收入来扩充他的军队，但部队经常喝醉，有些学者认为这是俄罗斯输掉日俄战争的主要原因。
您注意到酒精与战争的关系由来已久了吗？ 自古以来，饮酒与战争就形影相随。在中世纪，战场上充斥着啤酒和葡萄酒。更近些时候，如果没有第一次世界大战，美国的禁酒令可能永远不会通过。战争期间，有一种反德情绪，使得人们可以将啤酒酿造厂贴上不爱国的标签。还有一种认知，只有清醒才能打好仗。即使在战争结束之后，倡议者们也巧妙地利用了这一点这来施压禁令。它创造了一种政治开放。
战争如何改变了其他毒品的消费方式？ 美国成为喝咖啡的国家，部分原因是喝茶与英国统治之间的负面联系。独立后，拉丁美洲的咖啡最终成为美国人获取咖啡因的一种更容易，更便宜的方式。在美国内战期间，其使用激增；联邦军队定量配给咖啡；每个士兵每年大约得到36磅咖啡。
朗姆酒也是美国独立战争的牺牲品。从朗姆酒到威士忌的转变不是一朝而立的，但是威士忌可以在国内生产，而不必依靠进口糖浆。饮用威士忌酒代表着自力更生和独立，而朗姆酒有则代表对外国人的依赖，并与英国人联系在一起。
尼古丁是另一个例子。它是在征服美洲后发现的，水手将其带回旧世界，在那里士兵和其他人大量使用它。到第二次世界大战时，劳动力中有很多妇女拥有自己的可支配收入，并且拥有更多的自由和独立性。表达这种独立的方式之一就是吸烟。这对公司来说是一个巨大的增收领域。
 第一次世界大战是烟草公司的一大福音。香烟被认为对战争至关重要：抽烟可以安抚神经，消磨时光，同时抽烟也可以提高士气。包括红十字会在内的慈善机构募集了捐款，以资助向前线士兵运送烟草，而回国士兵则将其吸烟习惯带回家。
就其法律地位而言，可卡因也是战争的牺牲品——尽管它仍然占了上风？ 是的，一点没错。荷兰人成功地将可可从安第斯山脉带到了爪哇，这成为了一个蒸蒸日上的生意，而日本人则作为其区域帝国的一部分密切参与其中。到二十世纪三十年代，日本处于可卡因商品销售的最前沿。日本制药公司是这场秀的主角。但是战后具有主导地位的美国提出的包括禁毒政策，使得德国，荷兰和日本的可卡因销售网络被摧毁。
当然，可卡因的衍生物仍在继续。它重新成为一种利润丰厚但非法的药物，由犯罪组织而不是制药公司处理。
有许多直接的例子说明毒品通过税收助长战争。但是那时的它是以更隐秘的方式出现的吗？ 是的，毒品是为秘密行动提供非正式资金的便捷途径。在东南亚，法国情报部门利用鸦片收入秘密向军阀行贿，这是其反叛乱活动的一部分。当法国人撤退时，美国中央情报局介入越南战争，并利用该基础设施进一步推动了美国冷战。同样地，在二十世纪八十年代，当时阿富汗叛乱分子不断壮大，在与苏联作战的同时还走私鸦片时，华盛顿则另辟蹊径。
##毒品何时成为明确的战争武器？ 最典型的案例之一是在整个美洲引入蒸馏酒。在整个半球对土著社区的影响是毁灭性的，没有任何地方比美国西部的情况更明显。向西扩张的故事在某种程度上是通过饮酒征服西方的一种方式，首先是朗姆酒，然后是威士忌。用挑衅性的话来说，酒精是战争的武器，是种族清洗剂。本杰明·富兰克林（Benjamin Franklin）在自传中承认了这一点。
再看看日本对中国的入侵。1937年战争爆发后，日军向南迁移到中国，对鸦片贸易、作物和海洛因生产设施进行了更大的控制。这项销售为其正在进行的军事行动提供了资金。许多中国人认为这种参与是故意使用毒品作为战争武器来破坏对占领的抵抗力。日本人认为这很实用。鸦片只是一种可以使用的资源。
##在现代时代，我们看到各国都在对毒品宣战。这意味着什么？ 一件可能发生的事情-某种程度上已经在美国发生了-是打击犯罪与打击战争之间的区别变得模糊了。传统意义上，军队应该是向外的，用来应对外国威胁，而警察是面向国内的。这些区别正日益被打破。随着毒品战争的到来，我们看到了国内警务的军事化，逐渐放松了《警察部队法》，该法律禁止在美国内战之后将军队用于国内执法。尽管它没有国内警察逮捕人的权力，但军方现在在边境毒品执法中扮演重要角色。
 政治学家彼得·安德里亚斯（Peter Andreas）从五个视角出发研究精神药物与战争之间古老而不断变化的关系。这些方面常常相互影响相互作用-例如，对酒精的税收经常用来资助战争（酒精促成战争），但也使士兵们沉迷于酒精无法自拔（在毒品战争中）。战后的饮酒方式，例如国家禁止饮酒或偏爱一种酒而不是另一种酒，通常是由于战时的饮酒习惯或与前仇敌有关联而形成的。大麻在任何研究的方面都与战争没有密切联系，因此将其列入比较。
从二十世纪八十年代开始，军事装备、技术、训练、人员等动员起来确保毒品不进入国内，但直到冷战结束后才真正开始。例如，使用军事战术，训练和装备的[警务] SWAT（特种武器和战术）队在二十世纪九十年代开始激增。在二十世纪八十年代，全国大约部署了300个 SWAT，大部分分布在主要城市地区。到1995年，这一数字大约已达3万左右，而这一突增在很大程度上可归因于毒品战争。
在国外，我们看到了相反的情况：在美洲，打击可卡因生产和贩运使士兵变成了警察。墨西哥等国家常常在美国的鼓励，培训和资助下，将其士兵部署到毒品战争的前线。这可能适得其反。一支在墨西哥受过美国训练的特种部队叛逃后，成为该国最残酷的贩毒组织之一洛斯泽塔斯（Los Zetas）。美国还通过“哥伦比亚计划”向哥伦比亚提供了数十亿美元的军事禁毒援助，这一计划模糊了禁毒与反叛乱之间的任何实质性区别。
那么现代的毒品战争只是旧关系的新转折？ 是的。当我注意到美国开始派遣士兵打击毒品时，激发了我对该主题的部分兴趣。乔治·布什总统在1989年的第一次电视讲话上宣布，将派遣军队参与毒品战争。这在几个月后的军事入侵巴拿马事件及其领导人曼努埃尔·诺列加因贩毒罪而被捕时表现最为明显。这是世界上有史以来最昂贵的缉毒行动。
我发现政策辩论颇具误导性和危言耸听。它似乎遭受了严重的历史性失忆症，企图使用诸如“毒品恐怖分子”，“毒品叛乱分子”和“毒品游击队”之类的新名词来描述在后冷战时代使用毒品资助战斗人员是某种新事物。但是毒品引发的冲突是一个古老的故事，它不仅可以追溯到几十年，还可以追溯到几个世纪，并且在某些方面在过去比现在更加重要。
在您探索的任何方面，大麻似乎都与战争无关。提及大麻的作用是？ 是的，这很惊人。考虑到这种药物的使用范围很广（从长远来看，它是世界上最受欢迎的非法药物），就其与战争的关系而言，它并不比其他毒品那样重要。但这并不意味着大麻与战争之间没有关系。实际上，拿破仑的军队从埃及回国，将大麻引入法国。在20世纪60年代后期，大麻与反战运动息息相关。但总的来说，它并不那么突出。
— Rachel Ehrenberg的其他报道 10.1146 / knowable-080619-1 埃里克·曼金（Eric Mankin）是洛杉矶的一位科学作家。通过mankineric@gmail.com与他 联系。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一瓶水中的世界</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/number_11/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/number_11/</guid>
      <description>运用环境DNA追踪的革命性技术分析“从微观到宏观”的全生态系统
希拉里•史塔克斯（Hilary Starks）迫不及待的想要拿到她当天的前三份样品。2015年，她正满怀期待地站在一艘117英尺高的“Western Flyer”号研究船甲板上，搜寻加利福尼亚州蒙特雷湾下方的水域。甲板上的绞车开始移动，滑轮和钢丝绳慢慢吊起她等待的东西：一艘五英尺长的潜水器，里面载着装满海水的大塑料瓶。
Starks当时是斯坦福大学的一个实验室技术员，她知道有无数微小到不被人眼所发现的基因信息漂浮在这一升的瓶子里。现代的DNA解析器将在“Western Flyer”号航行归来后揭示生态系统的秘密。
蒙特雷湾湾是数百种海洋生物栖息的家园。 但是，科学家们仍然不能确切地知道每个物种的数量，也不清楚它们是如何活动和相互影响的。现在，研究人员通过分析动物在环境中留下的微量DNA痕迹，以这种非入侵的方式研究它们的数量和位置。
 在施密特海洋研究所去年的“大白鲨咖啡馆之旅”探险中，水文长米克•乌特利协助部署了CTD罗塞特，这是一种用来从不同深度的海洋收集水样和其他海洋测量数据的仪器。
现代基因测序技术已经取得了很大的进步，使得从少量的水或土壤的样本中分析这种环境DNA或eDNA，可能会彻底改变科学家对全世界生态系统和生态系统保护的理解方式。斯坦福大学的海洋科学家芭芭拉•布洛克 （Barbara Block）数十年来一直在监测太平洋和大西洋的鱼类，她说：“值得注意的是，在二十一世纪，我们仍然无法确切说出海洋中生活的物种。”但在今天，仅一公升的海水，就能容纳数百万个基因序列，就可以讲述一个地方生态历史的许多故事。
随着海洋酸化和气候变化已逐渐成为现实, 科学家们想要知道动植物的分布和健康状态将会因此发生什么变化。伊丽莎白•安德鲁兹基维奇•艾伦是马萨诸塞州伍兹霍尔海洋研究所的一位环境工程师， 她在斯坦福大学分析了斯塔克的样品，说道：“用DNA的方法监控群落和生态系统将会变得更加容易，只需采集一个水样，便可找到从微观到宏观的所有东西。”
正如我们不断的代谢含有DNA的死细胞一样，从微小的细菌到庞大的蓝鲸等海洋生物都会留下看不见的环境痕迹。如今的测序工具非常的强大，以至于研究人员现在可以检测到这些散布在环境中微小的DNA痕迹，并通过精确的计算方法确定它们来自于什么生物。
寻找那些显著的和潜在的物种 为了使用 eDNA 追踪物种，科学家们首先对样本中发现的DNA片段进行复制，然后读取，并将读取结果与他们感兴趣物种的已知DNA序列进行比对。
例如，在2012年的一项研究中，当时在丹麦的自然历史博物馆，现在在奥胡斯大学工作的菲利普•弗朗西斯•汤姆森 （Philip Francis Thomsen）和他的同事们从波罗的海周围收集海水。他们在鼠海豚和长鳍领航鲸身上检测出了eDNA，后者是波罗的海罕见的物种，表明该技术具有“发现”潜在物种的能力。
 去年，阿拉斯加的研究人员通过分析水中鲑鱼的DNA来追踪一条小溪中产卵鲑鱼的数量，发现即使在流动的水中，也可以用eDNA来估计某一特定地点单个物种的数量。
有时，科学家们使用一种名为“DNA宏条形码”的技术来评估来自整个生物群的DNA，从而为海洋某一地点的生物多样性提供一个更广阔的写照。与传统的生物多样性调查方法相比，这种方法主要有三个优点: 高灵敏度、低成本和非侵入性。
在克拉默鱼类科学（Cramer Fish Sciences）咨询公司工作的Starks在工作中使用eDNA检测技术，说道：“你经常不得不杀死你感兴趣的动物来收集它，能够不用做这样的事情是很好的一件事。”
潜入海底 在海洋中使用eDNA分析始于20世纪80年代末，当时科学家们开始研究微生物繁殖中的DNA。现在世界各地的科学家正在研究各种生物和生态系统，以了解海洋群落的复杂性。
例如，汤姆森 （Thomsen）利用eDNA研究了阿拉伯湾的鲸鲨和格陵兰岛海岸深处的鱼类生态。南加州的科学家们发现了带有eDNA的白鲨。阿拉斯加的研究人员研究了在这些水域中难以检测到的鼠海豚。澳大利亚的科学家最近使用eDNA方法探测到了来自该国珊瑚湾所有主要生物群落的信号。
加拿大麦吉尔大学的生态基因组学家 Melania Cristescu 工作重点是淡水环境中的eDNA，说道:“我认为这不仅会对我们了解群落的动态变化产生影响，而且会对物种存在与否的理解都将产生重大影响，这是让我兴奋的地方。”
 由于基因测序技术的进步，环境DNA研究，尤其是海洋环境DNA研究在过去几十年里蓬勃发展。这里显示的是scienti的出版物，根据主要出版商的数据库，它们正在研究或引用环境DNA。
蒙特利湾湾的研究人员开始研究六年前生活在该地区动物的eDNA，当时斯坦福大学海洋解决方案研究中心的研究人员莱恩•凯利 （Ryan Kelly）开始将eDNA采样与传统的生物多样性调查进行比较。凯利想知道，分析eDNA是否比让潜水员在水下物理计数的方式更快、更简单。
他知道DNA在海洋中会快速降解，所以他首先想测试eDNA技术的可靠性和敏感性。为此，他在蒙特利湾水族馆的一个受控区域中开始了他的工作。这个容量为450万升的开放海域水族箱饲养着12种动物，包括太平洋沙丁鱼、鲭鱼和海龟。
“我们这里有一个已知的群落——我们可以看到鱼缸里的鱼，” Kelly回忆道。“如果我们从中取一升水，我们能否看到里面鱼的DNA基因?”
他的团队从水箱中收集了水样并测试了eDNA，研究小组不仅检测了生活在鱼缸里的大多数是多骨鱼类的eDNA，而且还确定了饲喂给这些动物食物种类的DNA。
在潜水之外看到的世界 Kelly接下来想研究海洋里的eDNA，他担心海水中的eDNA会被洋流带到很远的地方，因此样本可能不能代表某个地点的实际生物多样性。因此，2013年，他和他的团队在蒙特利西北的太平洋丛林 （Pacific Grove）附近经过充分研究的水域对这一问题进行了测试。除了开展eDNA的工作外，潜水员还记录了他们在样本地点看到的脊椎动物物种，包括岩鱼、濑鱼、河鲈和海豹。
潜水员发现了12种鱼类和海洋哺乳动物。eDNA技术检测到其中11个。但是基因分析还发现了另外18种鱼类、哺乳动物和鸟类，虽然已知这些动物生活在该处，但是视觉调查却没有发现它们。Kelly的团队还发现，eDNA分析可以区分相距近60米的栖息地。这项工作之后，同样在海洋解决方案研究中心工作的海洋生物学家科林•洛克 （Collin Closek）同样发现，未经测试的蒙特利湾水样中的eDNA与同时记录的凤尾鱼和座头鲸的视觉调查相吻合。
 2012年9月，在加拿大芬迪湾拍摄的海豚。港鼠很难追踪，所以研究人员用eDNA来研究它们的种群和基因。
换句话说，“eDNA不只是到处移动， 它在海洋中不断受到冲洗。”现在在华盛顿大学的Kelly说：“知道它停留在一个地方真的很重要。”
搜寻更远更深 但研究人员迄今为止只探索了近海水域。因此，在2015年9月，Starks开始前往“Western Flyer”号科考船，旨在发现eDNA可以在公海中揭示更深层的水下秘密。
当装满瓶子的潜水器从深海中升起时，Starks将海水样本倒入微小的塑料过滤器中，以捕获所有漂浮的遗传物质。然后她把过滤器储存在-80°C的船用冰箱中，以便DNA保持完整, 直到Andruszkiewicz Allan可以在实验室里分析它。在两天的时间里,“Western Flyer”号在海上遨游，而睡眠不足的Starks夜以继日地工作，从整个蒙特利湾中提取了63个样本。
实验室分析揭示了72种鱼类和哺乳动物的eDNA，包括鲨鱼、鲱鱼、灯笼鱼和太阳鱼。其中一些是科学家之前不知道的生活在蒙特利湾的深海生物，比如长身体的丝虫，又名幽灵鱼。
该领域的研究人员旨在从eDNA中学到更多。蒙特利湾水族馆研究所的科学家们使用潜水机器人自动从海湾中收集水样。 Ruszkiewicz Allan（鲁兹凯维奇•艾伦） 正在研究一个项目，以模拟eDNA在海洋中的移动方式，以便人们可以知道动物最初在何时何处释放遗传物质。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新奇： 排泄物也能治病！</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/number_12/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/number_12/</guid>
      <description>研究指出，尽管最近有一例C. diff患者死亡，但粪便移植仍挽救了许多生命。医生们正在测试这种手术是否适用于其他病症。
在2008年，肠胃科医师Colleen Kelly的一名患者患有艰难梭菌（Clostridioides difficile或称C.diff） 这是一种反复发作且使肠道衰弱的细菌。Kelly所做的一切都无法缓解该妇女严重的腹部痉挛和腹泻。
因此，在病人的恳求下，Kelly决定尝试一种还未实际应用过的高度实验性的方法:将来自健康捐赠者的粪便样本移植到大肠中。最终它成功了。
Kelly是罗得岛州普罗维登斯市布朗大学医学院的教授，他现在是实施这项手术的主要医生之一。在过去的十年里，她已经做了大约300例粪便移植手术，取得了良好的效果。她说，她甚至看到重症监护室中感染最严重的病人在移植后的一天内坐起来想要吃东西。
今天的数据表明，粪便移植治愈了80％-90％艰难梭菌反复感染的患者-世界各地的医生都接受它们作为一种合法的医疗手段，该治疗方法认为是实验性的（世界上没有任何监管机构在调查方案之外正式批准它），但是如今，仅在美国，每年就有多达1万例复发的C. diff感染病例需要医院进行粪便移植治疗。OpenBiome是一家位于马萨诸塞州剑桥市的非营利组织。该机构收集志愿者的粪便并严格检测。在过去的六年里，他们进行了超过48000次这样的严格测试。
专家们说，最近的一例死亡病例——很可能是首例由粪便移植引起的死亡——是由一个未经充分审查的样本引起的，这突显了严格筛查的必要性。尤其是现在，研究人员正在评估粪便移植是否能有效治疗其他胃肠疾病，甚至是与我们肠道内的微生物关系不大的疾病。
 图： 开放生物群落粪便银行的一名实验室技术人员将一个装有供体粪便样本的治疗瓶拿来，该粪便样本已经过20多种感染因子的筛选，并与盐水和冷冻保护剂的溶液混合
恶意收购 当一个人肠道内的正常菌群——肠道菌群或微生物群——以某种方式被破坏时，通常是在服用广谱抗生素之后，就会发生C. diff感染。如果没有一个健康的细菌群落来控制它，C. diff就会在肠道中肆虐，它所释放的毒素会导致腹泻、腹痛、炎症甚至危及生命的败血症。患的C. diff疾病的人通常是老年人且病情最严重，常常需要医院提供生命监护的支持，其中一半人会死亡。挽救它们的措施可能包括手术切除结肠。
对许多人来说，用进一步的抗生素治疗往往会抑制C. diff的生长并治愈这个问题，但有些病人会反复出现感染，只有在从健康人的肠道中移植混合细菌后才会有所缓解。
 为了进行移植手术，医生需要获得供体样本，通常是从粪便库中获取，比如荷兰的供体粪便库或OpenBiome。这些样本都经过了严格的传染病筛选:在提交给OpenBiome的样本中，只有不到3%的样本通过了筛选，Zain Kassam说。然后通过胃管、结肠镜检查、灌肠或(在某些情况下)一系列胶囊将样本交给病人。
对于C. diff患者，使用何种给药途径或供体粪便样本中的细菌组合似乎并不重要。不管细节如何，“这似乎足以重新建立一个多样化的、健康的肠道菌群，”荷兰海牙哈格兰登医疗中心(Haaglanden Medical Center)的胃肠病学家约斯伯特•凯勒(Josbert Keller)说。他参与撰写了《 2019年医学年度评论》中的粪便移植概述。
事实上，移植是如何进行的还不清楚:“我们强烈认为细菌群落很重要，但我们还没有确定关键的分子和代谢物，”Kassam说。不过，他补充说，这并不罕见——医生在完全了解药物的作用机制之前就已经使用了许多药物，就像“你不需要知道如何修理引擎才能开车”一样。
对于医院来说，移植手术的操作也非常简单。“是的，粪便是一种生物危害，但我们是内窥镜检查单位——我们已经习惯了，”凯利说。在处理捐赠的样本时，无论是新鲜的还是冷冻的，她都会戴上手套和口罩，就像处理任何生物材料一样。(她经常“在拐角处”准备样本，这样病人就不必看了。)清理工作与其他任何涉及人类排泄物的医院没有什么不同。
现在许多医生认为这种手术安全有效，美国传染病协会建议用它来治疗成人和儿童反复感染的C. diff。尽管这种治疗方法还没有得到美国食品和药物管理局的正式批准，但FDA已经批准了一种特殊的例外情况，即在反复发作的C. diff病例中使用这种移植。
一些胃肠病学家警告说，粪便移植仍处于试验阶段，是医院考虑的最后治疗手段。事实上，今年6月，在两名免疫缺陷患者在临床试验中感染了一种多药耐药的大肠杆菌后，美国食品和药物管理局发布了一项安全警告。这种大肠杆菌可追溯到他们的粪便移植供体样本，但该样本尚未经过这种微生物的检测。(粪便储存库，如OpenBiome屏幕样本的具体生物体。)一名患者死于感染，这是第一例直接死于粪便移植治疗的病例 。
大多数保险公司都不承保这种手术，而费用——高达几千美元——就留给了医院或病人。一些患者借助家庭成员的粪便、搅拌机和灌肠瓶自己进行粪便移植，但由于存在未知感染的风险，医生强烈反对这种做法。
 确保粪便移植的安全性 粪便捐赠者中心如荷兰粪便捐赠者中心，明尼苏达大学(University of Minnesota)的微生物菌群治疗计划(Microbiota Therapeutics Program)和非营利组织OpenBiome(总部位于马萨诸塞州剑桥市(Cambridge, Massachusetts))严格筛选每一位可能的捐赠者及其粪便，以确定感染源和其他可能危及粪便移植接受者的情况。下边是OpenBiome的捐献者必须满足的部分标准：
风险概况:对捐助者进行筛查，以确定其是否有传染性疾病的高风险，如使用静脉注射药物、接触艾滋病毒和其他性传播疾病、过去6个月的纹身或穿孔、监禁、高危旅行或热带感染。
与微生物组紊乱相关的病史:如果捐赠者有胃肠道病史、自身免疫性疾病、代谢疾病、神经或精神疾病或癌症史，或目前正在服用抗生素、抗真菌药物、抗病毒药物或免疫抑制剂，则不能成为捐赠者。
验血:对献血者的血液进行HIV检测;甲型、乙型和丙型肝炎;梅毒;以及其他病毒和寄生虫检测。
粪便测试:捐赠者的粪便要接受艰难梭菌和其他胃肠道病原体的测试，如沙门氏菌、志贺氏菌和大肠杆菌;寄生虫鞭毛虫和隐孢子虫;还有轮状病毒和诺如病毒。该样本还筛选了耐多药微生物，如耐万古霉素的肠球菌和产生扩谱内酰胺酶的大肠杆菌。
捐献者通常在规定的时间内捐献粪便。粪便将被“隔离”直到窗口时间结束。如果上述所有检测合格捐赠者才能算成功地通过。—Kendall Powell
其他疾病的粪便移植 考虑到迄今为止的相对成功和强有力的安全记录，研究人员现在正在扩展研究范围，以测试粪便移植是否有助于治疗除C. diff以外的其他疾病。这就导致了“肠道泄漏”，使得在这些病人体内积累的毒素渗入他们的血液。当这些分子撞击他们的大脑时，这些患者会出现类似痴呆的意识混乱和其他认知和运动障碍，这种情况被称为肝性脑水肿。
弗吉尼亚联邦大学(Virginia Commonwealth University)和里士满麦奎尔退伍军人事务医疗中心(McGuire Veterans Affairs Medical Center)的肝脏移植医生贾斯默汉•巴贾杰(Jasmohan Bajaj)和他的同事们想知道，粪便移植是否能在这种情况下起到帮助作用，并减少混乱发作的次数。该研究小组对20名患者进行了标准治疗——抗生素、泻药、排毒，其中半数患者接受了粪便移植。供体样本被选为肝性脑病中两种被耗尽的高丰度细菌。
研究小组今年在《胃肠病学》杂志上发表的研究报告称，在接下来的一年，接受粪便移植的患者只有一次新的脑病发作，而对照组有10次。没有与移植相关的不良副作用的报道。Bajaj的团队很快将通过里士满退伍军人管理局系统招募100名患者进行更广泛的试验。
研究人员特别热衷于测试粪便移植是否可以用于治疗炎症性肠病，如克罗恩病和溃疡性结肠炎，这也涉及肠道微生物多样性的丧失。
少数临床试验已经尝试将粪便移植治疗溃疡性结肠炎，并且早期结果很有希望。 2017年对涉及277例轻度或中度症状的四次试验的Meta分析发现，接受移植的患者中有28％的患者出现便血，腹泻和尿急等症状缓解，而接受标准治疗的患者为9％。卡萨姆说，卡萨姆说，其中一些研究的结果与最近批准用于治疗溃疡性结肠炎的其他新药一样有效。
 随着对粪便移植的研究越来越多，接受这种治疗的疾病也越来越多。一项对246个临床试验的调查发现，在2010年和2011年，粪便移植研究的重点是对抗艰难梭菌感染和炎症性肠病。到2018年，研究领域已经扩大到测试多种健康状况下的粪便移植，包括内脏-脑轴紊乱、肝脏或胰腺疾病、肠易激综合症、传染病、代谢性疾病和耐多药微生物感染。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>全面回忆：聪明的记忆有助于山雀生存</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/number_2/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/number_2/</guid>
      <description>冬季，鸟儿必须记住它们藏了成千上万颗种子的地方。生物学家弗拉迪米尔·普拉沃苏多夫解释说这能教会我们大脑是如何进化的。
尽管不到半盎司重，但山鸡能够在气温低于零度，狂风呼啸，下着大雪的严寒冬天生存下来。它们是怎么做到的？在秋天的时候，它们隐藏了多达8万颗种子，然后它们在冬天通过记忆找回了这些种子。他们惊人地追踪许多地点的能力，使他们的记忆力成为在动物王国中最令人印象深刻的。
这也使山雀成为对于动物行为学研究者来说一个有趣的话题。雷诺内华达大学的认知生态学家弗拉迪米尔·普拉沃苏多夫致力于研究这种既小又坚韧不拔的鸟儿的惊人记忆。2013年在“生态、进化和系统学年度评论”中撰写了关于食物储藏的认知生态学的文章，他和他的合著者蒂莫西·罗斯认为，关于认知进化的重大问题的答案可能在这些小鸟的大脑里。
 生物学家弗拉迪米尔·普拉沃苏多夫 内华达大学雷诺分校
7月份，在芝加哥举行的动物行为协会会议上，普拉沃索多夫介绍了他的团队对生活在内华达山脉的野生山雀的最新研究。他和他的研究生们能够在很短的时间内证明一只鸟的空间记忆对它的生存有着直接影响。研究小组通过建立一个实验装置，利用射频识别技术(RFID)和电子腿去测试鸟类在野外的记忆，然后追踪它们的寿命。研究人员发现记忆力最好的鸟类最有可能在冬天存活下来。《知识杂志》对普拉沃索多夫说，他的研究意味着我们对记忆和认知的理解，这段对话已经经过了长度和清晰度的编辑。
有什么点子推动对山雀的研究？ 判断有些物种是聪明的或不聪明的，问题是：为什么？像我这样的认知生态学家正试图弄清楚哪些生态因素可能影响了这些不同认知的进化。换句话说，所谓的点子就是去理解认知变化的生态学和进化原因。
很多经典的认知生态学领域的经典工作都指向了为什么有些物种有更强的大脑，尤其是大脑中称为海马体的区域。在我的实验室里，我们研究的是空间记忆，空间记忆众所周知是与海马体相连的。所以我们一直在研究海马体的大小、神经元的数量、神经元大小的变动以及它是如何与记忆的变化联系在一起的。
你为什么选择研究山雀？ 我们使用会储存食物的鸟类，因为它们就像记忆机器-它们在很大程度上依赖于记忆，所以它们是这类事物的一个很好的模型。另一些人则研究了雌雄寄生的牛鸟之间的差异，因为雌鸟必须对许多其他种类的巢穴进行寻找和监测，来将它们的蛋产下，这是一个相当重大且以记忆力为基础的任务。人们还研究了一雌一雄的田鼠之间的差异，在这种情况下，雄性有多个配偶和更大的领地；雌性有着更好的记忆和更大的海马体。
在今年的会议上，认知生态学研究很受欢迎。这是个目前迅速发展的领域吗？ 我是这么想的。它最初是从比较多个物种开始的，在某些方面是好的，但在另一些方面则不太奏效。我认为这在很大程度上是因为当你比较不同物种时，它们之间有很多的差异，这些差异不仅仅是认知。当你测试他们时，所有的这些差异都会决定他们如何去表现。例如， 物种对于监禁的反应有很大的不同。所有的动物都以某种方式进化而来，当你把不同物种带到实验室并把它们都放在白色的房间里时，即使是联系很近的物种也会对这个房间做出不同反应，这使得我们很难知道哪些不同行为是由认知差异造成的。
我决定，为了解决这个问题，需要考虑同一物种的种群之间的差异。一旦你考虑同一个物种，至少会比较更多的相似点，让我们来分析一下，松鸡和山雀。所以我们开始在实验室里比较阿拉斯加的山雀和科罗拉多的山雀。想法是，在阿拉斯加，冬天真的很冷，但在科罗拉多州，天气比较温和，山雀们不需要太多的食物储存，这样它们的记忆力就不需要那么好了。果然，我们在这两个种群之间发现了巨大的不同：阿拉斯加的山雀有着更好的记忆，更大的海马体和更多的神经元。
你的演讲吸引了一大群人。你能解释一下为什么每个人都这么感兴趣吗？ 比较研究仍然没有直接显示认知差异是如何发生的。他们表明，每个人都认为这是自然选择，但没有人能展示出来。人们尝试在实验室里测试鸟类，然后释放他们，看看他们的认知差异如何影响他们的生存，但这是行不通的。所以多年前各种各样的力量促使我进入这个领域。其中的一部分力量是建立具有射频识别能力的仪器，这样我们就可以在野外测试他们的认知能力。我们还可以追踪山雀的生存和繁殖，以及它们与谁交配。
在野外测试山雀的记忆力 一系列的补给站被用来评估单个山雀回忆的力量
①腿带
成百上千的小山雀被绑上了独特的电子标签
②种子投放
在这所有的八个打开装置中，只有一个会对每个鸟儿的ID标签做出回应
③无种子
其他的供给装置不会为这只鸟开放
④学习和记忆
通过对这些供给装置进行尝试，鸟儿们知道了哪个装置会为自己运送种子，每个鸟儿进来哪个装置会被记录下来。
科学家们设计了一个由八个电子喂食站组成的阵列，可以悬挂在山雀的自然栖息地的树木之间。此阵列使用科技来识别和记录由鸟儿产生的每一次访问。日志揭示了每只鸟都能很好地记住这八个站中的哪一个来响应它的ID标签并产生一个种子。记忆力最好的鸟直接回到为它们打开的站点。记忆力差的鸟在降落到正确的站点之前，可能必须先到一个或多个站点。
我在会上介绍的工作主要是在它们的第一年里对年幼山雀进行仔细的观察，看看是否自然选择影响认知。如果是这样的话，我们希望看到那些在认知测试有好的表现和良好空间记忆的鸟类，就更有可能度过第一个冬天，而那些做得更糟糕的则更有可能死去。这就是我们发现的。我们在第一时间直接证实每个人都怀疑的东西-是的，看起来就像是空间认知是由自然选择直接作用的。
我们还比较了生活在西拉山脉海拔越高和越低的山雀。在海拔高时，几乎70%的幼年山雀每年都会在第一个冬天死亡。太多了！不过，如果你对选择感兴趣，那就太好了。如果更多的动物正在死亡，有些动物有更好生存的理由，那么，在那里你能看到选择的结果：那些幸存下来的动物将会繁衍后代，它们的后代应具备更好地在艰苦条件生存的能力。
因此，在高海拔地区，我们已经知道鸟类藏匿的食物明显多于生活在较低海拔的鸟类隐藏的食物。且它们也显示出更多的空间认知能力，它们有更大的海马体、更多的神经元、更大的神经元和更多的新生神经元。两群体之间的差异令人吃惊-这是非常大的。
现在我们还发现，在高海拔地区，幼年山雀的死亡率更高。但对于在海拔较高处的成年山雀来说，情况并非如此：对于那些设法生存下来的山雀来说，在条件比较温和的海拔较低地区，幼年山雀比成年山雀死亡率低。所以换句话说，如果他们有认知特征，在更高的海拔处通过艰难的选择，并在它们第一年冬天的生活中生存下来,它们可以活得更久。尽管在这些海拔较高处疯狂的下了一场雪-我们说的是20到25英尺的雪。
认知中的差异不仅仅是影响生存吗？ 是的，我们也证明了雌性和雄性交配时，记忆能力更强的雌性会有更大的优势并产更大的卵。现在我们想知道这是为什么？这并不是因为这些雄性动物能够为幼仔提供更多的食物，而是因为它们不使用储藏的食物来喂养幼仔。(在春天，成年山雀和青年山雀都吃昆虫。) 而雄性动物似乎没有利用它们极好的记忆来繁衍后代，它们的记忆力很好，因为他们需要记起这成千上万个食物储存地。就繁殖而言，记忆优势没有发挥出来-有点像使用空间技术把黄油放在你的三明治上。
因此，储藏对生存来说是必不可少，但是不会对繁殖产生影响，对记忆力的要求要低得多，任何一个个体在记忆方面的差异对于冬天的生存都是至关重要的。
 在冬天，一只山雀的喙上抓住一颗种子。鸟类的种子储藏物可达数万只，好的记忆成为一个巨大的优势。 
我们可以想到解释的唯一方式是它可以作为对未来的投资：女性的记忆更好是因为她们的后代更有可能存活下来。因为它们拥有基因，这将允许那些后代拥有更好的记忆力。我们现在正在研究一个大问题，雌性是如何知道哪些雄性有更好的记忆力。这可能是因为它们可以观察雄性动物取回储存物。但我们认为一个更合理的潜在解释是，认知的变化在某种程度上是由雄性的歌声质量或某种其他特征所指示的，可能是羽毛。
你所学到的关于山雀的知识，能教会我们记忆和认知吗？ 我认为它可以解释，记忆是如何在多个物种之间进化的，为什么有些物种的记忆力可能更强，而有些物种的记忆力更差，随着时间的推移，这种情况会如何改变，及为什么会改变。更进一步，我们也在研究遗传学，目前，我们正在与科罗拉多博尔德大学的斯科特·泰勒合作，对山雀基因组进行测序。我们已经对40个鸟儿的基因组进行了测序，其中20个来自高海拔地区，20个来自低海拔地区。从每个海拔，我们选择了在记忆测试中表现最好和最差的鸟类。现在我们想看看遗传差异对这些记忆差异的贡献。
那么，我们的RFID设备，可以在野外测试空间记忆，并且可以随着时间的推移跟踪它们的表现。因此，假设我们可以研究老化和衰老这样的东西，我认为，比任何实验室研究都要好。因为一旦你在实验室里得到一只动物，它就不会过一种自然的生活，即使它是一只老鼠。老鼠不会自然地生活在一个小小的塑料浴缸里，他们生活在一个更加复杂的环境中。野生鸟类也是如此，如果你把野生鸟类带进实验室，它们可能会没事，但它们的感觉不一样。
如果我们对野生动物的一生进行跟踪和测试，我们可能有更好的机会发现和研究衰老。我们可以测试两个紧密相关的物种，比如我们的小山雀和大山雀，大山雀不储藏食物，因此可能不需要专门的空间记忆力。如果我们发现大山雀认知能力在三年后就开始下降，而我们的小山雀可能在七岁时开始衰退。然后，我们可以问一些非常有趣的问题，这两个物种的年龄为何有如此大的不同，以及山雀是如何将它们的记忆保存得如此之久。它可能会让我们更好地理解像阿尔茨海默氏症这样的事情。我可能自己做不到这部分，但是有人可能会这样做。
贝特西·梅森是旧金山湾区的一名自由职业记者，专门从事科学和制图工作。她和格雷格·米勒合著了“全球地图：一个制图的奥德赛”(国家地理，2018年)。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>进化类型的性策略</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text5/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text5/</guid>
      <description>在一定年龄之后，大多数成年人会建立长期合作伙伴关系，这些合作伙伴关系保持相对稳定多年，甚至一生。但是，对于人们来说，拥有更简洁，更少承诺的关系：连接，“有福利的朋友”，婚外情等等，这种情况并不少见。
这给进化心理学家带来了一些问题，他们试图将大部分人类行为解释为数万年来出现的遗传适应。很容易找到男人可能寻求短期性关系的适应性原因。毕竟，一个淫乱的男人可能会生育数十个甚至数百个孩子，从而为下一代贡献更多的基因 - 从进化的角度来说，这是一个胜利。但怀孕和哺乳期的不对称意味着一个女人不能拥有数百名儿童，因此从进化的角度讲，她从播种野燕麦中获益甚微。那么，为什么女性应该参与短期活动呢？
当然，一种可能性是，没有进化的目标，妇女只是享受我们现代的，相对平等的，有避孕的社会的好处。这种解释可能有一些优点。简单地谈论人类行为就像进化心理学家那样 - 好像我们只是另一种本能驾驶的动物 - 可以引起一些社会科学家和普通大众的愤怒，他们反对生物学不是命运，人们控制自己的行为。但进化心理学家想知道是否还有其他力量可以运作，女性的短期配偶选择代表了具有特定进化目标的积极策略。对此进行排序已经成为人类交配行为领域当前最热门的研究课题之一。
逃亡理论 女性短期关系的标准进化解释，至少对那些已经有长期伴侣的人而言，是因为它提供了一个与她身体更具吸引力的人交配的好机会。经常的伙伴，那个可靠，有爱心的人。 “那些性感的男人可能会有更多的伴侣 - 而且，在历史上，他们的孩子比那些好爸爸还要多，”沃斯堡德克萨斯基督教大学的进化心理学家萨拉希尔说。那么，为她的儿子获得这些性感基因的女性应该留下更多的孙子女。
在许多早期浪漫电影喜剧中，情节涉及女性选择的问题。 例如，在费城故事中，凯瑟琳赫本决定她的各种爱好，由演员约翰霍华德，卡里格兰特和詹姆斯斯图尔特扮演。
为了验证这一观点，研究人员一直在研究女性在每个月的肥沃时期是否更喜欢有吸引力的男性作为婚外情伴侣，这是他们唯一能够为后代获得这些性感基因的时间。到目前为止，证据是模棱两可的：一些研究表明这种“排卵期转变”是偏好的，而另一些则没有。 “这让我相信那里可能存在某些东西，”希尔说。 “只是它会变得更加微妙。”例如，新墨西哥大学阿尔伯克基分校的进化心理学家Steven Gangestad及其同事在一项尚未发表的研究中发现，预测的排卵转变只发生在对于处于长期关系中的女性而言，不适合未配对的女性。如果这个结果成立，它可能表明，未配对的女性通过短期交配行为寻求性感基因以外的其他东西。
一个相关的可能性是，女性不一定在寻找比长期伴侣提供的更好的基因，而只是寻找不同的基因。这个策略在不确定的时期是有意义的，因为很难预测什么样的基因会给后代提供最好的成功机会。在这种情况下，女人最好的策略可能是对冲她的赌注并为她的孩子寻找各种不同的父亲，希望最终得到正确的东西。 （当然，基因只是导致儿童最终生活成功的众多因素之一。但如果它们很重要，那么在不稳定的时期投注对冲应该会有所回报。）
这个想法也得到了一些支持。例如，希尔和她的同事们向一些女性展示了未来疾病暴发风险的演示，这是一种进化上常见的威胁，遗传多样性有助于对抗;其他女性看到了关于经济衰退的演讲，旨在代表人类祖先不会进化的威胁。果然，听说过疾病的女性在此后不久就表达了对更大范围的约会伴侣的兴趣。 “那些女人想要更多种类，”希尔说。 “这符合你的期望。大西洋鲑鱼完全一样。“（在高病情的环境中，雌性鲑鱼喜欢产卵多个雄性。）
在一项研究中，那些认为自己经常患病的女性表达了在强调传染病的许多风险的演讲之后寻求更多种性伴侣的兴趣。 强调学业失败风险的类似演示并未产生同样的效果。 感觉不易患病的女性不受任何一种表现的影响。
但是德克萨斯大学奥斯汀分校的进化心理学家大卫·巴斯（David Buss）以及交配策略研究的先驱者之一认为，女性必须追求的不仅仅是基因。毕竟，只有在伴侣的基因相关的肥沃时期，女性才会有短暂的关系。此外，1992年的一项研究表明，79％的女性最终爱上了他们的婚外情伴侣。 （对于只有大约三分之一的男性来说也是如此。）“如果您想要的只是好基因，那么这与您预测的正好相反。如果你只是从你的暧昧伙伴那里获取基因，那么在情感上参与是一件灾难性的事情，“巴斯说。
相反，巴斯建议女性可能会利用短期事务来寻找更好的伴侣。作为证据，他指出了1992年的事务研究，该研究还表明，女性比男性更倾向于在对当前的配偶不满时开始事务。此外，女性在选择婚外恋伴侣方面倾向于不降低自己的标准，更倾向于选择聪明，雄心勃勃且可靠的男性 - 他们在长期配偶中寻求相同的品质。 Buss说，目前没有长期关系的女性同样可以使用短期联络人来检验潜在的长期合作伙伴。
单战略球员 事实上，一些批评者质疑女性是否有单独的短期交配策略。相反，他们认为，所有关键配对的努力基本相似，无论这种关系是长期还是短期。加州大学戴维斯分校的心理学家保罗·伊斯特威克说，这意味着大多数短期关系只是从未达到长期依恋的门槛。 Eastwick和他的同事要求数百名志愿者回忆他们最近的短期和长期关系，并从列表中检查每个关系通过的阶段顺序，从最初了解另一个到约会，性别然后结婚志愿者们还评估了他们对这些里程碑事件的浪漫兴趣程度。
研究人员发现，在早期，短期和长期关系都经历了几乎相同的轨迹，具有非常相似的浪漫兴趣水平。当然，短期关系总共通过较少的事件。换句话说，所有关系都是相似的，只有在夫妻相互了解时才开始区分。伊斯特威克说：“人们往往不知道他们是否想要做几次性行为然后说再见，或者这是否是他们可能希望长期存在的人。” （他承认，一些关系，例如与陌生人的一夜情，毫无疑问是短期的。他的志愿者中只有一小部分 - 约3％ - 描述了这种关系，尽管其他研究表明这一数字要高得多， 10％的人。）
伊斯特威克认为，女性在关系早期就会优先考虑伴侣的身体吸引力，因为这是立即引人注目的。然而，随着情侣越来越近，他们的优先事项转向了关怀，幽默和可靠性等特质。
保罗·伊斯特威克（Paul Eastwick）的作品显示，大多数浪漫关系似乎始终遵循类似的轨迹，无论是最终快速结束还是持续很长时间。 此图表显示了一个人的伴侣的性兴趣如何随着关系在一系列可能的事件中的变化而变化，例如第一次约会，初吻和第一次性接触。 证据表明，在简短，激烈的事务和更长久，更深思熟虑的关系之间，没有任何区别。
“我认为我们有两种适应性系统可以按顺序工作，而不是两种适应性结果的两种关系，”Eastwick说。由于许多短期关系永远不会超过身体吸引力阶段，这可以使女性（和男性）看起来像是在两种截然不同的策略之间做出选择 - 优先考虑短期关系的性感和长期关系的可靠性 - 即使他们不是。
当然，这些对女性短期交配行为的解释并不是相互排斥的，女性也可能有其他原因进行简短的投掷。 “性被用于许多不同的事物，其中许多与生殖无关，”希尔说。
其他人指出，人类交配策略的思考极限是多年来不变的整体和不变的。西北大学社会心理学家爱丽丝·伊格利（Alice Eagly）指出，特别是人类行为已经发展到高度灵活，使我们的祖先能够迅速适应不断变化的环境条件。 “这是我们作为一个物种取得成功的一部分，我们生活在不同的环境中，因此我们发明了处理它的方法，”她说。 “我们选择了一个交配思维，&amp;rsquo;我认为我将会拥有什么样的生活？&amp;rsquo;我们对此有创造力，而我们的选择也在改变。”
像人类一样，倭黑猩猩利用性别进行繁殖以及其他原因，例如建立社会凝聚力。 这可能会使通过纯粹进化镜头研究配偶选择的努力复杂化。
例如，这种灵活性在跨文化比较中发挥作用。在更传统的社会中，性别角色的定义更加明确，女性更重视潜在配偶的财务前景，而男性更重视女性的家庭技能。 Eagly说，在更加西化的文化中，女性拥有更多的独立性和平等性，两性的配偶偏好变得更加相似。
甚至进化心理学家也警告不要过多地阅读他们所强调的进化趋势。澳大利亚西悉尼大学的进化心理学家彼得乔纳森说：“当你说男性对休闲性行为比对女性更感兴趣时，他们会想到所有男人和所有女性。” “没有人说全部这个词，但是他们听到了所有这一切。”Jonason像大多数着名的进化心理学家一样，小心翼翼地注意到他研究的是广泛的倾向，而不是严格的规则。人们各不相同 - 而且性别差异仅在许多男性和女性中平均出现。您无法使用这些模式来预测任何特定人员的行为方式。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如果它让检方满意的话</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/goisforlovers/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/goisforlovers/</guid>
      <description>每个拥有正常运作的刑事司法系统的国家都依赖于检察官，那些向被告提起诉讼并将案件定为犯罪的律师。 但是美国的这个品种是分开的。 他们不仅仅是法院的代理人：美国每个县的高级检察官通常都要竞选公职，使他们当选为官员。 世界上没有其他国家选举检察官，很少有人给予他们这么大的权力。
斯坦福大学法学院教授大卫艾伦斯克兰斯基说，美国检察官在如何以及何时提起诉讼方面拥有广泛的自由裁量权，这意味着他们经常控制被告的命运。 在2018年发表在“犯罪学年度评论”上的一篇论文中，斯克兰斯基指出，检察官越来越多地因为困扰美国刑事司法的问题而受到指责 - 这种问题过于严重，对种族少数群体的不平衡目标及其错误倾向。 他认为，部分困难在于检察官的权力基本上是不受限制的。
美国是任何一个主要国家的最高监禁率。监狱人口与整个国家有很大不同。超过75％的美国居民认为是白人，大约13％的人认为是黑人。但在2016年底，黑人囚犯人数超过白人囚犯487,000至440,000。一份报告发现，黑人美国人在州监狱中的监禁率平均是白人美国人的五倍。
黑人男子也被判处联邦监禁，平均比同样犯罪的白人男子长20％。当检察官提出认罪协议时，白人被告的可能性比黑人被告高25％，因为他们最严重的初始费用下降或减少到较不严厉的指控。还有一些令人不安的案件，其中检察机关的不当行为导致了后来在上诉时被推翻的定罪。在1987年的一起着名案件中，检察官从陪审团中删除了所有四名潜在的黑人成员，该陪审团后来判定一名名叫蒂莫西福斯特的黑人谋杀罪。检察官否认他们在陪审团选择期间受到种族的驱使。多年后，福斯特的律师获得检察官的笔记，最高法院以7-1的投票结果宣布，陪审团的审判选择是违宪的。
在另一起案件中，德克萨斯州一名26岁的黑人安东尼·格雷夫斯于1994年被判犯有谋杀一个六口之家的错误罪行。他最终在狱中度过了18年，其中包括12年的死刑。真正的凶手罗伯特卡特最终承认他独自行事，调查显示检察官查尔斯塞贝斯塔拒绝了那些本可以清除格雷夫斯的证词。
越来越多的法律学者和具有改革意识的检察官呼吁采取新方法，恢复检察程序的公平和公正。但斯克兰斯基表示，改革并不容易。任何有意义的改变都必须从检察官解除跨越法律和政治制度的冲突角色开始。换句话说，他说，我们必须更清楚地了解我们对检察官的要求。
斯克兰斯基与Knowable讨论了检察官的崛起以及改革以恢复公平和正义的必要性。讨论的篇幅经过了长度和清晰度的编辑。
美国检察官面临的最大问题是什么？ 很难说。美国检察官实际上存在几个不同的问题。一个是他们有强大的权力来强迫认罪，另一个是他们对如何使用这种权力几乎无拘无束的自由裁量权。第三，检察官往往过分热心并违反规则，第四是他们有时缺乏对如何更有建设性地使用自由裁量权的想象力。
但我认为最根本的问题可能是我们对检察官的期望很复杂且往往是矛盾的。我们希望他们是公正的，但也要成为有力的倡导者，遵守法律，也要怜悯，并与警方密切合作，但也要与他们分开。
对检察官的相互冲突的期望以及对其作用的模糊性可能使其难以规范，检察官自己很难知道如何做好自己的工作意味着什么。
检察官真的比法官更强大吗？ 在许多情况下，是的。这部分是由于法规的激增要求对各种罪行强制执行最低刑罚。由于法官几乎没有能力降低这些法规要求的刑罚，因此被告避免这些处罚的唯一方法就是与检察官达成协议 - 或者在审判时抓住机会。由于检察官可以威胁这种严厉的判决，他们有强大的权力来胁迫认罪。
现行法律是否使检察官难以获得公正的裁决和判决？ 我不会说这些法律使检察官难以取得公平的结果。但它们确实让它变得复杂。有些法律 - 特别是许多要求严厉强制性判决的法律 - 在适用于特定案件时可能是不公正的。因此，做正义通常意味着明智地应该何时援引这些法律。
然后有程序规则要求检察官脱掉他们的辩护人的帽子，公平公正。例如，检察官经常被要求决定何时需要披露可能有助于辩护的证据。这就像要求篮球运动员称自己的犯规。
我们无法消除检察官角色的含糊不清，我们应该继续向检察官施加压力，让他们保持公正。但我们需要相对现实地了解我们如何能够期望他们能够驾驭这些相互冲突的期望。
为什么检察官不公平地使用他们的权力？ 同样，重要的是要强调许多检察官努力工作以保持公正，许多检察官以平衡，深思熟虑的方式行使权力是令人钦佩的。但是，许多检察官办公室都有竞争力的文化，法庭的胜利是他们成功的主要标准。检察官被这项工作所吸引，部分原因是法律斗争的激动。很多时候，即使他们是不应得的，也要庆祝定罪和长句。
将检察官的优先事项从胜利转移到正义是很困难的。检察官没有在报纸上得到他们的名字，因为他们做出了合理的妥协。 “在所有方面都是如此被定罪”是一个容易写的标题。
如果检察官想要为被告实现真正的公正，他们需要问自己一些超越定罪和无罪的棘手问题 - 这些问题很难回答。他们是否以公平和人道的方式帮助解决案件？他们是否帮助推动了社区的发展？
为什么我们要继续了解检察官未能披露有助于辩护的证据的案件？ 与辩护律师相比，检察官拥有更多的调查资源，因此他们往往可以获得更多信息和证据。检察官只有在能够以重大方式帮助被告的情况下才能与辩方分享证据。但是因为他们的动力很强，所以检察官很难客观地判断他们发现的证据是否值得分享。他们有动力说服自己不是。
检察官之间是否缺乏多样性，这是否会导致不公平和歧视性做法？ 检察官办公室通常不会披露有关种族和性别人口统计数据的统计数据，因此我们对检察官的多样性了解不多。几年前，斯坦福大学法学院的一些学生对加利福尼亚检察官的种族和性别进行了研究。据我所知，这是第一次为任何州的检察官编制此类综合统计数据。学生们发现，加利福尼亚州的检察官比整个州都要白。
那很重要。我们有充分的理由相信，当检察官没有反映他们服务的社区的多样性时，它会扭曲他们的决策。多样性减少了系统性偏见，使检察官更容易考虑社区各方面的观点。
种族多样性绝不是灵丹妙药。正如警察部门没有通过雇用更多的少数族裔官员而神奇地改变一样，我们无法修理检察官办公室只是选举或雇用来自不同背景的人。但是，当检察官办公室与他们所服务的社区一样多样化时，他们会带来不同的技能和观点，并更公平地考虑应该进入检察决策的所有因素。
除了增加多样性，系统还有什么其他方法可以改进？ 我们需要保护起诉权力。加强辩护律师的资源将是重要的一步。美国的绝大多数刑事被告都是由指定律师代理的，因为他们太穷了，无法聘请自己的律师，而且几十年来我们已经知道我们没有足够的薪水来指定辩护律师或雇用足够的律师。 ;他们过度劳累，资源不足。如果我们希望系统正常运行，我们需要在防御上投入更多资金。
立法机构可以通过回滚强制性判决以及加强和澄清要求检察官与辩护律师分享证据的规则来提供帮助。
更多的司法监督也可能产生重大影响。法官可以通过收紧要求检察官与辩方分享证据的规则来收回他们的一些权力。他们可以强迫检察官在法庭上解释和证明他们的指控决定和辩诉交易提议。在许多法院，法官有权为了司法公正而解雇案件，例如检察官追究严厉的判决。
但是，为了实现这一切，需要改变司法思维方式;法官需要相信检察官应该更负责任，并相信司法机构的业务是实现这一目标的一部分。
最后，检察官自己可以做很多事情 - 而且在许多地方，正在做 - 使这个系统更公平，更少歧视，损害更小。他们无需等待立法要求更多的证据披露;他们可以自己开始这样做。他们可以停止使用不合理的长期强制性最低刑罚来强制认罪。他们可以努力改变办公室的文化，从而庆祝公平的结果，而不仅仅是法庭的胜利。
改革即将来临吗？ 在某种程度上，是的。我们现在处于一个不寻常的时刻，因为人们非常重视通过投票箱改革检察官办公室。在过去十年中，刑事司法十字军更加关注选举。结果，我们有越来越多的首席检察官根据大规模监禁和寻求更加平衡的刑事司法办法的平台赢得选举。然而，在大多数情况下，这波改革并没有做任何事情来削弱检察官办公室的权力。
2018年在联邦一级通过的刑事司法改革法案有多重要？ 这是朝着正确方向迈出的一步，尽管它只影响联邦检察官。法律适度削减强制性最低刑罚，并允许联邦法官在没有检察官动议的情况下提交低于法定最低刑罚的刑罚。这意味着，在某些情况下，联邦检察官将不会使用相当重的锤子来强迫被告承认有罪。即使对州检察官来说，新法律也具有象征意义。这是美国日益增长的共识的一个信号，即刑事司法在严重性方面已经走得太远，而且更严厉的并不总是更好。
如果没有发生更广泛的改革怎么办？ 如果没有改革，我们可能会继续面对刑事司法系统的严重问题：大规模监禁，过长的判决，错误的定罪和种族偏见。检察官帮助制造了所有这些问题，他们在解决这些问题方面发挥了关键作用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黑洞真的存在吗？</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/creating-a-new-theme/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/creating-a-new-theme/</guid>
      <description>听说，由全球200多名科学家组成的研究团队，在过去2年的时间里通过世界各地的天文望远镜收集并整合了黑洞图像的数据，将于北京时间4月10日晚上九点整召开全球新闻发布会，公开人类天文史上的首张黑洞照片。 “黑洞”究竟是神马？
常听媒体提到“黑洞”。黑洞这个名称按照字面意思是“黑色洞窟”。大多数情况下，在谈到这种天体时都将它视为一种真实的存在。虽然根据理论和某些观测事实已经认定确实存在着这种天体，但是迄今为止并没有直接观测到过黑洞。那么，科学家凭什么会认为“确实存在着黑洞”呢？
世纪末被预言有可能存在的一种“隐藏的天体” 黑洞本来是理论所预言的一种天体。关于引力的两个理论——牛顿的万有引力定律和爱因斯坦的广义相对论——各自都通过推理得到了这样的“计算结果”。
先是18世纪末的科学家根据牛顿的万有引力定律设想过一种“连光也无法从那里脱逃的天体”。换句话说，他们设想的是一种绝不会向外释放光的天体。那其实就是最早的黑洞概念。
位于一个天体表面的物体，天体的密度（质量÷体积）越大，物体受到该天体的引力（在地球表面，这就是常说的“重力”）就越大。这就是说，天体的质量越大，体积越小，在它表面上的物体受到的引力就越大。发射火箭就利用了这个原理。位于一个天体表面的物体（例如火箭），只要速度足够大，它就能够克服引力脱离该天体，逃向宇宙空间。按照这样的思路，同样体积的天体如果质量非常大，或者同样质量的天体如果体积非常小，它的引力就会变得非常大，有可能大到即使具有光的速度也无法从该天体脱逃出去。
1916年，相对论也预言有“隐藏的天体” 后来，有科学家根据广义相对论的基本方程爱因斯坦方程进行计算，也作出了有可能存在着这种“隐藏的天体”的预言。爱因斯坦在1915～1916年完成的广义相对论是比牛顿的万有引力定律更加精确和正确的一种引力理论。
上述预言是德国的一位叫做卡尔•施瓦西（1873～1916）的数学家在求解爱因斯坦方程时得到的一个解。他所得到的这个解的物理意义如下：“当质量集中在一个非常小的区域时，时空弯曲会达到极限，变成一个连光也不可能逃逸出去的区域”。例如计算表明，如果挤压太阳使之发生坍缩，最终就会形成一个半径只有约3公里的连光也不可能逃逸出去的区域。
而且施瓦西的计算结果还表明，在光也不能逃逸的那个区域的中心有一个点，那里的引力和密度都为“无穷大”。密度为无穷大的状态，简直无法想象。事实上，在无穷大的点（奇点）上，所有的物理定律都不再成立。所以，当时的大多数科学家在相当一段时间都不认为宇宙中会存在着具有奇点和其他奇特性质的这种黑洞。
质量非常大的恒星最终会变为黑洞？
现在，不论天文学家还是物理学家都认为质量非常大的恒星最终会演变为黑洞。他们为什么会有这种看法呢？
关于恒星演化的理论认为，像太阳这样的恒星，依据质量的不同，到“晚年”有不同的命运，最终会演变为一颗白矮星或者一颗中子星等。白矮星是质量和太阳差不太多的恒星的归宿，不发光，体积只有地球大小，却集中了同太阳质量差不多的质量。1931年，有人从理论上证明，白矮星的质量有一个上限，不可能有质量更大的白矮星存在。到1939年，通过理论分析又得到一个结论：体积比白矮星小而质量更大的中子星的质量也有一个上限，质量超过这个上限的恒星最终会演变为一个黑洞。
发现了只能承认也许是黑洞的天体 20世纪60年代后期以后，陆续发现的一些天文观测事实似乎表明现实的宇宙中也许真的有黑洞存在。换句话说，发现了许多看似普通的恒星，然而却又难以把它们解释为是恒星的天体。
例如那些主要是发出强烈X射线的天体就是如此。X射线是肉眼看不见的一种光（电磁波），而科学家知道，高达数千万度的高温物体才会发出大量X射线。普通恒星不会有如此高的温度，因而很难认为那些发出强烈X射线的天体会是普通恒星。不是恒星又会是别的什么呢？于是只能认为它们是黑洞。
很可能是黑洞的一个典型例子是“天鹅座X-1”。用可见光观测，天鹅座X-1看起来像是一颗蓝色恒星。其实，天鹅座X-1是由一对天体所形成的一个双星系统，其中一个是蓝色恒星，另一个则是发出强X射线，用可见光看不见的天体。这个发出X射线的天体，通过推算，它的质量至少要达到太阳质量的9倍左右，这不仅超过了白矮星的质量上限，也超过了中子星的质量上限。
不仅如此，天鹅座X-1发出的X射线还在短时间里一会儿变强，一会儿变弱。根据X射线的这种强弱变化可以推算出发出射线的天体的大小的上限。推算结果是天鹅座X-1竟然非常小，大小不会超过数百公里。知道了天鹅座X-1是在一个非常小的区域集中了非常大的质量的天体，科学家才认定它多半是一个黑洞。
构建描述黑洞的模型 黑洞既然是连光也要吞噬的一种天体，它又如何能够发出强烈辐射呢？原来，这是黑洞周围的那些气体所发出的光。说明这种发光机制的黑洞模型是在黑洞的周围有一个“吸积盘”。
吸积盘是黑洞从附近的另一颗恒星（伴星）不断吸来气体而形成的一个围绕着黑洞作快速旋转的圆盘。在旋转过程中，吸积盘内的气体发生激烈摩擦，产生高温而向外发光。如果黑洞将吸引过来气体全都立即吞入，在它周围就不会积留下多少气体，因而不会发出太强的光。但是，如果形成一个围绕着它快速旋转的圆盘，吸引过来的气体就会积留起来达到很高的密度，从而发出强光。
本来是作为理论计算的一个结果的黑洞，正是通过以上分析才被看成有可能是现实存在的一种天体。那么，如此神秘的黑洞究竟长什么样子？会和电影《星际穿越》中的经典画面一样吗？今晚9点，让我们拭目以待。
本文节选自《科学世界》2012年第8期</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>走向更环保的塑料</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text6/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text6/</guid>
      <description>塑料是一种奇迹材料。它便宜，轻便耐用。但它之所以如此伟大的原因也是为什么它可能是最糟糕的。这是如此便宜，以至于它被丢弃了。它非常耐用，可以坚持几个世纪，填充垃圾填埋场并渗入海洋，在那里它被吃掉并在食物链中传播。塑料分解成微小的碎屑，填充鸟和鱼的胃，导致它们饿死，并消除有毒污染物，这些污染物在摄入时会对野生动物造成毒害。
虽然我们可以而且应该使用更少的塑料，但我们可能无法完全放弃它。例如，塑料包装可以保持食物新鲜 - 对于喂养世界至关重要。因此研究人员和公司一直在开发可生物降解的材料版本。他们正在从工厂生产这些材料，并且 - 在一切都被回收并且没有浪费的时候推动未来 - 甚至是食物残渣和污水。与传统塑料不同，传统塑料即使在分解成较小的碎片时也能保持其化学结构，这些可生物降解的塑料会分解成能够安全地重新融入环境的分子。
“合成塑料像岩石一样分解 - 它们变得越来越小，”亚利桑那州立大学的生物物理学家Taylor Weiss说。 “可生物降解的塑料像木头一样分解。”
但并非所有可生物降解的塑料都是平等的，而且很大的挑战是设计或识别适合该工作的材料。
传统的石油基塑料可能有几种命运。 可以再次创建瓶子或手机壳等产品; 一些再生塑料被转化为较低等级的材料，如用于长凳的塑料“木材”。 其他物品被回收用于在为工业提供能源的焚化炉中燃烧，例如在水泥厂中。 大量的塑料使用一次，然后进入垃圾填埋场或逃逸到环境中。 解决寿命终结阶段是许多致力于生产可生物降解聚合物的研究人员的目标。
更好的塑料 许多环境友好的塑料已经在市场上出售，包括塑料杯和由植物制成的瓶子。与传统的石油基塑料相比，这些生物塑料是一种改进。它们的碳足迹较小 - 它们不释放被化石燃料锁定的额外碳 - 并且基于可再生资源。但仅仅因为某些东西是由植物制成并不意味着它是可生物降解的：一些生物塑料不是，而一些石油基塑料，密歇根州立大学化学工程师Ramani Narayan说。
塑料由称为聚合物的长分子链组成，由重复的亚基组成。它们是否可生物降解取决于该链的强度。对于普通塑料，如袋子和瓶子中使用的聚乙烯和聚丙烯，或通常称为聚苯乙烯泡沫塑料的聚苯乙烯，链条的链环特别强。
“它就像一串珍珠，”斯坦福大学化学工程师柯特弗兰克说。 “这些珍珠通过碳 - 碳键连接，这些碳键非常强大。”
可生物降解塑料中的链接较弱，通常涉及称为酯的化学基团。水，酸和酶 - 包括由某些微生物产生的那些 - 可以破坏这些酯键，最终留下可以被自然消耗的二氧化碳和水等化合物，以及可以作为燃料捕获或供给微生物的甲烷。
声称某些塑料是“可生物降解的”或“可堆肥的”，当它们在环境中长期存在很长时间时，已经导致了更严格的定义。 只有当塑料在规定的时间内分解成可被处理环境中的微生物完全消耗的碎片时，塑料才是可生物降解的。 美国国际测试和材料协会制定了“可堆肥”声明的标准，其中包括，例如，90％的有机碳必须在不超过180天的时间内被堆肥微生物使用。
但纳拉扬说，生物降解本身并不一定有意义。 （“人类的粪便是可生物降解的，”他说。“这不允许你把它扔到任何地方。”）不同的材料在不同条件下生物降解，如果这些条件不可用，那么材料可能同样糟糕普通塑料。例如，那些日益熟悉的基于玉米的杯子 - 由聚乳酸或PLA制成 - 被标记为可生物降解的，这在技术上是正确的。但PLA只在工业堆肥中心发生故障。因此，如果没有收集和堆肥的基础设施，单独的生物降解可能不像看起来那么有益。
也不能用可生物降解的塑料替代所有塑料。对于某些应用，例如PVC管或防弹背心，您最不希望的是材料发生故障。关键是为正确的应用开发合适的材料，这也增加了其他挑战。例如，模塑，成型和加工可生物降解塑料所需的温度通常接近其降解的温度。 “使它们可生物降解的化学联系也使它们难以加工，”弗兰克说。 “这就是难题。”
例如，为了提高降解温度，研究人员可以添加防止或阻止聚合物链分解的化学物质。或者他们可以使用策略降低熔化温度，例如使用称为增塑剂的添加剂。
虽然为每种应用开发合适的加工技术需要时间，但研究人员正在努力。弗兰克和斯坦福大学的土木工程师萨拉比林顿正在开发一种可生物降解的聚苯乙烯泡沫塑料，用作建筑保温材料。佐治亚大学的研究人员正在使用聚羟基链烷酸酯或PHA（它们在比PLA更广泛的条件下可堆肥）来制造甚至在海洋中都能降解的塑料吸管。百事公司和雀巢公司等公司已经宣布计划将PHA用于包装和瓶装水，加州一家名为Cove的新创公司的目标是在PHA瓶中销售水，并称其在海洋和垃圾填埋场中会降解。
走完整圈 然而，其他研究人员和公司正在寻找更好的方法来生产塑料。目前市场上大多数表面上可生物降解的塑料 - 通常是PLA&amp;ndash;都是由玉米，马铃薯和甘蔗等粮食作物制成。微生物咀嚼来自这些作物的糖，生产乳酸，PLA的组成部分。
纳拉扬说，这可能是一种很好的方法，前提是基础农业实践是可持续的。基础设施已经存在，农村农业经济可以受益，根据他的计算，全球仅有1％的耕地可以种植足够的作物，以满足2016年的世界塑料生产。
尽管如此，批评人士还是担心与食品供应的竞争：玉米生产的乙醇燃料已被指责推高食品价格。为了避免潜在的问题，Weiss开发了一种从阳光和两种微生物制造塑料的技术。 1号微生物是一种蓝藻，通过光合作用将太阳光转化为糖蔗糖。 （通过在称为藻酸盐的凝胶中培养微生物，Weiss限制蓝藻繁殖，从而迫使其将所有能量投入到蔗糖生产中。）然后将糖喂给2号微生物，这是一种转化蔗糖的细菌（作为为自己储存额外能量的方法成为一种称为PHB的PHA。
制作称为PHA（白色斑点）的聚合物的Ralstonia eutropha（如图）等微生物已经引起研究人员的注意，作为制造非石油衍生的塑料并在相对短的时间内降解的手段。
但更好的是利用废品。哥伦比亚大学的环境工程师Kartik Chandran正在将污水处理厂的垃圾和污水污泥转化为燃料和有用的产品，包括塑料。他建立了生物反应器，使用混合微生物首先将废物分解成挥发性脂肪酸。然后，在第二步中，另一种细菌混合物将这些酸缝合在一起以产生PHA。 “对我来说，这些不是废物流，”钱德兰谈到污泥和垃圾。 “这些是富集的流 - 这些是部分精炼的流。将它们倾倒出去甚至投入更多资源进行清理是毫无意义的。“
像加拿大的Genecis和加利福尼亚的Full Cycle这样的初创公司也在从有机废物中制造PHA。加州的芒果材料公司（其顾问委员会包括弗兰克）正在使用微生物从废水处理厂和垃圾填埋场等设施中捕获的甲烷中生产PHB。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雪球地球的故事</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/migrate-from-jekyll/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/migrate-from-jekyll/</guid>
      <description>地球在其45亿年的历史中经历了许多变化，沿途还有一些曲折的曲折。一个特别引人注目的事件似乎发生在7亿到6亿年前，当时科学家认为冰从极地到赤道窒息整个星球 - 连续两次。
科学家们利用跨越多个大陆的证据说，这些雪球地球事件可能为随后的寒武纪生命爆发铺平了道路 - 复杂的多细胞生物开始在地球上多样化和扩散。
当加州理工学院地质学家Joe Kirschvink在1989年创造出“雪球地球”一词时 - 融合了一些地质学家，气候物理学家和行星化学家几十年来一直在思考的观点 - 许多地球科学家怀疑这些灾难性事件是否真的发生过。但随着越来越多的证据支持理论和有助于确定事件发生时间的新数据，越来越多的科学家对此提出了热情。
不列颠哥伦比亚省维多利亚大学的地质学家保罗霍夫曼在过去的25年里一直帮助开展了Snowball Earth的研究。除此之外，他还在纳米比亚积累了50个月的田野调查，在那里他收集了石灰岩中古代冰川活动的证据。由于石灰石倾向于在最温暖的海洋部分形成，这种类似三明治的模式支持冰雪覆盖地球期间冰川覆盖所有地球，寒冷和温暖点的想法。可以与霍夫曼谈过，他回顾了他在地球和行星科学年度评论中的生活工作，关于雪球地球理论的演变以及仍然存在的问题。此对话已经过编辑，长度和清晰度。
在雪球地球期间，这个星球的样子是什么样的？
这个名字描述了它在外太空的外观 - 一个闪闪发光的白色球。冰面上大部分都覆盖着霜冻和微小的冰晶，这些冰晶从寒冷的干燥空气中沉淀下来，远远低于冰点。 Gale-force在低纬度地区嚎叫。在浮冰架下面，一股黑暗和海水的海洋不断被潮汐和地热所产生的湍流漩涡搅动，地热从海底慢慢进入。
首先向地质学家说明这可能发生了什么？
地质学家们正在努力去理解他们在地质记录中看到的东西 - 在复杂生命第一次出现之前不久，即使在最温暖的地球区域也存在明显的冰川作用证据。地质学家很难理解这是如何可能的。
冰川留下的沉积物非常独特。它们看起来像是从水泥车里倾倒出来的水泥。这些雪球冰盖将从大陆流出到海洋上，因此我们在海洋环境中形成大量沉积物，在那里你会得到所谓的陨石坑：不合适的鹅卵石或巨石。很多时候，你会看到与撞击有关的结构，好像石头以某种方式掉落然后被插入下面的沉积物中。很难想象浮冰之外的东西可能会运送这些碎片;树木可以将土壤和石头从根部带到海里，但尚未进化。
你是如何参与研究这个假设的？ 我甚至在我有兴趣自己解决这个问题之前就知道了这个假设。加州理工学院的乔·基尔施文克（Joe Kirschvink）在1989年提出这个想法后几个月告诉我这个问题，但他当时从未做过任何更多的事情。我喜欢它因为我喜欢创意，但存在可信度差距，所以在我们的工作之前，这个假设是休眠的。
最大的问题是，由于条件与地球历史上的任何其他时间都有很大的不同，我们并没有充分了解这一假设的含义，无法知道任何给定的地质证据是支持还是反对。我们必须有气候模型才能看到Snowball条件下究竟发生了什么，而后来开发的模型非常重要。
我的主要贡献在于，通过从地球科学的不同学科中论证，有许多地质证据与预测一致，这是一个可信的科学假设。正如我经常想说的那样，新的想法或假设就像小孩子一样：最好不要过早判断它们，因为你不知道它们会像成年人一样。很多时候，新想法的问题不在于它们是错的，而在于它们是不完整的。
什么触发了这些事件？ 这就是“为什么”的问题，这可能是最困难的问题。我不认为就此达成共识。有许多因素有所贡献，我认为以两种方式看待这一点很有用。首先，气候变冷的一般条件是什么，因此地球更容易受到这种失控的冰生长现象的影响？然后是什么是直接触发它的边缘？
当Snowball事件发生时，超大陆Rodinia正在分手。超大陆是一个所有大陆聚集在一起的国家。人们认为存在联系的原因是超大陆的破裂会增加大陆地区的降雨量，这会增加地壳岩石的风化。岩石的风化实际上消耗了二氧化碳，因此可以减少大气中的二氧化碳，从而降低气候。
至于实际引起直接触发的是什么，近年来人们关注的是一系列非常大的火山爆发，这些火山爆发发生在加拿大现在的高寒地区。这些火山爆发发生在约7.17亿年和7.19亿年前。当你得到消防喷泉 - 在一周或几个月内从一个地方出来的熔岩 - 你会从熔岩的加热效果中获得大气中强烈的热上涌。这些上升流可以将硫气溶胶放入平流层，在那里它们会停留很长时间。这些硫气体颗粒反射入射的太阳辐射并具有强烈​​的冷却效果。由于这些火山爆发之间的时间与两个雪球地球的第一个和更长时间的开始是一致的，因此可以推测这可能是直接的触发因素。
当时地球上的生活是什么样的，它是如何因这些事件而改变的？
肯定有细菌，还有藻类和单细胞原始动物，或原生生物。
还有证据表明，第一种多细胞动物此时起源，可能就像海绵一样。为什么是一个猜测问题：关于这一点有很多想法，但很难测试。一个想法是，在雪球地球上，生态系统可能彼此更加孤立，这可能是一种有助于发展新生活形式的情况，特别是利他主义的生活形式 - 那些有细胞发现的生活方式在一起工作而不是单独工作是一个优势。因此，对不同生态系统的更多隔离可能使某些具有更高比例的这些多细胞利他主义者的生态系统建立立足点。
其他地质学家如何接受雪球理论？ 我认为我低估了人们对它的感情如何以及人们如何认为地球从未真正与现在大不相同。在19世纪，人们很难相信只有2万年前北欧和北美的大部分地区都被冰盖覆盖。对于19世纪的地质学家来说，接受Snowball Earth为20世纪的地质学家所做的一切都是如此。
很长一段时间，我们有很多证据证明在低纬度和地球最温暖的地区有冰川作用，但我们并没有真正了解这些事件的日期。这有点令人尴尬。但在2010年至2014年间，情况发生了巨大变化。我们现在从两种截然不同的约会技术中得到了相当精确的估计，令人印象深刻的是它们给出了高度一致的结果。我认为制定时间尺度已经导致大多数研究这个问题的地质学家现在接受了雪球假说。
多年来出现了另类理论，包括所谓的Slushball理论 - 一种不那么极端的雪球地球版本。如何确定日期有助于理清这些替代理论？ 在Slushball情景中，二氧化碳会很快开始积聚，因此冰川将会短暂存在并且冰会逐渐退缩。这不是我们在地质记录中看到的。我们现在知道第一个Snowball持续了5800万年，这与Slushball的想法完全不一致。此外，我们看到雪球冰川突然终止，然后是明确的气候逆转，一个非常炎热的时期。 Slushball模型没有解释这一点。
我认为没有任何其他替代品可以满足证据。
还有哪些其他问题？ 约会造成了一系列新问题。约会揭示的一件事是两个雪球地球连续发生并且持续时间非常不平等。第一个持续了5800万年，第二个只持续了500万到1500万年。所以我们不知道为什么冰川持续了多长时间存在巨大差异。为什么两者之间只有这么短的间隔？只有大约1000万年没有冰，然后突然间行星又回到了雪球地球。那么为什么两个快速连续？为什么没有第三个或第四个呢？这些是我们对时间的理解而产生的新问题。
未来会再次发生吗？ 我不认为我们能够很好地说明它是否可能在未来发生。未来很长一段时间。我想我们可以说在接下来的几万年里不会发生这种情况。
为何研究地球历史？ 我们星球的历史是最伟大的故事之一。因为我们住在这里而且我们依赖于这个地方，所以我认为理解地球并不总是像现在这样是非常重要的。雪球地球是地球所经历的各种神奇事物的一个例子，如果我们不调查地质记录，我们就不会怀疑它。
处理雪球地球一直很棒 - 这是我生命中最激烈的学习经历，我从未预料到它会在我的一生中被接受。
25年后，你还在做什么？ 我还在77岁的纳米比亚做实地考察。这只是一个庞大而引人入胜的问题。把自己拉走很难。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随着气候的变化，地球上的土壤生命也在变化</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/hugoisforlovers/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/hugoisforlovers/</guid>
      <description>国际米兰长期统治着全球的北纬地区，那里被称为永久冻土的大片冷冻土壤培育出一种丰富的，甚至是神秘的微生物混合物，可以忍受全年零度以下的温度。但随着气候变化使永久冻土变暖，微生物群落正在以科学家们仍在努力理解的方式发生变化。最令人担忧的是，永久冻土带来的大量长冷冻碳将会发生什么，这些碳被新唤醒的微生物现在可以盛宴，以及这可能会推动气候的进一步变化。
Janet K. Jansson是华盛顿里奇兰太平洋西北国家实验室的微生物生态学家，也是最早研究永久冻土中细菌群落如何随着土壤解冻而变化的科学家之一。由于科学家无法培养实验室中生长的大部分物种，因此长期以来一直难以理解土壤中生命的复杂性 - 永久冻土或其他。但Jansson和她的合作者已经找到了一种方法，可以对这些外来生物进行分子普查，以更好地追踪受气候变化影响的土壤群落的变化，包括冰冷的北方以及南方的草原。
宏基因组学 - 科学家直接从环境中分离，测序和分析微生物群落DNA的技术 - 以及其他分子技术，称为“组学”，提供了关于地下生活的新见解以及温度升高带来的变化，Jansson先前描述了这一点一年，在华盛顿特区举行的美国科学促进会会议上，以及她在2016年地球和行星科学年度评论中合着的一篇论文。
她最近与Knowable谈到了土壤生物以及它们如何适应变暖的星球。
此对话已经过编辑，长度和清晰度。
为什么土壤中的微生物仍然未知？ 很长一段时间以来，生活在土壤中的微生物，尤其是极端环境中的微生物，一直难以研究，因为它们在实验室条件下生长不良。现在我们开始能够研究这个“黑匣子” - 土壤微生物组 - 并开始了解微生物正在做什么，以及它们如何受到环境的影响。这是令人兴奋的，因为一旦我们掌握了这些知识，我们就可以开始使用土壤微生物来帮助减轻环境变化的负面影响。
你花了很多年时间研究极端土壤环境的一个例子 - 永久冻土。是什么让那里的微生物明显？ 永久冻土是一个特殊的环境。大部分陆地碳被困在世界上的永久冻土层 - 大约与目前在大气和植物中的碳一样多。永久冻土就像一个巨大的碳冰柜。
真正重要的是，当永久冻土开始融化时，那里的微生物开始变得更加活跃并代谢储存在土壤中的碳化合物。当它们降解它们时，微生物产生温室气体，如二氧化碳和甲烷，它们会释放到大气中，并可能进一步加剧。
永久冻土带或其他地方的细菌都需要碳来生长并产生细胞生物质。但他们还有其他获取能量的方法。我们更意想不到的发现之一是用于减少冷冻永久冻土中铁的大量蛋白质。微生物可以减少铁的能量 - 这是一个可以在没有氧气的条件下发生的过程，但通常需要液态水。
我们能够在实验室中复制这一点，并表明铁减少是由生活在冻土中的生物进行的。这是理解它们如何存活的关键 - 慢慢地 - 在如此低的温度下生长，几乎没有氧气。事实证明，在零度以下的条件下，仍然可能有液态水，因为盐会变得浓缩并降低水的凝固点。因此，我们发现的蛋白质可能是由生活在盐水中的活性铁还原菌产生的。
极地微生物群落如何应对变暖的温度？ 我们正在实验室进行孵化，并在永久冻土已经开始解冻的野外区域进行监测。我与来自北极几个不同地区的科学家合作：斯瓦尔巴群岛，格陵兰岛和阿拉斯加州。
我们和其他人发现，随着永久冻土融化，那里的微生物开始发生变化 - 这是一个真实的营业额。你会得到不同的微生物组成，更多的微生物适应降解碳与其他类型的代谢。我们看到功能向发酵过程或甲烷产生的转变。产甲烷菌 - 产生甲烷的细菌 - 通常会增加数量。这是有道理的，因为如果将它们与冷冻永久冻土中的微生物进行比较，它们现在可以使用它。
使用我们的分子工具，我们不仅可以看到哪些有机体，还可以看到它们能够产生这些气体的途径。这很重要，因为甲烷是一种强效的温室气体，其生产可以放大全球变暖。
观察土壤微生物组的黑匣子的一种方法是使用“元组学” - 一系列不同的生物普查。每个“omic”如何帮助我们理解微生物的功能？ 每种“omic”技术都会给您一个略微不同的视角。一开始，你可以通过观察基因组中的DNA来开始。对于这些类型的生物，它们的身份是关于基因的总数和它们拥有的基因类型 - 这就是我们如何知道那里的人。但你不知道这些基因是否都表达了。基因组视图只是向您展示了他们可能做的事情。
如果你进入下一步，你可以看看哪些生物正在积极地将哪些基因转录成RNA，即所谓的转录组。这给了我们关于在给定时间活跃的代谢过程的线索，以及哪些在不同条件下有利。
下一步是蛋白质组，因为并非所有表达的基因实际上都被翻译成蛋白质。因此，如果你看一下蛋白质，那就更好地证实表达的基因决定了在那个特定时间点在那个环境中进行的功能。
然后，这个“omic”管道的最后一步将是代谢组。代谢物 - 微生物代谢的中间分子 - 非常有价值，因为检测特定代谢物为我们提供了有关环境中发生的所有生化反应的线索。它们是微生物群体进行的代谢过程的最终标志。
要了解生活在一个特定环境中的微生物如何作为一个整体发生变化，你会看到一种叫做metaphenome的东西。你能描述一下那是什么吗？ metaphenome是一个新概念。这个术语代表了生活在社区中的所有微生物所执行的生物功能的组合，例如使用铁作为能量或碳来生长。您可以想到一个具有基因组的生物体，并且根据可用资源或环境，某些基因被表达为RNA，但不是全部 - 它取决于具体情况并且可能随时间而变化。
如果你看一下整个社区，那将是一个metaphenome：由所有微生物进行的所有这些功能的产物。研究这将使我们能够预测环境变化对微生物组的影响，以及思考管理土壤的新方法。
我们对土壤中病毒和真菌的作用了解多少？ 我们现在对土壤病毒体进行了大量研究 - 从特定地点的所有病毒中收集DNA和RNA - 这非常令人兴奋。我们筛选了数百个土壤宏基因组，我们能够找到哪些类型的病毒。这些病毒中的一些含有可能有助于土壤养分循环的代谢基因。
这些病毒可能非常重要，我们对这些病毒知之甚少。它绝对是一个新的前沿，因为这些病毒的数量超过了土壤中所有其他生物。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>粘液：身体的无名英雄</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text1/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text1/</guid>
      <description>听说，由全球200多名科学家组成的研究团队，在过去2年的时间里通过世界各地的天文望远镜收集并整合了黑洞图像的数据，将于北京时间4月10日晚上九点整召开全球新闻发布会，公开人类天文史上的首张黑洞照片。 我们知道它最好是从鼻子上滴下的粘稠的粘液，以及由于气道恶化导致的粘稠，变色的粘液。 但它远不止于此。 涂抹肠道，眼睛，嘴巴，鼻腔和耳朵的表面，粘液起着一系列重要的生理作用 - 保湿，清洁，支持良好的微生物和防御外来入侵者。
科学家们已经发现了粘蛋白有助于保持身体表面清洁和保护的许多方法，并且正在继续解析分子与微生物之间的复杂相互作用。 以下是他们迄今为止所学到的一些内容，以及研究的目标。
大量的粘蛋白 根据所需功能，粘膜涂层在整个身体内变化很大。 例如，眼睛覆盖有不特别粘稠的粘液的薄膜，足以使其保持水分。 相比之下，结肠内部有一层厚厚的胶状涂层，可阻止细菌潜入。
这些物理特性的关键是粘蛋白本身。 由排列在体腔和表面的组织中的特化细胞产生，它们是我们制造的一些最大的分子，有两种主要的味道：分泌的粘蛋白，渗出形成大的网状网络，以及束缚的粘蛋白，它们仍然存在 锁定在细胞上。
粘蛋的制造随地点和环境而变化。 “有很多细胞特异性，”北卡罗来纳大学医学院的生物物理学家Brian Button说。 例如，保持呼吸道清洁的凝胶状粘液由分泌的粘蛋白MUC5B和MUC5AC组成。 通常，MUC5B占主导地位 - 例如，新英格兰医学杂志的2017年分析发现它比MUC5AC丰富了约10倍。 但是在感染和某些其他医疗条件下，MUC5AC水平急剧上升，形成更加坚韧，粘稠的粘液，难以从呼吸道清除。
巴顿说，更多MUC5AC可能是好的，因为粘性粘液可以防止细菌粘附在体细胞上并造成伤害。 但在诸如哮喘，囊性纤维化和慢性阻塞性肺病等疾病的情况下，MUC5AC过量产生可导致气道中有害的粘液积聚。
在身体的其他部位，如胃，高水平的MUC5AC是标准的，有助于保护衬里免受酸性消化液的影响。 而在肠道，另一种粘蛋白 - MUC2 - 是主要的参与者。 在结肠中，MUC2形成两层粘液 - 一个松散的外层衬里，容纳细菌和密集的内部屏障，使这些微生物不会穿透下面组织的细胞。 与气道不同，“在肠道，你真的没有太多的问题，”瑞典哥德堡大学的粘蛋白生物学家Gunnar Hansson说。 “你宁可拥有太多而不是太多。”
在粘液上用餐 今天人们越来越认识到，生活在肠道中的数万亿微生物 - 肠道微生物组 - 在健康和疾病中发挥着至关重要的作用。他们住在哪里？在层层培育粘液。事实上，很明显，这些共生细菌中的许多使用聚乙二醇分子作为主要能量来源的聚糖。为此，他们的基因组携带能够切割这些碳水化合物并消化它们的酶的代码。
细菌还释放出代谢产物，例如肠道细胞用来驱动更多粘蛋白产生的短链脂肪酸丁酸盐。 “他们正在利用能量来养活自己，但他们也正在产生能量，并将它们送回给我们。 。 。并且可以制造出大量的粘蛋白，“汉森说。 “他们从中受益，我们也从中受益。”
与我们的肠道天然居民不同，细菌病原体往往缺乏利用粘蛋白上的聚糖所需的机制，并且已经开发了其他方法来扩大其种群。
管理微生物行为 粘蛋白不仅仅是物理屏障和微生物食物。科学家们已经发现，装饰这些分子表面的聚糖可以影响病原微生物的行为和生理，降低它们传播和造成伤害的能力。
例如，在2012年的当代生物学研究中，Ribbeck和她的同事在试管实验中发现粘蛋白可以阻止细菌铜绿假单胞菌（Pseudomonas aeruginosa），这是许多危险的医院获得性感染的原因，形成生物膜 - 紧密结合的微生物群落难以根除。 Ribbeck的实验室后来发现，粘蛋白可以防止其他病原体的生物膜形成，包括变形链球菌（Streptococcus mutans），这是导致蛀牙的细菌。
除了控制外来入侵者外，粘蛋白还可以帮助控制我们身体的常驻微生物。 Ribbeck的研究小组发现，这些分子可以消除白色念珠菌的转变，白色念珠菌是一种通常在健康的微生物组中平静存在的真菌，​​是一种致病形式。他们通过抑制念珠菌形成细丝，附着于表面并形成其他特性使其受到伤害的能力来实现这一目的。
粘蛋白也可以作为诱饵来预防感染。 2009年，澳大利亚墨尔本大学的分子生物学家Mike McGuckin和他的同事在PLOS病原体中报告说，当幽门螺杆菌（一种可引起消化性溃疡和胃癌的细菌）试图将细胞结合在表面上时。胃，粘蛋白可以附着在病原体上。然后粘蛋白从细胞膜上分离出来，将潜在的入侵者带入酸性胃液中。 “许多细菌和病毒识别细胞表面的某些糖，这就是他们知道自己进入细胞的方式，”巴顿解释说。 “粘蛋白可以复制那些糖基化模式并起到类似分子诱饵的作用。”
但是一些引起疾病的细菌使用粘蛋白是有利的。 在另一项研究中，McGuckin及其同事证明，空肠弯曲杆菌是一种对鸡无害但可导致人类食物中毒的微生物，可以识别人类粘蛋白并利用它们的存在来提高致病基因的活性。
“有很多例子表明一种细菌在一个物种中是非致病性的，但在另一个物种中可能是致病性的 - 其中很多都与粘蛋白有关，”McGuckin说。 “病毒也是如此。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>淡水贻贝隐藏的优势</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text3/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text3/</guid>
      <description>他们的大部分时间都埋在河床中，淡水贻贝很容易被遗漏。你可以在没有注意到的情况下趟过密集的床。一个敏锐的潜行者可能会在河底看到散落的贝壳和成对的洞，生物的虹吸管刺穿沉积物。
然而，即使它们被淹没，淡水贻贝也会塑造生态系统。
它们向下输送食物，为河床提供生命，为其他物种提供澄清水。它们有助于减轻营养物质污染，这是一个导致某些水域死区的普遍问题。
今天他们遇到了麻烦，这是地球上灭绝率和灭绝率最高的国家之一。仅在北美，上个世纪就有30种淡水贻贝物种灭绝，65％的幸存者被认为是濒临灭绝，受到威胁或易受伤害的 - 主要是由于大规模的河流筑坝。
从20世纪20年代到80年代，大坝的建设突然摧毁了数千英里的栖息地并且更加分散。肯塔基州鱼类和野生动物部门的渔业研究生物学家Wendell Haag表示，适应浅水，自由流动的水域，贻贝无法在主要水坝在下游数十英里处产生的深，冷和缺氧环境中生存。资源软体动物保护中心。
现在，一群生物学家有一个双管齐下的计划，将贻贝从边缘拉回来。 他们正致力于通过宣传他们提供的水净化服务来建立贻贝的公关。 他们的目标是让这些生物通过大量饲养然后将它们释放到野外来开垦水域。
在这样做的过程中，科学家正在转变传统的保护措施：不是保护栖息地以拯救受威胁的生物，而是使用贻贝来拯救他们自己的栖息地。 “贻贝是生物过滤器，”俄克拉荷马大学的生态学家Caryn Vaughn说，他合着一篇关于这些生物在2018年生态学，进化和系统学年度评论中的生态作用的文章。 “如果我们能说服人们重要，那么我认为这是拯救他们的工具。”
复杂的生活，在视线之外 在健康的溪流中，贻贝生活在大床中，可容纳数千个物种，每个成年人都像棒球一样大或更大。 它们是长寿的 - 有些物种的寿命超过100年。 它们引领了华丽的繁殖生命，这些生命可能在1亿多年前开始，当时今天的贻贝的祖先进化出了一种让它的幼虫搭便车的策略。
每个雌性都会产生数以百万计的这些幼虫，称为glochidia，而许多贻贝物种会产生精致的诱饵，类似于它们特定鱼类寄主的猎物。 一旦登上鱼，glochidia就会在生物的鳃或鳍上形成囊肿，直到它们变成青少年，然后掉落并沉淀到溪流底部。 也许百万分之二的人会活到育龄期。 Ouachita肾脏贻贝将其幼虫（称为glochidia）包裹在类似小鱼的膜中。 当一条真正的鱼攫取它时，膜会破裂，释放出glochidia，它会在鱼鳃中存活一段时间。
与鱼类宿主的这种复杂的相互作用帮助贻贝茁壮成长并扩散密苏里州立大学的生物学家克里斯·巴恩哈特（Chris Barnhart）指出：“鱼可以在上游游泳，而贻贝则不能游泳。”他致力于研究和修复贻贝。通过乘坐鱼类，贻贝可以在上游栖息地进行殖民 - 这是一项非常强大的创新，淡水贻贝科的所有生物成员Unionidae都是采用这种策略的长期祖先的后裔。
但是大坝的扩散阻碍了鱼类的移动，切断了许多贻贝种群并终止了繁殖能力。当引水降低其本土流量时，其他人口变干，或者他们成为污水处理厂排放，工业泄漏和农场和城市营养物质大量径流造成的水污染的受害者。入侵物种威胁到其他物种（例如，非本地斑马和斑驴贻贝胜过本地贻贝，斑马贻贝大量粘附于本地贻贝）。即使保护主义者专注于拯救被列为濒危物种或濒临灭绝的物种，贻贝数量的总体下降仍在继续 - 反过来又导致整个美国和全世界淡水栖息地的退化。
人类活动严重打击贻贝：在270种北美淡水贻贝物种（上图）中，30种在过去100年中已经灭绝，95种已被列为濒危或受威胁，其余大部分物种被认为是脆弱的（ 中间饼图）。 一个典型的例子是Kiamichi河（下图），其中几年的干旱加上河水淹没了水温，杀死了许多贻贝。 （10号网站没有显示贻贝密度下降的标准，因为图表的比例变化太小。）
试图充分利用水 当Vaughn在20世纪90年代初开始研究一条美国河流&amp;ndash;Kiamichi时，她亲眼目睹了急剧下降。 这条河起源于俄克拉荷马州东南部的高地，是31种不同物种的大量淡水贻贝的栖息地。 她的长期研究记录了一次急剧的下降：在过去的20年中，60％的贻贝种群已经消失。
在1998年开始的严重干旱期间开始出现重大损失，并且直到2005年才开始减少。“干旱在这个地区很常见，它是周期性的，并且只要人们保持记录就一直在进行，”Vaughn说。 但是贻贝不得不面对一些新的东西：建于1982年的大坝的水管理，阻碍了一个主要的Kiamichi支流的流动。 干燥的条件变得越来越多，人们使用的水越多，提高剩余水的温度并杀死许多贻贝。
在Kiamichi河的淡菜野外工事在俄克拉何马。 贻贝在养分循环中发挥重要作用，从水中去除有机物质，将溶解的营养物质排放回其中，并将这些营养物质沉积在沉积物中。 在Kiamichi，贻贝可以在夏季处理整个上覆水量。
但沃恩也目睹了一些充满希望的事情。正如她和同事在Ambio杂志上报道的那样，虽然Kiamichi在干旱期间失去了大量物种，而且总体丰度也下降了，附近小河的人口保持稳定。关键是管理上的差异。在小河的大坝上，最大的水排放是在夏末和秋季，这是一年中最干旱的时期，在干旱期间保护贻贝免受浅水中的高温。换句话说，即使气候变化增加了人类对淡水的需求，开明的水管理也可以帮助维持贻贝。自然资源保护主义者现在起诉要求流量高到足以保护Kiamichi的濒危贻贝。
贻贝力量 濒临灭绝的贻贝可以提供合法的杠杆作用，但它们缺乏狼或猎鹰的直接吸引力。 “淡水贻贝与魅力物种相反，”沃恩说。 “人们看不到它，也不知道它在做什么。”
但实际上，成年贻贝是硬壳内的强力，耐用和高效的水过滤器。它可以每天过滤多达10加仑的水，去除藻类和有机物质，将水从混浊变为清澈，使底栖植物获得更多光照。
它从过滤的材料中建立自己的组织，锁定氮，磷和碳几十年。它将废物沉积在河床上，为底栖藻类，昆虫和其他无脊椎动物提供营养，而这些营养物又为鱼类提供食物。
在PeerJ杂志上发表的对密西西比河上游的一项研究发现，那里相对健康的贻贝种群每天过滤掉140多亿加仑的水，去除了大量的生物量，并在沉积物表面沉积了大量的碳和氮。将氮化合物转化为无害的硝基锗的细菌在贻贝床下茁壮成长。
发表在“环境科学与技术”杂志上的其他研究表明，加州漂浮物是加利福尼亚州和太平洋西北部的一种受威胁的贻贝，它大大降低了河水和湖泊中的粪便细菌数量。
生态学家丹尼尔·克里格（Danielle Kreeger）和她的同事在贝类研究杂志上写道，如果淡水贻贝可以恢复到以前的丰度，那么就有理由认为这些生物可以减轻营养物污染并降低饮用水过滤的成本。 “如果你的系统历史上有贻贝种群，而且不再有，那么在你恢复自然贻贝社区之前，我不相信它是健康的，”克里格说。
营养污染是对水生生态系统的普遍威胁。在集约农业中使用的污水排放和合成肥料向河流释放大量的氮和磷，引发藻类和蓝藻的有害大量繁殖。当死细胞沉到底部时，细菌消化它们，耗尽水中的氧气。在强烈的大量繁殖期间，鱼类和其他水生生物可能会窒息。
濒临灭绝的牡蛎贻贝（Epioblasma capsaeformis）的微小幼虫将其一部分生命安置在寄主鱼的鳃或鳍中。 在这里可以看到Glochidia作为镖鱼鳍上的半透明斑点。
在特拉华河口非营利组织工作的克里格说，切萨皮克是北美最大的河口，是一个主要案例。那里的早期定居者记录了清澈的海水。底部沉积物拥有丰富的绿色植物，贻贝和牡蛎。但是从17世纪开始并在二十世纪加速，森林砍伐和耕作增加了营养物质沉积物进入水域的径流。贝类种群减少，切萨皮克变得混浊，沉积物和藻类大量繁殖，原生的底栖植物和动物逐渐消失。
为了限制养分流失，农民必须采用最佳管理措施或BMPs - 采取最小化肥料使用和沿排水沟种植湿地植被的策略。原生双壳类动物 - 特别是牡蛎 - 的恢复最近被批准为BMP。迄今为止的努力集中在东部牡蛎上，这是一种清除水的咸水物种，也是切萨皮克水手收获的珍贵美食。 Kreeger说，淡水贻贝可能不那么好吃，但它们有助于提高水质，就像牡蛎和更广泛的栖息地一样。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>强大的银河系</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text4/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text4/</guid>
      <description>在这个大宇宙中，它很容易感觉小而微不足道，好像我们的星球，我们的星星，我们的天体邻居没有什么特别之处。毕竟，太阳只是银河系中数千亿颗恒星中的一颗。我们要吹嘘什么？
然而，众所周知的天文学家早已意识到我们的银河系是特殊的。悉尼大学的天文学家乔斯·布兰德 - 霍索恩（Joss Bland-Hawthorn）在“天文学和天体物理学年度评论”2016年的一篇文章中帮助编制了该星系的重要统计数据，仅凭尺寸，它就“存在于所有星系的最高百分位”。 。他将银河系的质量放在了太阳的1.0万亿到1.6万亿倍之上，超过了其绝大多数同行的10倍到100多万倍，并且大大超过了它们。
然而，这种光彩并不明显。通过望远镜观察，你看到的大多数星系的大小，亮度和质量都与我们相当。众所周知的星系，如仙女座星系和漩涡花都是恰当的例子。
但这只是因为这些突出的星系辐射的光线和我们自己的光线一样多，这使得它们很容易看到，即使是在很远的距离。这给人的印象是银河系是平均的，当它实际上是一个庞然大物。稀有巨人对星系的评判就像用你在报纸头版看到的着名名字来评价人们。对于人类和星系来说，通过查看最近的邻居，您可能会获得更具代表性的样本。
远远超出辉煌的轩辕峰（顶部），狮子座中最亮的恒星，潜伏着幽灵般的星系Leo I（底部），这是一颗离地球830,000光年的银河卫星。 天文学家在1950年首次发现了难以捉摸的星系。
附近有新的星系 为了了解银河系如何适应广泛的星系，天文学家必须调查所有类型的星系，从明亮到昏暗。通过最接近我们自己的方式，我们可以最容易地发现这一点，在那里我们甚至可以探测到最暗和最微弱的星系。近年来，这一搜索引起了附近已知星系数量的爆炸式增长。
1938年，当哈佛大学的天文学家哈洛·沙普利（Harlow Shapley）无意中迈出了摧毁银河系是普通星系这一概念的第一步时，我们的银河系邻居的清晰画面开始浮现。在看着一个不起眼的南方星座Sculptor的摄影板时，他发现了一个微弱的污迹。他认为只是一个指纹或其他缺陷，直到同一个星座的第二个摄影板显示出同样的污点。不久之后，他在邻近的Fornax星座发现了另一个污点。
Sculptor和Fornax的污迹是一种新型的星系：天文学家现在称之为矮星球的幽灵。昏暗和漫射，他们的星星彼此分开，他们并没有完全通过望远镜召唤。两者都是我们最接近的星系邻居 - 事实上它们如此接近，以至于它们绕着银河轨道运行，就像卫星绕行星运行一样，使它们成为我们自己的卫星星系。 Sculptor Dwarf Spheroidal距地球280,000光年，而Fornax Dwarf Spheroidal距离455,000光年。他们很朦胧。虽然银河系的光线散射量是太阳的300亿倍，但Sculptor仅产生180万个太阳光度，而Fornax只有1900万个。
绕着我们自己运行的已知星系的数量已经飙升。 仅仅一个世纪以前，天文学家只知道两种：大麦哲伦云和小麦哲伦云。 然而，后来，观察者发现了更为暗淡的卫星星系，从1938年的Sculptor和Fornax开始。自二十一世纪初以来，已知的银河系卫星星系的数量增加了五倍。 该图不包括最近发现的Antlia 2。
在Shapley发现之后的几十年里，天文学家发现了围绕银河系旋转的其他矮星球星系。随着技术的进步，新的发现越来越小，越来越不显眼。 1990年在Sextans星座中标志着一颗矮小的球状星球，这是一个银河的失败者，它需要一台计算机才能发现它。剑桥大学的天文学家迈克欧文说，如果没有一个，“就不会找到塞克斯坦人”。 “用眼睛发现几乎是不可能的。”计算机在摄影板上检测到了微妙的恒星浓度。所有都以相同的速度行进并且出现在相同的距离，表明它们属于同一个暗淡的星系，离地球310,000光年。
Sextans Dwarf Spheroidal是发现绕银河系运行的第10个星系。因此，到1990年，我们的星系是一个帝国的中心，包括11个已知的星系：本身，8个矮星球，以及2个更大更明亮的卫星星系，大麦哲伦星云和小麦哲伦星云。
超微弱星系的兴起 2005年，在天空大面积探测到一种新型星系之后，已知的银河系卫星的数量开始飙升，天文学家称之为超微弱的矮星，甚至比矮小的球体更小，更暗。加州帕萨迪纳卡内基天文台的天文学家约什·西蒙在2019年的天文学和天体物理学年度报告中写道，加入超微弱系统可以将所有已知的银河系卫星星系的数量增加到50多个。大多数是超微弱的矮人;一切都比银河系更暗。去年，西蒙发现了一个惊人的发现，暗示有更多的卫星星系在等待探测。
在绘制了银河系周围超微弱星系的位置后，西蒙得出了这个结论。正如每颗行星围绕太阳在椭圆轨道上旋转一样，每颗银河卫星都围绕银河系中心围绕椭圆轨道旋转。正如重力导致行星在离太阳最近的时候移动速度最快，因此卫星星系在离银河系最近的时候会加速，并在最远的地方减速。因此，在任何特定时间，大多数卫星星系都应该绕其轨道中最远的点徘徊。
但西蒙发现了一些不同的东西 - 他分析的17颗超微弱矮星卫星中的大多数都接近它们的近点。他说，最自然的解释是，科学家们只看到了大量超微弱星系中的一小部分，其中大部分是在它们的轨道远点处。但是因为它们距离更远，更难以看到，这些额外的星系到目前为止还没有发现，西蒙的原因。
“在接下来的10年左右，我认为[卫星]星系的数量将会大幅增加，”剑桥大学的天文学家瓦西里·贝洛库罗夫说，他的团队已经出现了许多新的星系。他怀疑银河系大约有200个;西蒙说：“即使是最保守的估计，这个数字也只有100个。这使得银河系在银河系中更加突出，位居前1％。”所有星系中99％的星系都会更小，更暗，更小 - 给我们的银河之家是任何对星系进行评分的宇宙老师的A-plus。如果总卫星数量高达200，我们将处于前0.5％。
显示真实的相对尺度：大麦哲伦星云，银河系最亮的卫星（左）; 位于帕沃（中心）的一个名为NGC 6744的银河系双胞胎; 以及Antlia 2（右）的插图，这是一个大而昏暗的卫星星系，仅在2018年出现。
简而言之，我们生活在一个比宇宙中大多数其他星系更大，更亮，更大的星系中。 而且，如果存在的话，宇宙中的大多数其他生命形式也是如此。 那是因为聚集在宇宙中的小星系拥有如此少的恒星; 我们自己的星系拥有的恒星比围绕它旋转的所有星系都要多得多。 因此，就纯数而言，如果每颗恒星都有一颗完全像地球并且充满生命的行星，那么宇宙中的大多数生物都可能存在于远高于平均值的星系中。
因此，下一次你在全新的星系中超越星际空间 - 仅仅是二十三世纪的星舰 - 你就可以吹嘘你遇到的银河系以外的任何外星人，你来自巨大的星系。 但是机会也是如此，他们也是如此。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiny,生活在海边的石头</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text2/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text2/</guid>
      <description>在球藻池开花期间，藻类可能变得如此普遍，以至于单毫升的水可以包含多达100,000个单独的石灰石板（或石棺）。 一些coccolithophore物种产生两种不同类型的板，如上面的Calcidiscus leptoporus种的假彩色图像所示。 巴尔奇表示，在从一组平板到另一平板的过渡中捕捉细胞很少见。 “这真是令人惊叹，”他谈到了一位同事使用扫描电子显微镜制作的图像。
1988年夏天，早期职业海洋学家巴尼·巴尔奇（Barney Balch）在缅因湾的卫星图像中发现了一块异常反射的水。他和附近的比奇洛海洋科学实验室的同事安排了一项研究巡游进行调查。
温带大西洋这一部分的海水通常呈深蓝宝石色调。但这个补丁更轻，更典型的热带岛屿。 “我们从这个东西出来了，水从地平线到地平线基本上是绿松石色，”Balch说。 “你本以为我们已经在比米尼岛搁浅了。”
这个明亮的斑块在明年夏天回归 - 一个非常大的绿松石漩涡蔓延到大约100,000平方公里。水样证实了Balch怀疑导致了明亮斑块的原因：数万亿的coccolithophores，微小的单细胞藻类，由矿物方解石制成反射性石灰石板，如上面的假彩色扫描电子显微照片所示。
这两个花开了Balch，他仍然在Bigelow实验室工作，致力于学习更多关于coccolithophores的事业，coccolithophores是世界上最丰富的浮游植物群之一。随着卫星图像的改进，研究人员已经更加详细地确定和研究了花朵。他们追踪了微生物改变海洋化学的几个重要方式，包括海洋储存二氧化碳的能力，从而使其远离大气层。因此，虽然每个单独的细胞并不比人类头发更宽，但这些花朵的巨大程度使得球孢子虫对海洋化学以及全球气候产生了巨大的影响。
但是，由于气候变化使海洋更加酸性并且对石灰石具有腐蚀性，一些地区对于形成壳的生物将变得不那么友好。 Balch及其同事正在努力了解海洋酸化如何影响全球的球团聚集体丰度和分布，以及这些变化如何影响它们在调节气候方面的作用。
Coccolithophores生长成各种形状和大小，在Discosphaera tubifera（左）中发现喇叭形结构，在Rhabdosphaera clavigera（右）中发现脊柱状突起。 Balch于2018年7月在新英格兰海岸的海洋巡航中收集了这些样本。背景中的麻子材料是他用来收集微观藻类的过滤器。
通过将温室气体二氧化碳从大气中拉出来制造糖，所有光合生物都在一定程度上帮助调节地球的恒温器。 但是，coccolithophores以其他各种独特的方式帮助冷却地球，这些方式与它们的球形球体相关，即围绕它们外部的白垩白球。
一方面，这些球体闪烁得如此明亮，以至于它们可以保护海洋免受太阳辐射的影响。 “它们就像是将光线反射回太空的小镜子”，Balch说，他在2018年海洋科学年度评论中撰写了关于球藻状态变化的概述。 他解释说，在没有花朵的情况下，开阔的海洋更深，更能吸收太阳的热量。
另一方面，每个球形圈由数十个华丽的板块组成，称为coccoliths，它们会定期流入海洋 - 这些自由浮动的微观盘片可以粘附并拖下来自表面的粪便，粘液和其他分解物质碎片海洋对海底的影响。由于分解会产生二氧化碳，因此将这种物质穿梭到深处会减少二氧化碳排放到大气中，并以另一种方式抵御气候变暖。
在他的办公室里，可以看到缅因湾，Balch展示了一个延时的视频，其中一个板块在一个coccolithophore细胞内发展。一旦完全形成，光盘就会被引导到电池的外部，藻类继续建造更多。 “这些coccolith中的每一个都需要大约两个小时才能完成，”Balch说，屏幕上咧嘴一笑，对这些生物进行了数十年的艰苦研究。
Coccolithophores全年生活在海洋中，但它们令人印象深刻的花朵往往会在夏至时爆发。 “他们总是潜伏在背景中，”巴尔奇说，“这是夏天的派对时间。”这主要是因为海洋表面的营养水平在一年的这个时候往往会下降。大多数浮游植物依赖于高水平的营养物质如硝酸盐来存活，但是球孢子虫可以耐受相对较低的浓度。因此，他们利用初夏的营养物质消耗来竞争其他浮游生物。
在美国国家航空航天局卫星捕获的白令海阿拉斯加海岸附近的球藻和其他海藻的盛开。 随着卫星图像在过去几十年中得到改善，研究人员已经能够更详细地定位和研究coccolithophore花朵。
这些季节性开花可以跨越距离比缅因湾更为令人印象深刻，包括一个在北大西洋盆地已经达到约50万平方公里的复发。世界上最广泛的花朵覆盖了南极洲周围的整个南大洋，占全球海洋的16％，处于秋季和秋季之间的高峰期。 Balch及其同事在2011年和2012年的一系列巡航中发现它时将其称为大方解石带。
Coccolithophores目前是世界上最丰富和最具环境影响的浮游植物群之一 - 事实上，科学家认为它们是整个海洋中石灰石的最大贡献者。巴西伯南布哥联邦大学的海洋学家马里乌斯·穆勒（MariusMüller）研究了球石钙化，他说，随着海洋因气候变化而酸化，它们的流行程度可能会下降。他解释说，在酸性水域中，coccolithophores需要更加努力地改变其细胞内海水的化学成分，形成方解石。而额外的精力充沛的成本是以牺牲其他重要任务为代价的，例如成长和再现。他说，这可能使非壳形成的生物体能够胜过球藻和其他生命形式的挣扎。
事实上，2015年基于南大洋卫星图像的研究确实发现，大型方解石带中的球藻壳生产在1998年至2014年的研究期间可能会减少，可能是由于酸化。尽管如此，研究人员对于不同地区的不同种类的球孢子虫如何对海洋酸化作出反应仍有相互矛盾的发现。在一个案例中，Balch在2015年合着的一项研究表明，北大西洋人口从1965年到2010年增长了近20％。研究人员推测，当时大气中二氧化碳的增加实际上通过促进光合作用使浮游植物生长受到影响，并带来了好处。这比这个地方酸化的影响更重要。
加拿大新不伦瑞克Mount Allison大学的海洋学家Laura Bretherton表示，由于其他因素也会影响生长，包括海洋温度，不同纬度的日长和养分可用性，因此酸化反应的变化也会产生。 “这表明海洋环境是多么复杂，”她说。 “这不会是统一的。”
了解这些复杂的相互作用对于预测地球未来气候的更广泛变化至关重要。但穆勒和巴尔奇表示，高环境风险并不是吸引他们参与这项研究的唯一因素。 coccoliths引人注目的美丽也是如此。这些华丽的盘子的目的仍然有点神秘，但理论表明它们可能有助于防止病毒感染细胞或提供保护免受微小的海洋动物，如可能想吃它们的桡足类动物。 “更好的方式，”巴尔奇说，“为了避免被贪婪的桡足类吃掉，而不是用石头掩盖自己？”
尽管它们在海洋中具有普遍性和重要性，但coccolithophores对于普通大众来说仍然相对不熟悉。 Balch希望通过今年出版一本电子书来帮助改变这一点，这将说明coccoliths对存在的数百种物种采取的许多引人注目的形式。
当我们在他的办公室点击这些形式的图像时，很明显这是一种爱的劳动。 “我非常感谢这些事情，”他说。 “他们真是太棒了。”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>