<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>health&#43;disease on 可知杂志</title>
    <link>https://xidtao.github.io/categories/health&#43;disease/</link>
    <description>Recent content in health&#43;disease on 可知杂志</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xidtao.github.io/categories/health+disease/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Q&amp;A—社会学家黛博拉•卡尔</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/number_1/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/number_1/</guid>
      <description>一位社会学家对如何充分利用生命中的最后几个月作出了解释。
我们都会死亡——大多数人会在死亡发生前几个月甚至几年预料到死亡的来临。波士顿大学的社会学家黛博拉•卡尔说：“这种预知意味着我们应该将生命的终结视为一个独特的生命阶段欣然接受，就像童年、青春期和成年一样。”在2019年社会学年度评论中，卡尔和她的合著者、纽约威尔康奈尔医学院的伊丽莎白·路德探讨了如何在我们的生活中充分利用这一阶段。
卡尔与Knowable杂志对如何死得其所这一话题进行了谈话 ，这段对话为了篇幅和逻辑清晰经过了编辑。
 社会学家黛博拉·卡尔 波士顿大学
您声称生命的终结是现代世界特有的生命阶段，为什么要这么说呢？ 在过去的几个世纪里，人们往往死得更早，但更重要的是，他们往往在生病后很快死去。如果那样的话，生命的终结基本上是一个星期，随之人们在家中死去。如今，对于那些临终处于痴呆症和癌症等疾病状态的人，从确诊到实际死亡，某些人可以经历一个月或十年的时间。如今，即使不是高质量的生活，呼吸机和喂食管也使人们延长他们的寿命成为可能，因此，与过去相比，这是一个更长、更多变的阶段。
在生命尽头的最终意愿是寻找一个好的死亡方式，可以这样说吗？ 我认为这是主要的目标之一。这是一种新的观念。在人们突然死亡的日子里，死亡确实是一个随机事件。你无需寻找抚慰他们的方法，也无需提供音乐或其他的便利设施。如今，因为人们往往会在死亡时度过被延长了的时间周期，所以真正的重点是确保这段经历的质量，无论是一周、一个月还是六个月，都要尽可能积极乐观。
好的死亡方式有哪些组成？ 一个好的死亡方式通常包括几个核心：首先也是最重要的就是摆脱痛苦。相当一部分垂死的病人都有身体疼痛和呼吸困难的症状。因此，使用止痛药、提供使人呼吸舒适的设备是非常重要的。
另一个是自我决定。垂死的病人及其家人都希望能获得一些控制权在这个过程，他们想选择死去的地方：在家里还是在医院。他们想选择接受什么样的治疗，是否使用机器维持生命。
第三个核心是一个广泛的范畴，称为有尊严的死亡。人们希望被当作一个完整的人来对待。他们希望自己的精神和心理需求得到满足。人们甚至考虑筹办一场葬礼，有他们最喜欢的音乐和美食。他们想以年轻人的身份死去。
美国人死在哪儿？  社会学家黛博拉·卡尔 波士顿大学
从2003年到2017年的这些CDC数据可以看出，越来越多的人在美国死在家中或收容所。住院、门诊、急诊和抵达时死亡的人数在2003年仅为总死亡人数的0.2% ,而2017年为7.8%。
是否有社会经济因素影响人们的死亡方式？ 好的死亡方式就像美好的生活，往往是社会经济特权的象征。对于临终时的疼痛治疗，存在着明显的种族差异。对此有很多解释，但其中一个是开止痛药时的歧视性做法。
对于提前护理计划，经济可能是最重要的影响因素。低收入者往往没有生前遗嘱。主要原因之一是他们负担不起律师的费用，或者他们不能向律师寻求财产担保，因为他们没有房子。通常是在你去立遗嘱的时候，律师会问你是否想要一份生前遗嘱。
在社会上孤立的人特别容易遭受低质量死亡的伤害。在提供优质护理、确保身边有一位牧师、提供帮助、以明智的方式做出决策这些方面，家人和亲人是至关重要的。对于没有配偶、子女或密友的人来说，这是一个更大的挑战。因此，社会孤立是低质量死亡的危险因素。
这是我们大多数人都会经历的人生阶段，我们只能经历一次。那我们该怎么做才能做到更好？ 数据显示，随着人们离死亡越来越近，他们往往会改变对事物的看法。他们的价值观改变了，他们开始珍视一些事情，诸如精神上的舒适、与家人的关系等，并且不再生气。人们不再渴望活得更久，而是更渴望活得更好。人们开始需要考虑最重要的事，考虑什么对他们和他们的家庭是重要的，并坚持他们的价值观，无论是个人还是宗教信仰。这的确指导了很多的决策做出。开放和诚实的沟通，以及像预先护理计划这样的正式准备，都是可以给患者和他们的家庭带来安宁健康的方法。
家人和病人可以准备生命的终结通过写下生前遗嘱等方式，明确自己想要什么样的治疗计划，甚至明确这个人给自己的孩子和配偶留下多少钱。所有这些计划都被这个人临终时的某些感觉所指引着。这就是为什么医生要对一个人的未来寿命做出预测是非常重要的。但无论在心理上还是技术上，这都很难做到。
另一件事就是与你身边的人交流。人们实际上和感情上都需要支持。他们需要有人和他们交谈，并拉着他们的手，但他们也需要有人帮助他们做决策，做财务决策，弄明白他们是要最后一周是在家还是在医院度过。这种交流是非常有帮助的。
社会目前有哪些举动？ 我们越来越多的人采用临终关怀，它强调的是缓解疼痛和减轻症状，而不是治疗。我认为这是真正的进步。接受临终关怀的病人和家属几乎都得到了社会积极的支持。
美国人中有生前遗嘱或指定家庭成员做决策者的比例急剧上升。根据《平价医疗法案》，医生与医疗保险患者在讨论生命终结问题所花费的时间可以得到补偿。这真的很重要，因为当今社会医生的时间十分宝贵。另一个真正的进步是：花时间询问老年患者他们想要什么。一些私人保险计划涵盖生命终结问题，而其他的则没有。但美国几乎所有老年人都有医疗保险，因此实际上，几乎所有的老年人都有这项福利。对于65岁以下有永久残疾的人也有资格享受医疗保险，因此也会拥有这项福利。
在美国营利性的临终安养院数目呈现上升趋势  来源：（美国）健康与社会服务部，DALTCP 和范德比尔特大学
营利性的临终安养院的数目在上升，非营利性的临终安养院的数目在下降，引起人们对所提供护理质量的关注，以及某些人更难以在家中度过最后的日子。这是医疗保险中心所提供的有医疗服务的临终安养院机构的数据。
我们做错了什么？ 尽管有各种积极的趋势，仍有数百万美国人没有采取措施来做好充分的准备，又回到了对死亡的恐惧和不安上。人们害怕谈论这些问题——他们可能会想：“哦，如果我谈论这件事，看起来我是想要继承我妈妈的遗产。”但这些都是每个人都需要进行的对话，就像父母应该和孩子进行毒品对话一样，人们也应该进行死亡对话，谈论他们将要经历生命尽头时的意愿。除非你向可以帮助你解决问题的人倾诉，否则就不会实现你想要的意愿。
如果我们能对待死亡正常化和宿命化，并将其视为生命和衰老的正常组成部分，那么人们将要更有动力来谈论这些困难的问题。
另一个问题是，尽管临终关怀的力量很大，但非营利性的临终安养院的数量却在急剧减少，而营利性的临终安养院的数量却在急剧增加。在临终安养院工作的人大部分都是善良而有爱心的义工，但那些营利组织的动机是为了挣钱，所以他们通常只治疗那些治疗费用较低的病人。他们通常不会为需要大量交通时间来的农村居民提供医疗服务。他们把临终关怀服务转移到小型私立疗养院，因为这样更便宜。但这意味着，如果愿意的话，很少会有人选择在家里死去。前往营利性的临终安养院的举动正在损害护理质量，并且限制了谁能得到这种关怀。
到目前为止，我们一直在谈论在生命的尽头人们的需求。但人生的最后阶段也有机会吗？ 一是有机会构建一个“后自我”人们在自己死后能继续有存的自我。你经常听到人们想在这个世界留下更美好的东西。生命的尽头是一个能够让他们真正思考自己想留下什么样的遗产的时刻，无论是金钱的、情感的还是社会的。
这也是一个能够完全反省难得的机会之一。长期以来，有一理论表明，年龄较大的人并不太在乎财产和更大的社交网络，而是希望把精力花在那些离我们最近和最亲爱的人身上。这是一个向所爱的人表达感激的机会，关注精神需求，回顾自己的生活，给予你将要离开的人爱和支持。有时候，对垂死的人来说，告诉家人“我现在准备好了，你可以接受了”是很重要的。进行这些困难的对话可以让人们对过渡期有更多的准备。
我们未来需要在哪些方面努力？ 一个例子是医生协助自杀和安乐死。这在美国并不被接纳。当然也有人支持它——所有的调查数据都表明，人们认为，如果某人得了绝症，没有康复的机会，头脑健全，他们应该会选择安乐死。我认为这会是未来10年我们将要面临的关于临终关怀的重大问题之一。
鲍勃·霍姆斯是加拿大埃德蒙顿的一名科学作家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>恢复衰竭性T细胞治疗癌症</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/number_5/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/number_5/</guid>
      <description>当恶性肿瘤或慢性感染恶化时，一种免疫对抗疲劳就会随之而来。免疫学家John Wherry说，找到给免疫细胞再生的方法可以修复它们抵抗致命疾病的能力。
人类的免疫系统能够控制大量的病毒、感染和其他病原体。然而，当癌症发作时，这往往是不够的。在某些疾病中，肿瘤细胞隐藏在易观察部位，避开病人的T细胞（T细胞是免疫系统中破坏病原体的关键部分）。如果癌细胞能够在足够长的时间内躲避它们，免疫细胞进入一种叫做“T细胞衰竭”的状态，在这种状态下免疫细胞就会丧失攻击性，并甘居幕后。
 图片来源：James Provost(CC BY-ND) 免疫学家 John Wherry
宾夕法尼亚大学（University of Pennsylvania）的免疫学家John Wherry认为一种有希望的免疫疗法（利用身体自我免疫系统以抵抗疾病的一系列治疗）可以逆转这种 衰竭情况，帮助黑色素瘤和其他类似癌症患者。在这些疾病中，肿瘤通过附着在PD-L1分子表面以避开T细胞。T细胞通过寻找这个分子来区分敌友：如果他们遇到表面有PD-L1的细胞，他们就会忽略它而不会与之战斗。没有PD-L1的细胞就没有那么幸运了，T细胞就会立即攻击并摧毁他们。
T细胞通过一种叫做PD-1开关受体来探测这些敌友分子。阻断PD-1能刺激T细胞以恢复活力攻击入侵者。基于这一机制的治疗已经将原本被判死刑的癌症变成了可以治愈的疾病，但这远不是一个完美的系统，仍然存在许多问题。
Knowable 杂志采访了Wherry，他作为共同作者在2019年《免疫学年度评论》（Annual Review of Immunology）上发表了一篇关于T细胞衰竭的文章，该文章讲述了重新激活衰竭的T细胞如何有助于治疗癌症、挽救患者生命，并最终引入了利用免疫系统治疗疾病的新方法。这段谈话的长短和清晰度是被编辑过的。
当身体识别出病毒或癌症时，健康的免疫反应通常会发生什么？ 在正常的免疫反应中，免疫系统的T细胞和其他细胞形成一系列分子，可以破坏癌细胞或被病毒感染的细胞。当这些T细胞被激活时，它们分裂速度非常快，在六七天内从几百个细胞分裂到几千万个细胞。现在，这种免疫活动让你感觉很糟糕，实际上会变得很危险。在大规模的流感大流行中，比如1918-1919年，病人的免疫系统引起了严重的组织病理，这也是导致他们死亡的原因之一。挑战在于，你的身体能够对入侵的细菌增加有效的免疫反应，而不是一种能如此有效地破坏宿主组织的免疫反应。
那么T细胞衰竭在这个过程中扮演什么角色呢？ T细胞衰竭是一种自然现象，它可能在维持你的整体健康方面起着重要作用。这可能是免疫系统在试图杀死肿瘤或病原体但不伤害身体之间达成的一种妥协方式。
在最初免疫反应的一周或10天内，这个过程几乎自动关闭，无论你是否治愈了感染。细胞分裂速度开始减慢，并开始死亡，恢复到正常的休息状态。现在，当一切正常的时候，感染在免疫系统停止之前就被消灭了，所以没什么好担心的。但如果它还没有被消灭，而激活免疫系统的攻击信号或攻击事件仍然存在，你就会陷入这种僵局。由于感染，T细胞得到了一个被激活的信号，但是他们也得到了停止的信号，否则你的组织可能会受到严重的损伤而死亡。这是一场长期的持续战斗，T细胞衰竭是中间环节。
免疫系统是否在某种程度上仍然保持活跃，即使T细胞已经停止运转？ 对。免疫系统不断识别肿瘤，并在限制肿瘤发展速度方面发挥一定作用。如果T细胞衰竭开始了，就像在某些癌症或慢性感染中经常发生的那样，你就处在这样的平衡点上了——你的免疫系统仍然在对抗肿瘤，但还没有完全清楚它，同时，肿瘤正在生长和变化。现在，有时候，如果你稍微改变一下平衡，你就可以为病人扭转局势。当免疫系统受到抑制时，肿瘤就占优势。但如果你能提高T细胞的活性或是在火上撒一点燃料，也许就能重新对抗肿瘤。
 来源：L.M. Mclane et al/ AR Immunology 2019
T细胞对短期（急性）和长期（慢性）感染的反应极为不同。在急性感染中，T细胞的反应会出现峰值，然后随着感染消失而减弱，以记忆性T细胞的形式为将来的遭遇做好准备。然而，如果感染变成慢性（因此病原体水平或抗原负荷保持升高），免疫细胞保持部分激活状态，但无法抵御入侵的病原体。这些“衰竭”的T细胞可以通过一些免疫疗法恢复。
那么，一旦T细胞衰竭，你该如何重新激活它们呢？怎么能帮助治疗癌症患者呢？ 一种方法是阻断让他们停止的信号。许多肿瘤细胞可以避开免疫系统，因为它们利用了能够制造一种叫做PD-L1的分子的能力。在正常情况下，只有身体中的健康细胞才能制造这种分子。分子告诉T细胞忽略这些健康的细胞，因为它们在同一战线。但是如果你阻断了T细胞上为PD-L1准备的受体，也就是所谓的PD-L1受体，T细胞会突然意识到癌细胞是一个入侵者并且攻击他。市场上有一些有药物可以做到这一点，比如派姆单抗或纳武单抗。
幸运的是，即使你阻断了PD-1受体，你的免疫系统通常还是会避开健康细胞，因为它们使用各种其他分子来标记自己为非侵略者。免疫系统实际上是建立在重叠性概念的基础上的。如果你有一个负责控制系统的分子，而这个分子失败了，那将是一个危及生命的事情。然而，即使有这种重叠性，也可能会有问题。在一部分患者中，靶向PD-1的药物确实会导致免疫系统攻击正常、健康的细胞并引起副作用。有时这些副作用是可控的，但它们常常限制我们继续阻断PD-1和治疗癌症的能力。这也是我们还需要做更多研究的原因之一。
 来源：D.Levin报告
健康细胞通过显示一种叫做PD-L1的分子在免疫系统中挥舞白旗。T细胞通过一种可以与PD-L1结合的PD-1蛋白质来检测这种信号，防止T细胞攻击人体自身的细胞。一些癌细胞通过用PD-L1遮盖自身来欺骗免疫系统，有效地遮掩了它们的存在。抑制剂药物阻断了这一过程，从而暴露出肿瘤，使免疫系统能够攻击和摧毁它。
你提到有些药物已经将PD-1作为治疗目标。他们工作得怎么样？ 有时候非常好，但成功率仍因患者而异。我研究黑色素瘤，由于PD-1抑制剂的作用，治疗方法发生了巨大的变化。十年前，四期黑色素瘤患者的预期寿命约为六个月。这是一个真正的死刑判决。然后PD-1药物来了。临床医生在谈到黑色素瘤时从未使用过“治愈”这个词，但我们现在看到大约三分之一的晚期黑色素瘤患者得到了有效的治疗。这是一个了不起的转变，但仍有三分之二的病人没有得到治愈。
为什么我们只能看到30%的成功率？需要改进什么才能使这些药物更有效？ 这些病人得不到治愈的原因各不相同，我们仍然不能完全理解这个问题。有些人衰竭的T细胞可能没有得到足够的恢复。有些人可能一开始对癌症就没有T细胞反应，这在胰腺癌等疾病中经常发生。如果免疫系统自身一开始就没有反应，要启动它对抗癌症就困难得多。有时候免疫反应做了它应该做的一切，而肿瘤发生了变异，所以现在免疫系统无法识别它了。在这种情况下，病人可以服用抗PD-1药物，在免疫系统对抗肿瘤、肿瘤突发变异以及无效治疗的地方有很好的反应。
这是我们仍需解决的三大类问题，每一类都影响到大量癌症患者。比例可能会因你所说的是黑色素瘤、肺癌还是结直肠癌而有所不同，但这些病例都需要更多的研究和临床试验。所以，尽管在医学上取得了真正的变革性进展，但仍有许多问题需要回答，我们还有很长的路要走。
 图片来源：John Wherry/ Penn Medicine
衰竭T细胞。今年6月，Omar Khan, John Wherry等人在《自然》杂志上发表了一篇论文，将一种TOX（染成蓝色）蛋白质的存在与细胞衰竭状态联系起来。粉红色是DNA，而白色亮光是细胞表面。
有没有癌症对这些药物没有反应？ 对。PD-1药物只对引发免疫反应的癌症有效。大多数黑色素瘤是由紫外线辐射引起的突变导致的，就免疫系统而言，这使得它们看起来像病毒或细菌一样陌生。所以当你的肿瘤有很多突变时，它们看起来真的是外来的，免疫系统会触发它的“开启”开关。但在其他肿瘤中，比如胰腺癌，某些种类的脑癌，某些肉瘤，几乎没有突变，免疫系统也没有强有力的“开启”开关。为了用免疫疗法治疗这些肿瘤，你需要确保免疫系统有某种方法识别肿瘤。
除了癌症，还有其他疾病可以从逆转T细胞衰竭中获益吗？ 嗯，慢性传染病是个大问题。在艾滋病毒和肝炎感染中，有一些试验可以提供抗PD-1药物，也有一些关于疟疾的讨论。自身免疫将是另一个大问题。对于那些病人，你应该通过激活PD-1方法，而不是阻断它来减缓免疫反应。
有越来越多的证据表明，像PD-1这样的方法在许多其他疾病中起作用了，除了类似老年痴呆症和其他神经退行性疾病。有证据表明它也可以治疗心血管疾病。
这些疗法对医学的未来意味着什么？你能预见未来我们可以通过操纵免疫系统来治疗慢性病吗？ 我想这正是我们梦寐以求的目标。达到这样的目标要花上几十年的时间，但这就是为什么现在的事情如此令人兴奋。如果我们真的了解如何调节免疫系统，那么我们在癌症中所做的工作也为治疗其他疾病打开了大门。我们现在提供的药物基本上是重新训练和重新安排免疫系统如何工作。如果你快速的更进一步，把发生在逻辑延伸上的事情考虑进去，那就是我们的目标：真正思考如何使精确的免疫治疗成为我们常规临床操作的一部分。
David Levin是波士顿的一位自由科学和技术作家。你可以通过david@therealdavidlevin.com联系大卫。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新奇： 排泄物也能治病！</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/number_12/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/number_12/</guid>
      <description>研究指出，尽管最近有一例C. diff患者死亡，但粪便移植仍挽救了许多生命。医生们正在测试这种手术是否适用于其他病症。
在2008年，肠胃科医师Colleen Kelly的一名患者患有艰难梭菌（Clostridioides difficile或称C.diff） 这是一种反复发作且使肠道衰弱的细菌。Kelly所做的一切都无法缓解该妇女严重的腹部痉挛和腹泻。
因此，在病人的恳求下，Kelly决定尝试一种还未实际应用过的高度实验性的方法:将来自健康捐赠者的粪便样本移植到大肠中。最终它成功了。
Kelly是罗得岛州普罗维登斯市布朗大学医学院的教授，他现在是实施这项手术的主要医生之一。在过去的十年里，她已经做了大约300例粪便移植手术，取得了良好的效果。她说，她甚至看到重症监护室中感染最严重的病人在移植后的一天内坐起来想要吃东西。
今天的数据表明，粪便移植治愈了80％-90％艰难梭菌反复感染的患者-世界各地的医生都接受它们作为一种合法的医疗手段，该治疗方法认为是实验性的（世界上没有任何监管机构在调查方案之外正式批准它），但是如今，仅在美国，每年就有多达1万例复发的C. diff感染病例需要医院进行粪便移植治疗。OpenBiome是一家位于马萨诸塞州剑桥市的非营利组织。该机构收集志愿者的粪便并严格检测。在过去的六年里，他们进行了超过48000次这样的严格测试。
专家们说，最近的一例死亡病例——很可能是首例由粪便移植引起的死亡——是由一个未经充分审查的样本引起的，这突显了严格筛查的必要性。尤其是现在，研究人员正在评估粪便移植是否能有效治疗其他胃肠疾病，甚至是与我们肠道内的微生物关系不大的疾病。
 图： 开放生物群落粪便银行的一名实验室技术人员将一个装有供体粪便样本的治疗瓶拿来，该粪便样本已经过20多种感染因子的筛选，并与盐水和冷冻保护剂的溶液混合
恶意收购 当一个人肠道内的正常菌群——肠道菌群或微生物群——以某种方式被破坏时，通常是在服用广谱抗生素之后，就会发生C. diff感染。如果没有一个健康的细菌群落来控制它，C. diff就会在肠道中肆虐，它所释放的毒素会导致腹泻、腹痛、炎症甚至危及生命的败血症。患的C. diff疾病的人通常是老年人且病情最严重，常常需要医院提供生命监护的支持，其中一半人会死亡。挽救它们的措施可能包括手术切除结肠。
对许多人来说，用进一步的抗生素治疗往往会抑制C. diff的生长并治愈这个问题，但有些病人会反复出现感染，只有在从健康人的肠道中移植混合细菌后才会有所缓解。
 为了进行移植手术，医生需要获得供体样本，通常是从粪便库中获取，比如荷兰的供体粪便库或OpenBiome。这些样本都经过了严格的传染病筛选:在提交给OpenBiome的样本中，只有不到3%的样本通过了筛选，Zain Kassam说。然后通过胃管、结肠镜检查、灌肠或(在某些情况下)一系列胶囊将样本交给病人。
对于C. diff患者，使用何种给药途径或供体粪便样本中的细菌组合似乎并不重要。不管细节如何，“这似乎足以重新建立一个多样化的、健康的肠道菌群，”荷兰海牙哈格兰登医疗中心(Haaglanden Medical Center)的胃肠病学家约斯伯特•凯勒(Josbert Keller)说。他参与撰写了《 2019年医学年度评论》中的粪便移植概述。
事实上，移植是如何进行的还不清楚:“我们强烈认为细菌群落很重要，但我们还没有确定关键的分子和代谢物，”Kassam说。不过，他补充说，这并不罕见——医生在完全了解药物的作用机制之前就已经使用了许多药物，就像“你不需要知道如何修理引擎才能开车”一样。
对于医院来说，移植手术的操作也非常简单。“是的，粪便是一种生物危害，但我们是内窥镜检查单位——我们已经习惯了，”凯利说。在处理捐赠的样本时，无论是新鲜的还是冷冻的，她都会戴上手套和口罩，就像处理任何生物材料一样。(她经常“在拐角处”准备样本，这样病人就不必看了。)清理工作与其他任何涉及人类排泄物的医院没有什么不同。
现在许多医生认为这种手术安全有效，美国传染病协会建议用它来治疗成人和儿童反复感染的C. diff。尽管这种治疗方法还没有得到美国食品和药物管理局的正式批准，但FDA已经批准了一种特殊的例外情况，即在反复发作的C. diff病例中使用这种移植。
一些胃肠病学家警告说，粪便移植仍处于试验阶段，是医院考虑的最后治疗手段。事实上，今年6月，在两名免疫缺陷患者在临床试验中感染了一种多药耐药的大肠杆菌后，美国食品和药物管理局发布了一项安全警告。这种大肠杆菌可追溯到他们的粪便移植供体样本，但该样本尚未经过这种微生物的检测。(粪便储存库，如OpenBiome屏幕样本的具体生物体。)一名患者死于感染，这是第一例直接死于粪便移植治疗的病例 。
大多数保险公司都不承保这种手术，而费用——高达几千美元——就留给了医院或病人。一些患者借助家庭成员的粪便、搅拌机和灌肠瓶自己进行粪便移植，但由于存在未知感染的风险，医生强烈反对这种做法。
 确保粪便移植的安全性 粪便捐赠者中心如荷兰粪便捐赠者中心，明尼苏达大学(University of Minnesota)的微生物菌群治疗计划(Microbiota Therapeutics Program)和非营利组织OpenBiome(总部位于马萨诸塞州剑桥市(Cambridge, Massachusetts))严格筛选每一位可能的捐赠者及其粪便，以确定感染源和其他可能危及粪便移植接受者的情况。下边是OpenBiome的捐献者必须满足的部分标准：
风险概况:对捐助者进行筛查，以确定其是否有传染性疾病的高风险，如使用静脉注射药物、接触艾滋病毒和其他性传播疾病、过去6个月的纹身或穿孔、监禁、高危旅行或热带感染。
与微生物组紊乱相关的病史:如果捐赠者有胃肠道病史、自身免疫性疾病、代谢疾病、神经或精神疾病或癌症史，或目前正在服用抗生素、抗真菌药物、抗病毒药物或免疫抑制剂，则不能成为捐赠者。
验血:对献血者的血液进行HIV检测;甲型、乙型和丙型肝炎;梅毒;以及其他病毒和寄生虫检测。
粪便测试:捐赠者的粪便要接受艰难梭菌和其他胃肠道病原体的测试，如沙门氏菌、志贺氏菌和大肠杆菌;寄生虫鞭毛虫和隐孢子虫;还有轮状病毒和诺如病毒。该样本还筛选了耐多药微生物，如耐万古霉素的肠球菌和产生扩谱内酰胺酶的大肠杆菌。
捐献者通常在规定的时间内捐献粪便。粪便将被“隔离”直到窗口时间结束。如果上述所有检测合格捐赠者才能算成功地通过。—Kendall Powell
其他疾病的粪便移植 考虑到迄今为止的相对成功和强有力的安全记录，研究人员现在正在扩展研究范围，以测试粪便移植是否有助于治疗除C. diff以外的其他疾病。这就导致了“肠道泄漏”，使得在这些病人体内积累的毒素渗入他们的血液。当这些分子撞击他们的大脑时，这些患者会出现类似痴呆的意识混乱和其他认知和运动障碍，这种情况被称为肝性脑水肿。
弗吉尼亚联邦大学(Virginia Commonwealth University)和里士满麦奎尔退伍军人事务医疗中心(McGuire Veterans Affairs Medical Center)的肝脏移植医生贾斯默汉•巴贾杰(Jasmohan Bajaj)和他的同事们想知道，粪便移植是否能在这种情况下起到帮助作用，并减少混乱发作的次数。该研究小组对20名患者进行了标准治疗——抗生素、泻药、排毒，其中半数患者接受了粪便移植。供体样本被选为肝性脑病中两种被耗尽的高丰度细菌。
研究小组今年在《胃肠病学》杂志上发表的研究报告称，在接下来的一年，接受粪便移植的患者只有一次新的脑病发作，而对照组有10次。没有与移植相关的不良副作用的报道。Bajaj的团队很快将通过里士满退伍军人管理局系统招募100名患者进行更广泛的试验。
研究人员特别热衷于测试粪便移植是否可以用于治疗炎症性肠病，如克罗恩病和溃疡性结肠炎，这也涉及肠道微生物多样性的丧失。
少数临床试验已经尝试将粪便移植治疗溃疡性结肠炎，并且早期结果很有希望。 2017年对涉及277例轻度或中度症状的四次试验的Meta分析发现，接受移植的患者中有28％的患者出现便血，腹泻和尿急等症状缓解，而接受标准治疗的患者为9％。卡萨姆说，卡萨姆说，其中一些研究的结果与最近批准用于治疗溃疡性结肠炎的其他新药一样有效。
 随着对粪便移植的研究越来越多，接受这种治疗的疾病也越来越多。一项对246个临床试验的调查发现，在2010年和2011年，粪便移植研究的重点是对抗艰难梭菌感染和炎症性肠病。到2018年，研究领域已经扩大到测试多种健康状况下的粪便移植，包括内脏-脑轴紊乱、肝脏或胰腺疾病、肠易激综合症、传染病、代谢性疾病和耐多药微生物感染。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>进化类型的性策略</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text5/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text5/</guid>
      <description>在一定年龄之后，大多数成年人会建立长期合作伙伴关系，这些合作伙伴关系保持相对稳定多年，甚至一生。但是，对于人们来说，拥有更简洁，更少承诺的关系：连接，“有福利的朋友”，婚外情等等，这种情况并不少见。
这给进化心理学家带来了一些问题，他们试图将大部分人类行为解释为数万年来出现的遗传适应。很容易找到男人可能寻求短期性关系的适应性原因。毕竟，一个淫乱的男人可能会生育数十个甚至数百个孩子，从而为下一代贡献更多的基因 - 从进化的角度来说，这是一个胜利。但怀孕和哺乳期的不对称意味着一个女人不能拥有数百名儿童，因此从进化的角度讲，她从播种野燕麦中获益甚微。那么，为什么女性应该参与短期活动呢？
当然，一种可能性是，没有进化的目标，妇女只是享受我们现代的，相对平等的，有避孕的社会的好处。这种解释可能有一些优点。简单地谈论人类行为就像进化心理学家那样 - 好像我们只是另一种本能驾驶的动物 - 可以引起一些社会科学家和普通大众的愤怒，他们反对生物学不是命运，人们控制自己的行为。但进化心理学家想知道是否还有其他力量可以运作，女性的短期配偶选择代表了具有特定进化目标的积极策略。对此进行排序已经成为人类交配行为领域当前最热门的研究课题之一。
逃亡理论 女性短期关系的标准进化解释，至少对那些已经有长期伴侣的人而言，是因为它提供了一个与她身体更具吸引力的人交配的好机会。经常的伙伴，那个可靠，有爱心的人。 “那些性感的男人可能会有更多的伴侣 - 而且，在历史上，他们的孩子比那些好爸爸还要多，”沃斯堡德克萨斯基督教大学的进化心理学家萨拉希尔说。那么，为她的儿子获得这些性感基因的女性应该留下更多的孙子女。
在许多早期浪漫电影喜剧中，情节涉及女性选择的问题。 例如，在费城故事中，凯瑟琳赫本决定她的各种爱好，由演员约翰霍华德，卡里格兰特和詹姆斯斯图尔特扮演。
为了验证这一观点，研究人员一直在研究女性在每个月的肥沃时期是否更喜欢有吸引力的男性作为婚外情伴侣，这是他们唯一能够为后代获得这些性感基因的时间。到目前为止，证据是模棱两可的：一些研究表明这种“排卵期转变”是偏好的，而另一些则没有。 “这让我相信那里可能存在某些东西，”希尔说。 “只是它会变得更加微妙。”例如，新墨西哥大学阿尔伯克基分校的进化心理学家Steven Gangestad及其同事在一项尚未发表的研究中发现，预测的排卵转变只发生在对于处于长期关系中的女性而言，不适合未配对的女性。如果这个结果成立，它可能表明，未配对的女性通过短期交配行为寻求性感基因以外的其他东西。
一个相关的可能性是，女性不一定在寻找比长期伴侣提供的更好的基因，而只是寻找不同的基因。这个策略在不确定的时期是有意义的，因为很难预测什么样的基因会给后代提供最好的成功机会。在这种情况下，女人最好的策略可能是对冲她的赌注并为她的孩子寻找各种不同的父亲，希望最终得到正确的东西。 （当然，基因只是导致儿童最终生活成功的众多因素之一。但如果它们很重要，那么在不稳定的时期投注对冲应该会有所回报。）
这个想法也得到了一些支持。例如，希尔和她的同事们向一些女性展示了未来疾病暴发风险的演示，这是一种进化上常见的威胁，遗传多样性有助于对抗;其他女性看到了关于经济衰退的演讲，旨在代表人类祖先不会进化的威胁。果然，听说过疾病的女性在此后不久就表达了对更大范围的约会伴侣的兴趣。 “那些女人想要更多种类，”希尔说。 “这符合你的期望。大西洋鲑鱼完全一样。“（在高病情的环境中，雌性鲑鱼喜欢产卵多个雄性。）
在一项研究中，那些认为自己经常患病的女性表达了在强调传染病的许多风险的演讲之后寻求更多种性伴侣的兴趣。 强调学业失败风险的类似演示并未产生同样的效果。 感觉不易患病的女性不受任何一种表现的影响。
但是德克萨斯大学奥斯汀分校的进化心理学家大卫·巴斯（David Buss）以及交配策略研究的先驱者之一认为，女性必须追求的不仅仅是基因。毕竟，只有在伴侣的基因相关的肥沃时期，女性才会有短暂的关系。此外，1992年的一项研究表明，79％的女性最终爱上了他们的婚外情伴侣。 （对于只有大约三分之一的男性来说也是如此。）“如果您想要的只是好基因，那么这与您预测的正好相反。如果你只是从你的暧昧伙伴那里获取基因，那么在情感上参与是一件灾难性的事情，“巴斯说。
相反，巴斯建议女性可能会利用短期事务来寻找更好的伴侣。作为证据，他指出了1992年的事务研究，该研究还表明，女性比男性更倾向于在对当前的配偶不满时开始事务。此外，女性在选择婚外恋伴侣方面倾向于不降低自己的标准，更倾向于选择聪明，雄心勃勃且可靠的男性 - 他们在长期配偶中寻求相同的品质。 Buss说，目前没有长期关系的女性同样可以使用短期联络人来检验潜在的长期合作伙伴。
单战略球员 事实上，一些批评者质疑女性是否有单独的短期交配策略。相反，他们认为，所有关键配对的努力基本相似，无论这种关系是长期还是短期。加州大学戴维斯分校的心理学家保罗·伊斯特威克说，这意味着大多数短期关系只是从未达到长期依恋的门槛。 Eastwick和他的同事要求数百名志愿者回忆他们最近的短期和长期关系，并从列表中检查每个关系通过的阶段顺序，从最初了解另一个到约会，性别然后结婚志愿者们还评估了他们对这些里程碑事件的浪漫兴趣程度。
研究人员发现，在早期，短期和长期关系都经历了几乎相同的轨迹，具有非常相似的浪漫兴趣水平。当然，短期关系总共通过较少的事件。换句话说，所有关系都是相似的，只有在夫妻相互了解时才开始区分。伊斯特威克说：“人们往往不知道他们是否想要做几次性行为然后说再见，或者这是否是他们可能希望长期存在的人。” （他承认，一些关系，例如与陌生人的一夜情，毫无疑问是短期的。他的志愿者中只有一小部分 - 约3％ - 描述了这种关系，尽管其他研究表明这一数字要高得多， 10％的人。）
伊斯特威克认为，女性在关系早期就会优先考虑伴侣的身体吸引力，因为这是立即引人注目的。然而，随着情侣越来越近，他们的优先事项转向了关怀，幽默和可靠性等特质。
保罗·伊斯特威克（Paul Eastwick）的作品显示，大多数浪漫关系似乎始终遵循类似的轨迹，无论是最终快速结束还是持续很长时间。 此图表显示了一个人的伴侣的性兴趣如何随着关系在一系列可能的事件中的变化而变化，例如第一次约会，初吻和第一次性接触。 证据表明，在简短，激烈的事务和更长久，更深思熟虑的关系之间，没有任何区别。
“我认为我们有两种适应性系统可以按顺序工作，而不是两种适应性结果的两种关系，”Eastwick说。由于许多短期关系永远不会超过身体吸引力阶段，这可以使女性（和男性）看起来像是在两种截然不同的策略之间做出选择 - 优先考虑短期关系的性感和长期关系的可靠性 - 即使他们不是。
当然，这些对女性短期交配行为的解释并不是相互排斥的，女性也可能有其他原因进行简短的投掷。 “性被用于许多不同的事物，其中许多与生殖无关，”希尔说。
其他人指出，人类交配策略的思考极限是多年来不变的整体和不变的。西北大学社会心理学家爱丽丝·伊格利（Alice Eagly）指出，特别是人类行为已经发展到高度灵活，使我们的祖先能够迅速适应不断变化的环境条件。 “这是我们作为一个物种取得成功的一部分，我们生活在不同的环境中，因此我们发明了处理它的方法，”她说。 “我们选择了一个交配思维，&amp;rsquo;我认为我将会拥有什么样的生活？&amp;rsquo;我们对此有创造力，而我们的选择也在改变。”
像人类一样，倭黑猩猩利用性别进行繁殖以及其他原因，例如建立社会凝聚力。 这可能会使通过纯粹进化镜头研究配偶选择的努力复杂化。
例如，这种灵活性在跨文化比较中发挥作用。在更传统的社会中，性别角色的定义更加明确，女性更重视潜在配偶的财务前景，而男性更重视女性的家庭技能。 Eagly说，在更加西化的文化中，女性拥有更多的独立性和平等性，两性的配偶偏好变得更加相似。
甚至进化心理学家也警告不要过多地阅读他们所强调的进化趋势。澳大利亚西悉尼大学的进化心理学家彼得乔纳森说：“当你说男性对休闲性行为比对女性更感兴趣时，他们会想到所有男人和所有女性。” “没有人说全部这个词，但是他们听到了所有这一切。”Jonason像大多数着名的进化心理学家一样，小心翼翼地注意到他研究的是广泛的倾向，而不是严格的规则。人们各不相同 - 而且性别差异仅在许多男性和女性中平均出现。您无法使用这些模式来预测任何特定人员的行为方式。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黑洞真的存在吗？</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/creating-a-new-theme/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/creating-a-new-theme/</guid>
      <description>听说，由全球200多名科学家组成的研究团队，在过去2年的时间里通过世界各地的天文望远镜收集并整合了黑洞图像的数据，将于北京时间4月10日晚上九点整召开全球新闻发布会，公开人类天文史上的首张黑洞照片。 “黑洞”究竟是神马？
常听媒体提到“黑洞”。黑洞这个名称按照字面意思是“黑色洞窟”。大多数情况下，在谈到这种天体时都将它视为一种真实的存在。虽然根据理论和某些观测事实已经认定确实存在着这种天体，但是迄今为止并没有直接观测到过黑洞。那么，科学家凭什么会认为“确实存在着黑洞”呢？
世纪末被预言有可能存在的一种“隐藏的天体” 黑洞本来是理论所预言的一种天体。关于引力的两个理论——牛顿的万有引力定律和爱因斯坦的广义相对论——各自都通过推理得到了这样的“计算结果”。
先是18世纪末的科学家根据牛顿的万有引力定律设想过一种“连光也无法从那里脱逃的天体”。换句话说，他们设想的是一种绝不会向外释放光的天体。那其实就是最早的黑洞概念。
位于一个天体表面的物体，天体的密度（质量÷体积）越大，物体受到该天体的引力（在地球表面，这就是常说的“重力”）就越大。这就是说，天体的质量越大，体积越小，在它表面上的物体受到的引力就越大。发射火箭就利用了这个原理。位于一个天体表面的物体（例如火箭），只要速度足够大，它就能够克服引力脱离该天体，逃向宇宙空间。按照这样的思路，同样体积的天体如果质量非常大，或者同样质量的天体如果体积非常小，它的引力就会变得非常大，有可能大到即使具有光的速度也无法从该天体脱逃出去。
1916年，相对论也预言有“隐藏的天体” 后来，有科学家根据广义相对论的基本方程爱因斯坦方程进行计算，也作出了有可能存在着这种“隐藏的天体”的预言。爱因斯坦在1915～1916年完成的广义相对论是比牛顿的万有引力定律更加精确和正确的一种引力理论。
上述预言是德国的一位叫做卡尔•施瓦西（1873～1916）的数学家在求解爱因斯坦方程时得到的一个解。他所得到的这个解的物理意义如下：“当质量集中在一个非常小的区域时，时空弯曲会达到极限，变成一个连光也不可能逃逸出去的区域”。例如计算表明，如果挤压太阳使之发生坍缩，最终就会形成一个半径只有约3公里的连光也不可能逃逸出去的区域。
而且施瓦西的计算结果还表明，在光也不能逃逸的那个区域的中心有一个点，那里的引力和密度都为“无穷大”。密度为无穷大的状态，简直无法想象。事实上，在无穷大的点（奇点）上，所有的物理定律都不再成立。所以，当时的大多数科学家在相当一段时间都不认为宇宙中会存在着具有奇点和其他奇特性质的这种黑洞。
质量非常大的恒星最终会变为黑洞？
现在，不论天文学家还是物理学家都认为质量非常大的恒星最终会演变为黑洞。他们为什么会有这种看法呢？
关于恒星演化的理论认为，像太阳这样的恒星，依据质量的不同，到“晚年”有不同的命运，最终会演变为一颗白矮星或者一颗中子星等。白矮星是质量和太阳差不太多的恒星的归宿，不发光，体积只有地球大小，却集中了同太阳质量差不多的质量。1931年，有人从理论上证明，白矮星的质量有一个上限，不可能有质量更大的白矮星存在。到1939年，通过理论分析又得到一个结论：体积比白矮星小而质量更大的中子星的质量也有一个上限，质量超过这个上限的恒星最终会演变为一个黑洞。
发现了只能承认也许是黑洞的天体 20世纪60年代后期以后，陆续发现的一些天文观测事实似乎表明现实的宇宙中也许真的有黑洞存在。换句话说，发现了许多看似普通的恒星，然而却又难以把它们解释为是恒星的天体。
例如那些主要是发出强烈X射线的天体就是如此。X射线是肉眼看不见的一种光（电磁波），而科学家知道，高达数千万度的高温物体才会发出大量X射线。普通恒星不会有如此高的温度，因而很难认为那些发出强烈X射线的天体会是普通恒星。不是恒星又会是别的什么呢？于是只能认为它们是黑洞。
很可能是黑洞的一个典型例子是“天鹅座X-1”。用可见光观测，天鹅座X-1看起来像是一颗蓝色恒星。其实，天鹅座X-1是由一对天体所形成的一个双星系统，其中一个是蓝色恒星，另一个则是发出强X射线，用可见光看不见的天体。这个发出X射线的天体，通过推算，它的质量至少要达到太阳质量的9倍左右，这不仅超过了白矮星的质量上限，也超过了中子星的质量上限。
不仅如此，天鹅座X-1发出的X射线还在短时间里一会儿变强，一会儿变弱。根据X射线的这种强弱变化可以推算出发出射线的天体的大小的上限。推算结果是天鹅座X-1竟然非常小，大小不会超过数百公里。知道了天鹅座X-1是在一个非常小的区域集中了非常大的质量的天体，科学家才认定它多半是一个黑洞。
构建描述黑洞的模型 黑洞既然是连光也要吞噬的一种天体，它又如何能够发出强烈辐射呢？原来，这是黑洞周围的那些气体所发出的光。说明这种发光机制的黑洞模型是在黑洞的周围有一个“吸积盘”。
吸积盘是黑洞从附近的另一颗恒星（伴星）不断吸来气体而形成的一个围绕着黑洞作快速旋转的圆盘。在旋转过程中，吸积盘内的气体发生激烈摩擦，产生高温而向外发光。如果黑洞将吸引过来气体全都立即吞入，在它周围就不会积留下多少气体，因而不会发出太强的光。但是，如果形成一个围绕着它快速旋转的圆盘，吸引过来的气体就会积留起来达到很高的密度，从而发出强光。
本来是作为理论计算的一个结果的黑洞，正是通过以上分析才被看成有可能是现实存在的一种天体。那么，如此神秘的黑洞究竟长什么样子？会和电影《星际穿越》中的经典画面一样吗？今晚9点，让我们拭目以待。
本文节选自《科学世界》2012年第8期</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>粘液：身体的无名英雄</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text1/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text1/</guid>
      <description>听说，由全球200多名科学家组成的研究团队，在过去2年的时间里通过世界各地的天文望远镜收集并整合了黑洞图像的数据，将于北京时间4月10日晚上九点整召开全球新闻发布会，公开人类天文史上的首张黑洞照片。 我们知道它最好是从鼻子上滴下的粘稠的粘液，以及由于气道恶化导致的粘稠，变色的粘液。 但它远不止于此。 涂抹肠道，眼睛，嘴巴，鼻腔和耳朵的表面，粘液起着一系列重要的生理作用 - 保湿，清洁，支持良好的微生物和防御外来入侵者。
科学家们已经发现了粘蛋白有助于保持身体表面清洁和保护的许多方法，并且正在继续解析分子与微生物之间的复杂相互作用。 以下是他们迄今为止所学到的一些内容，以及研究的目标。
大量的粘蛋白 根据所需功能，粘膜涂层在整个身体内变化很大。 例如，眼睛覆盖有不特别粘稠的粘液的薄膜，足以使其保持水分。 相比之下，结肠内部有一层厚厚的胶状涂层，可阻止细菌潜入。
这些物理特性的关键是粘蛋白本身。 由排列在体腔和表面的组织中的特化细胞产生，它们是我们制造的一些最大的分子，有两种主要的味道：分泌的粘蛋白，渗出形成大的网状网络，以及束缚的粘蛋白，它们仍然存在 锁定在细胞上。
粘蛋的制造随地点和环境而变化。 “有很多细胞特异性，”北卡罗来纳大学医学院的生物物理学家Brian Button说。 例如，保持呼吸道清洁的凝胶状粘液由分泌的粘蛋白MUC5B和MUC5AC组成。 通常，MUC5B占主导地位 - 例如，新英格兰医学杂志的2017年分析发现它比MUC5AC丰富了约10倍。 但是在感染和某些其他医疗条件下，MUC5AC水平急剧上升，形成更加坚韧，粘稠的粘液，难以从呼吸道清除。
巴顿说，更多MUC5AC可能是好的，因为粘性粘液可以防止细菌粘附在体细胞上并造成伤害。 但在诸如哮喘，囊性纤维化和慢性阻塞性肺病等疾病的情况下，MUC5AC过量产生可导致气道中有害的粘液积聚。
在身体的其他部位，如胃，高水平的MUC5AC是标准的，有助于保护衬里免受酸性消化液的影响。 而在肠道，另一种粘蛋白 - MUC2 - 是主要的参与者。 在结肠中，MUC2形成两层粘液 - 一个松散的外层衬里，容纳细菌和密集的内部屏障，使这些微生物不会穿透下面组织的细胞。 与气道不同，“在肠道，你真的没有太多的问题，”瑞典哥德堡大学的粘蛋白生物学家Gunnar Hansson说。 “你宁可拥有太多而不是太多。”
在粘液上用餐 今天人们越来越认识到，生活在肠道中的数万亿微生物 - 肠道微生物组 - 在健康和疾病中发挥着至关重要的作用。他们住在哪里？在层层培育粘液。事实上，很明显，这些共生细菌中的许多使用聚乙二醇分子作为主要能量来源的聚糖。为此，他们的基因组携带能够切割这些碳水化合物并消化它们的酶的代码。
细菌还释放出代谢产物，例如肠道细胞用来驱动更多粘蛋白产生的短链脂肪酸丁酸盐。 “他们正在利用能量来养活自己，但他们也正在产生能量，并将它们送回给我们。 。 。并且可以制造出大量的粘蛋白，“汉森说。 “他们从中受益，我们也从中受益。”
与我们的肠道天然居民不同，细菌病原体往往缺乏利用粘蛋白上的聚糖所需的机制，并且已经开发了其他方法来扩大其种群。
管理微生物行为 粘蛋白不仅仅是物理屏障和微生物食物。科学家们已经发现，装饰这些分子表面的聚糖可以影响病原微生物的行为和生理，降低它们传播和造成伤害的能力。
例如，在2012年的当代生物学研究中，Ribbeck和她的同事在试管实验中发现粘蛋白可以阻止细菌铜绿假单胞菌（Pseudomonas aeruginosa），这是许多危险的医院获得性感染的原因，形成生物膜 - 紧密结合的微生物群落难以根除。 Ribbeck的实验室后来发现，粘蛋白可以防止其他病原体的生物膜形成，包括变形链球菌（Streptococcus mutans），这是导致蛀牙的细菌。
除了控制外来入侵者外，粘蛋白还可以帮助控制我们身体的常驻微生物。 Ribbeck的研究小组发现，这些分子可以消除白色念珠菌的转变，白色念珠菌是一种通常在健康的微生物组中平静存在的真菌，​​是一种致病形式。他们通过抑制念珠菌形成细丝，附着于表面并形成其他特性使其受到伤害的能力来实现这一目的。
粘蛋白也可以作为诱饵来预防感染。 2009年，澳大利亚墨尔本大学的分子生物学家Mike McGuckin和他的同事在PLOS病原体中报告说，当幽门螺杆菌（一种可引起消化性溃疡和胃癌的细菌）试图将细胞结合在表面上时。胃，粘蛋白可以附着在病原体上。然后粘蛋白从细胞膜上分离出来，将潜在的入侵者带入酸性胃液中。 “许多细菌和病毒识别细胞表面的某些糖，这就是他们知道自己进入细胞的方式，”巴顿解释说。 “粘蛋白可以复制那些糖基化模式并起到类似分子诱饵的作用。”
但是一些引起疾病的细菌使用粘蛋白是有利的。 在另一项研究中，McGuckin及其同事证明，空肠弯曲杆菌是一种对鸡无害但可导致人类食物中毒的微生物，可以识别人类粘蛋白并利用它们的存在来提高致病基因的活性。
“有很多例子表明一种细菌在一个物种中是非致病性的，但在另一个物种中可能是致病性的 - 其中很多都与粘蛋白有关，”McGuckin说。 “病毒也是如此。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>淡水贻贝隐藏的优势</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text3/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text3/</guid>
      <description>他们的大部分时间都埋在河床中，淡水贻贝很容易被遗漏。你可以在没有注意到的情况下趟过密集的床。一个敏锐的潜行者可能会在河底看到散落的贝壳和成对的洞，生物的虹吸管刺穿沉积物。
然而，即使它们被淹没，淡水贻贝也会塑造生态系统。
它们向下输送食物，为河床提供生命，为其他物种提供澄清水。它们有助于减轻营养物质污染，这是一个导致某些水域死区的普遍问题。
今天他们遇到了麻烦，这是地球上灭绝率和灭绝率最高的国家之一。仅在北美，上个世纪就有30种淡水贻贝物种灭绝，65％的幸存者被认为是濒临灭绝，受到威胁或易受伤害的 - 主要是由于大规模的河流筑坝。
从20世纪20年代到80年代，大坝的建设突然摧毁了数千英里的栖息地并且更加分散。肯塔基州鱼类和野生动物部门的渔业研究生物学家Wendell Haag表示，适应浅水，自由流动的水域，贻贝无法在主要水坝在下游数十英里处产生的深，冷和缺氧环境中生存。资源软体动物保护中心。
现在，一群生物学家有一个双管齐下的计划，将贻贝从边缘拉回来。 他们正致力于通过宣传他们提供的水净化服务来建立贻贝的公关。 他们的目标是让这些生物通过大量饲养然后将它们释放到野外来开垦水域。
在这样做的过程中，科学家正在转变传统的保护措施：不是保护栖息地以拯救受威胁的生物，而是使用贻贝来拯救他们自己的栖息地。 “贻贝是生物过滤器，”俄克拉荷马大学的生态学家Caryn Vaughn说，他合着一篇关于这些生物在2018年生态学，进化和系统学年度评论中的生态作用的文章。 “如果我们能说服人们重要，那么我认为这是拯救他们的工具。”
复杂的生活，在视线之外 在健康的溪流中，贻贝生活在大床中，可容纳数千个物种，每个成年人都像棒球一样大或更大。 它们是长寿的 - 有些物种的寿命超过100年。 它们引领了华丽的繁殖生命，这些生命可能在1亿多年前开始，当时今天的贻贝的祖先进化出了一种让它的幼虫搭便车的策略。
每个雌性都会产生数以百万计的这些幼虫，称为glochidia，而许多贻贝物种会产生精致的诱饵，类似于它们特定鱼类寄主的猎物。 一旦登上鱼，glochidia就会在生物的鳃或鳍上形成囊肿，直到它们变成青少年，然后掉落并沉淀到溪流底部。 也许百万分之二的人会活到育龄期。 Ouachita肾脏贻贝将其幼虫（称为glochidia）包裹在类似小鱼的膜中。 当一条真正的鱼攫取它时，膜会破裂，释放出glochidia，它会在鱼鳃中存活一段时间。
与鱼类宿主的这种复杂的相互作用帮助贻贝茁壮成长并扩散密苏里州立大学的生物学家克里斯·巴恩哈特（Chris Barnhart）指出：“鱼可以在上游游泳，而贻贝则不能游泳。”他致力于研究和修复贻贝。通过乘坐鱼类，贻贝可以在上游栖息地进行殖民 - 这是一项非常强大的创新，淡水贻贝科的所有生物成员Unionidae都是采用这种策略的长期祖先的后裔。
但是大坝的扩散阻碍了鱼类的移动，切断了许多贻贝种群并终止了繁殖能力。当引水降低其本土流量时，其他人口变干，或者他们成为污水处理厂排放，工业泄漏和农场和城市营养物质大量径流造成的水污染的受害者。入侵物种威胁到其他物种（例如，非本地斑马和斑驴贻贝胜过本地贻贝，斑马贻贝大量粘附于本地贻贝）。即使保护主义者专注于拯救被列为濒危物种或濒临灭绝的物种，贻贝数量的总体下降仍在继续 - 反过来又导致整个美国和全世界淡水栖息地的退化。
人类活动严重打击贻贝：在270种北美淡水贻贝物种（上图）中，30种在过去100年中已经灭绝，95种已被列为濒危或受威胁，其余大部分物种被认为是脆弱的（ 中间饼图）。 一个典型的例子是Kiamichi河（下图），其中几年的干旱加上河水淹没了水温，杀死了许多贻贝。 （10号网站没有显示贻贝密度下降的标准，因为图表的比例变化太小。）
试图充分利用水 当Vaughn在20世纪90年代初开始研究一条美国河流&amp;ndash;Kiamichi时，她亲眼目睹了急剧下降。 这条河起源于俄克拉荷马州东南部的高地，是31种不同物种的大量淡水贻贝的栖息地。 她的长期研究记录了一次急剧的下降：在过去的20年中，60％的贻贝种群已经消失。
在1998年开始的严重干旱期间开始出现重大损失，并且直到2005年才开始减少。“干旱在这个地区很常见，它是周期性的，并且只要人们保持记录就一直在进行，”Vaughn说。 但是贻贝不得不面对一些新的东西：建于1982年的大坝的水管理，阻碍了一个主要的Kiamichi支流的流动。 干燥的条件变得越来越多，人们使用的水越多，提高剩余水的温度并杀死许多贻贝。
在Kiamichi河的淡菜野外工事在俄克拉何马。 贻贝在养分循环中发挥重要作用，从水中去除有机物质，将溶解的营养物质排放回其中，并将这些营养物质沉积在沉积物中。 在Kiamichi，贻贝可以在夏季处理整个上覆水量。
但沃恩也目睹了一些充满希望的事情。正如她和同事在Ambio杂志上报道的那样，虽然Kiamichi在干旱期间失去了大量物种，而且总体丰度也下降了，附近小河的人口保持稳定。关键是管理上的差异。在小河的大坝上，最大的水排放是在夏末和秋季，这是一年中最干旱的时期，在干旱期间保护贻贝免受浅水中的高温。换句话说，即使气候变化增加了人类对淡水的需求，开明的水管理也可以帮助维持贻贝。自然资源保护主义者现在起诉要求流量高到足以保护Kiamichi的濒危贻贝。
贻贝力量 濒临灭绝的贻贝可以提供合法的杠杆作用，但它们缺乏狼或猎鹰的直接吸引力。 “淡水贻贝与魅力物种相反，”沃恩说。 “人们看不到它，也不知道它在做什么。”
但实际上，成年贻贝是硬壳内的强力，耐用和高效的水过滤器。它可以每天过滤多达10加仑的水，去除藻类和有机物质，将水从混浊变为清澈，使底栖植物获得更多光照。
它从过滤的材料中建立自己的组织，锁定氮，磷和碳几十年。它将废物沉积在河床上，为底栖藻类，昆虫和其他无脊椎动物提供营养，而这些营养物又为鱼类提供食物。
在PeerJ杂志上发表的对密西西比河上游的一项研究发现，那里相对健康的贻贝种群每天过滤掉140多亿加仑的水，去除了大量的生物量，并在沉积物表面沉积了大量的碳和氮。将氮化合物转化为无害的硝基锗的细菌在贻贝床下茁壮成长。
发表在“环境科学与技术”杂志上的其他研究表明，加州漂浮物是加利福尼亚州和太平洋西北部的一种受威胁的贻贝，它大大降低了河水和湖泊中的粪便细菌数量。
生态学家丹尼尔·克里格（Danielle Kreeger）和她的同事在贝类研究杂志上写道，如果淡水贻贝可以恢复到以前的丰度，那么就有理由认为这些生物可以减轻营养物污染并降低饮用水过滤的成本。 “如果你的系统历史上有贻贝种群，而且不再有，那么在你恢复自然贻贝社区之前，我不相信它是健康的，”克里格说。
营养污染是对水生生态系统的普遍威胁。在集约农业中使用的污水排放和合成肥料向河流释放大量的氮和磷，引发藻类和蓝藻的有害大量繁殖。当死细胞沉到底部时，细菌消化它们，耗尽水中的氧气。在强烈的大量繁殖期间，鱼类和其他水生生物可能会窒息。
濒临灭绝的牡蛎贻贝（Epioblasma capsaeformis）的微小幼虫将其一部分生命安置在寄主鱼的鳃或鳍中。 在这里可以看到Glochidia作为镖鱼鳍上的半透明斑点。
在特拉华河口非营利组织工作的克里格说，切萨皮克是北美最大的河口，是一个主要案例。那里的早期定居者记录了清澈的海水。底部沉积物拥有丰富的绿色植物，贻贝和牡蛎。但是从17世纪开始并在二十世纪加速，森林砍伐和耕作增加了营养物质沉积物进入水域的径流。贝类种群减少，切萨皮克变得混浊，沉积物和藻类大量繁殖，原生的底栖植物和动物逐渐消失。
为了限制养分流失，农民必须采用最佳管理措施或BMPs - 采取最小化肥料使用和沿排水沟种植湿地植被的策略。原生双壳类动物 - 特别是牡蛎 - 的恢复最近被批准为BMP。迄今为止的努力集中在东部牡蛎上，这是一种清除水的咸水物种，也是切萨皮克水手收获的珍贵美食。 Kreeger说，淡水贻贝可能不那么好吃，但它们有助于提高水质，就像牡蛎和更广泛的栖息地一样。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>强大的银河系</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text4/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text4/</guid>
      <description>在这个大宇宙中，它很容易感觉小而微不足道，好像我们的星球，我们的星星，我们的天体邻居没有什么特别之处。毕竟，太阳只是银河系中数千亿颗恒星中的一颗。我们要吹嘘什么？
然而，众所周知的天文学家早已意识到我们的银河系是特殊的。悉尼大学的天文学家乔斯·布兰德 - 霍索恩（Joss Bland-Hawthorn）在“天文学和天体物理学年度评论”2016年的一篇文章中帮助编制了该星系的重要统计数据，仅凭尺寸，它就“存在于所有星系的最高百分位”。 。他将银河系的质量放在了太阳的1.0万亿到1.6万亿倍之上，超过了其绝大多数同行的10倍到100多万倍，并且大大超过了它们。
然而，这种光彩并不明显。通过望远镜观察，你看到的大多数星系的大小，亮度和质量都与我们相当。众所周知的星系，如仙女座星系和漩涡花都是恰当的例子。
但这只是因为这些突出的星系辐射的光线和我们自己的光线一样多，这使得它们很容易看到，即使是在很远的距离。这给人的印象是银河系是平均的，当它实际上是一个庞然大物。稀有巨人对星系的评判就像用你在报纸头版看到的着名名字来评价人们。对于人类和星系来说，通过查看最近的邻居，您可能会获得更具代表性的样本。
远远超出辉煌的轩辕峰（顶部），狮子座中最亮的恒星，潜伏着幽灵般的星系Leo I（底部），这是一颗离地球830,000光年的银河卫星。 天文学家在1950年首次发现了难以捉摸的星系。
附近有新的星系 为了了解银河系如何适应广泛的星系，天文学家必须调查所有类型的星系，从明亮到昏暗。通过最接近我们自己的方式，我们可以最容易地发现这一点，在那里我们甚至可以探测到最暗和最微弱的星系。近年来，这一搜索引起了附近已知星系数量的爆炸式增长。
1938年，当哈佛大学的天文学家哈洛·沙普利（Harlow Shapley）无意中迈出了摧毁银河系是普通星系这一概念的第一步时，我们的银河系邻居的清晰画面开始浮现。在看着一个不起眼的南方星座Sculptor的摄影板时，他发现了一个微弱的污迹。他认为只是一个指纹或其他缺陷，直到同一个星座的第二个摄影板显示出同样的污点。不久之后，他在邻近的Fornax星座发现了另一个污点。
Sculptor和Fornax的污迹是一种新型的星系：天文学家现在称之为矮星球的幽灵。昏暗和漫射，他们的星星彼此分开，他们并没有完全通过望远镜召唤。两者都是我们最接近的星系邻居 - 事实上它们如此接近，以至于它们绕着银河轨道运行，就像卫星绕行星运行一样，使它们成为我们自己的卫星星系。 Sculptor Dwarf Spheroidal距地球280,000光年，而Fornax Dwarf Spheroidal距离455,000光年。他们很朦胧。虽然银河系的光线散射量是太阳的300亿倍，但Sculptor仅产生180万个太阳光度，而Fornax只有1900万个。
绕着我们自己运行的已知星系的数量已经飙升。 仅仅一个世纪以前，天文学家只知道两种：大麦哲伦云和小麦哲伦云。 然而，后来，观察者发现了更为暗淡的卫星星系，从1938年的Sculptor和Fornax开始。自二十一世纪初以来，已知的银河系卫星星系的数量增加了五倍。 该图不包括最近发现的Antlia 2。
在Shapley发现之后的几十年里，天文学家发现了围绕银河系旋转的其他矮星球星系。随着技术的进步，新的发现越来越小，越来越不显眼。 1990年在Sextans星座中标志着一颗矮小的球状星球，这是一个银河的失败者，它需要一台计算机才能发现它。剑桥大学的天文学家迈克欧文说，如果没有一个，“就不会找到塞克斯坦人”。 “用眼睛发现几乎是不可能的。”计算机在摄影板上检测到了微妙的恒星浓度。所有都以相同的速度行进并且出现在相同的距离，表明它们属于同一个暗淡的星系，离地球310,000光年。
Sextans Dwarf Spheroidal是发现绕银河系运行的第10个星系。因此，到1990年，我们的星系是一个帝国的中心，包括11个已知的星系：本身，8个矮星球，以及2个更大更明亮的卫星星系，大麦哲伦星云和小麦哲伦星云。
超微弱星系的兴起 2005年，在天空大面积探测到一种新型星系之后，已知的银河系卫星的数量开始飙升，天文学家称之为超微弱的矮星，甚至比矮小的球体更小，更暗。加州帕萨迪纳卡内基天文台的天文学家约什·西蒙在2019年的天文学和天体物理学年度报告中写道，加入超微弱系统可以将所有已知的银河系卫星星系的数量增加到50多个。大多数是超微弱的矮人;一切都比银河系更暗。去年，西蒙发现了一个惊人的发现，暗示有更多的卫星星系在等待探测。
在绘制了银河系周围超微弱星系的位置后，西蒙得出了这个结论。正如每颗行星围绕太阳在椭圆轨道上旋转一样，每颗银河卫星都围绕银河系中心围绕椭圆轨道旋转。正如重力导致行星在离太阳最近的时候移动速度最快，因此卫星星系在离银河系最近的时候会加速，并在最远的地方减速。因此，在任何特定时间，大多数卫星星系都应该绕其轨道中最远的点徘徊。
但西蒙发现了一些不同的东西 - 他分析的17颗超微弱矮星卫星中的大多数都接近它们的近点。他说，最自然的解释是，科学家们只看到了大量超微弱星系中的一小部分，其中大部分是在它们的轨道远点处。但是因为它们距离更远，更难以看到，这些额外的星系到目前为止还没有发现，西蒙的原因。
“在接下来的10年左右，我认为[卫星]星系的数量将会大幅增加，”剑桥大学的天文学家瓦西里·贝洛库罗夫说，他的团队已经出现了许多新的星系。他怀疑银河系大约有200个;西蒙说：“即使是最保守的估计，这个数字也只有100个。这使得银河系在银河系中更加突出，位居前1％。”所有星系中99％的星系都会更小，更暗，更小 - 给我们的银河之家是任何对星系进行评分的宇宙老师的A-plus。如果总卫星数量高达200，我们将处于前0.5％。
显示真实的相对尺度：大麦哲伦星云，银河系最亮的卫星（左）; 位于帕沃（中心）的一个名为NGC 6744的银河系双胞胎; 以及Antlia 2（右）的插图，这是一个大而昏暗的卫星星系，仅在2018年出现。
简而言之，我们生活在一个比宇宙中大多数其他星系更大，更亮，更大的星系中。 而且，如果存在的话，宇宙中的大多数其他生命形式也是如此。 那是因为聚集在宇宙中的小星系拥有如此少的恒星; 我们自己的星系拥有的恒星比围绕它旋转的所有星系都要多得多。 因此，就纯数而言，如果每颗恒星都有一颗完全像地球并且充满生命的行星，那么宇宙中的大多数生物都可能存在于远高于平均值的星系中。
因此，下一次你在全新的星系中超越星际空间 - 仅仅是二十三世纪的星舰 - 你就可以吹嘘你遇到的银河系以外的任何外星人，你来自巨大的星系。 但是机会也是如此，他们也是如此。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>