<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>society on 可知杂志</title>
    <link>https://xidtao.github.io/categories/society/</link>
    <description>Recent content in society on 可知杂志</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xidtao.github.io/categories/society/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>在谁的绿色地球上？</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/number_3/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/number_3/</guid>
      <description>我们应该照顾这个星球还是它应该照顾我们？威利斯·詹金斯对宗教是怎样影响人们对气候变化和对其他环境问题的看法做出了解释。
在1969年，作家和环境保护主义者温德尔贝里写道：“我们属于这个世界，而不是它的主人。”你是否同意这句话，可能部分取决于你的宗教信仰。
超过80%的美国人认为自己是有宗教信仰、有精神信仰的或两者兼而有之，全球84%的人认为自己是宗教团体的一部分。这些团体可以深刻地反映出我们对世界的看法以及我们在其中的角色——包括我们对气候变化的态度和人类对此的所做出的反应。
 资料图：詹姆斯教务长 宗教研究学者威利斯·詹金斯 弗吉尼亚大学
宗教可以有很多意义。它可以指一种正式的教义体系（例如，天主教或金刚乘佛教），它也可以指一种被塑造的文化习俗和世界观（例如，本土传统或消费资本主义），或者它可以简单地指的是与比自己更伟大的事物相联系的感觉。维吉尼亚大学宗教研究学者威利斯·詹金斯说：“无论它是如何定义的，它影响了个体对于如何管理这个地球的思维方式、如何与其他物种共享空间和以及何应对气候变化。”
他说：“如果不了解这种与宗教的瓜葛，就不可能了解气候变化的文化层面。
在2018年，由詹金斯与美国大学的埃文·贝里和弗吉尼亚大学的卢克·贝克·克里德合著的《环境与资源年度评论》中描述了宗教是怎样影响气候变化的观点。他接受了知名杂志的采访，谈到了《圣经》中的统治理念、“伊斯兰石油”和地球管理的观点。为了篇幅和逻辑清晰，对本讨论进行了编辑。
宗教如何帮助我们领会我们作为地球管理者的责任？ 在亚伯拉罕宗教中，管家是一种有着特殊影响的概念，包括：犹太教，基督教，伊斯兰教。这是一种我们的意识，不管“我们”是谁，都被托付了对于其实是属于别人的某种事物的责任。那么，地球肯定不是我们的财产，它是我们对某个超然权威——上帝所要照顾和负责的东西。在这些宗教中，管家也可能被用于我们对民族或子孙后代负责的意识。
管家的思想被指责为是以人类为中心的，为了获取一个强大的、区别于其他的人类角色：即人类是管家，而其他所有生物都不是。并且这似乎有可能采取强有力的干预措，例如气候工程或资源开发。但是管家并不适合于支配或剥削。
一些人将圣经中的“统治权”解释为人们应该尽可能多地从地球上获取资源。一个著名的例子是斯科特普鲁特，前环境保护局局长，他说人们有责任“获取自然资源”，那么你能解释一下统治权吗？ 人类拥有统治权的观念源自希伯来圣经的第一页和他们的创世故事。有一节经文告诉人类要征服地球，布满它并且进行管辖。我要说的是，紧接着是第二个创世故事，伊甸园故事，包括亚当和夏娃。与出现在创世纪一中的希伯来词汇相比，这是一个完全不同的故事开始。在第二个故事中，人类要照料和守护地球，而在创世记一中，人类要征服并控制地球。
一般认为，这两篇故事是在不同时期由不同的社会团体编写的。
好吧，这是一场内部辩论——但尽管如此，肯定圣经上有依据让人类拥有统治权的主意。那么最大的问题是：统治是什么意思？
 前环保局局长斯科特·普鲁伊特（Scott Pruitt）2017年在华盛顿举行的能源圆桌会议上讲话。普鲁伊特将圣经中的“统治权”概念解释为人类有责任获取地球的自然资源。
气候变化是一个有趣的宗教案例，因为在圣经理念中，它是一个可以实时发生的例子。
一些福音派人士认为，统治权应该领导并寻求增加利用化石燃料能源。而其他福音派人士认为人类需要对化石燃料承担责任，并尽可能减少使用。
研究表明，美国的白人福音派教徒与其他宗教信仰的人相比更可能是气候怀疑论者。他们可能会引用统治权来解释自己的立场。在他们的解释中，全球气候治理将阻碍对自然资源的自由开发，并且通过减缓经济增长，恶化人类福利的前景。这一观点似乎没有建立在可靠的社会科学基础上，但关键是，它们呼吁统治象征着人类尊严的重要性。
相比之下，美国的非白人福音派和其他国家的福音派教徒则认为宗教信仰和气候怀疑论之间具有更低的相关性。差异表明，我们所看到的不仅仅是一种宗教信仰结构，它塑造了一种特殊的气候政策。相反，宗教信仰和政治背景相互影响。
为什么这些不同的福音派团体对统治的解释不同？ 在美国，白人福音派与化石燃料生产有着密切的联系，这一点与其他福音派并不相同。
有证据表明，美国白人福音派基督教正成为一种派系本身。我认为这将给全球福音派带来越来越多的问题，并决定了这个派系是否仍然属于他们的大家族。
在2011年，全球福音派有一则重要的声明，气候变化是我们这个时代一个严重的道德问题。因此，世界各地的福音派可能会认为这个否认派是一种奇怪的派系。美国福音派占据主动地位，因为他们在政治上有着难以置信的强大力量。
一些研究者认为这一分歧归因于宗教认同，而另一些人则认为这一分歧归因于政治认同。美国的白人福音派教徒往往是共和党人，并一直追随共和党对气候政策的强硬反对这一观点。哪个因素更重要，它们如何相互作用？这是正在进行研究的主题。
有精神信仰或者有宗教信仰：美国人的态度
 2017年皮尤研究中心的一项调查显示，美国的宗教信仰/精神信仰认同正随着时间的推移而发生变化。可以在皮尤中心网站上看到这些结果是如何根据性别、年龄、种族和教育而被划分的。
除了白人福音派基督教之外，其他一些宗教又如何解释统治呢？ 对于任何一个宗教团体来说，他们认为人类在管理地球的过程中扮演着一个强大而独特的角色，那么其中一个不同的观点是关于索取。但是这些亚伯拉罕信仰中的宗教声音经常会说，额外的统治主义不是一种合法的宗教世界观，而是对它的一种世俗扭曲——破坏宗教信仰和放弃真正的责任。
教皇方济各的气候通谕《赞美你》着重阐述了如何解释统治权、它的含义以及它应该意味着什么。他对统治观基本上是经过深思熟虑的，是在理解其他生物的意义基础上的。弗朗西斯反对上帝希望人类无限开发自然资源的观点。这与统治意味着财产所有者有权从地球上获取物质资源来支持财富建设项目的观点完全不同，这是启蒙运动和工业现代化时期真正流行的观点。
我早已经提到的一些关于宗教内部薄弱之处的动态，比如福音派基督教，在其他宗教背景下当然也适用。佛教对世界上最大的碳排放国—中国作出的关于气候变化的解释与佛教在不丹附近作出的关于气候变化的解释不同，不丹是一个负碳国家。
不丹，支持保护而非经济增长的政策更有可能被解读为古典佛教，而在中国，经济增长是优先考虑的。这个说法很容易去解释，因为不丹佛教源于一个与中国大多数佛教相比都不同的流派，在中国，混有道教和儒教。
但基本观点认为：中国在佛教教义下所采取的温和的气候政策便是碳密集型能源体制，而不丹在佛教教义下所采取的更有力的气候政策便是节能体制。
伊斯兰教在不同的背景下有着广泛不同的差异。沙特阿拉伯因其以石油为燃料的地缘政治力量使得其伊斯兰教版本在很大程度上影响了全球伊斯兰教的形态。一些人甚至轻蔑地称其瓦哈比教派为“石油伊斯兰”。
 教皇方济各的通谕《赞美你》于2015年出版，副标题为sulla cura della casa comune (关于照顾我们共同的家园)，讨论了全球变暖和环境退化问题。并呼吁全世界采取统一行动。
但在气候糟糕地区，人们把伊斯兰教看作宗教背景的重要组成部分。特别是在印度尼西亚，有很多气候运动是由伊斯兰教派组成的。孟加拉国是一个有多数穆斯林的国家，并且没有石油资源，是气候最糟糕的国家之一。因此，这在孟加拉国形成了一种强烈的动机，即以支持气候合理来支持伊斯兰教。
宗教在应对气候变化和环境方面采取了哪些值得注意的行动？ 自从政府间气候变化专门委员会（IPCC）成立以来，世界教会理事会就把气候变化作为一项官方计划重点。显然，教皇的通谕《赞美你》是对全球气候讨论的一个非常明显的干预。读到《赞美你》所担心的“解决主义”时很有意思，气候变化问题——例如，地球工程和碳排放系统——可能会加强精英阶层对地球上穷人以及人类对地球更广泛的控制权。
《伊斯兰气候变化宣言》是在2015年巴黎缔约方大会之前发表的一项重要的全球声明，它为气候政策提供了具体、强有力的泛伊斯兰主义理由。尽管他们努力建立联系来跨越化石鸿沟，但该计划的主要领导人都不在产油国。
提到土著人民的网络，我认为很重要。我们之所以选择将它们列入我们的文章，是因为土著人民的政治和气候论述经常提到继承的宇宙观，例如对传统土地、水和圣地的集体权利以及地球和自然自治的权利。
这是他们如何应对气候变化的一个独特方面。将精神与环境联系在一起的例子还包括在立岩举行的拉科塔仪式，反对达科塔通道和南美洲的帕卡马（地球母亲）政治。因此，尽管世界各地的土著人民彼此都有着不同的文化和宗教遗产，但他们在地球神圣传统的基础上结成了政治联盟共识。
 美国原住居民抗议2016年达科他州输油管道的建设。这条管道于2017年投入使用，将石油从北达科他州输送到伊利诺伊州，经过了立岩苏族的保留地，他们与其他人一起抗议这条路线，原因是扰乱了墓地的神圣和引发环境问题。
在未来几年里，你认为宗教会使解决气候变化问题变得更容易还是更困难？ 我要说的是：令人鼓舞的是，来自这么多公认宗教团体的领导人公开谈论气候变化。如此多的非正式精神和如此多的新宗教都作出与环境有关的表述。在文化上，人们非常渴望以自然为基础的精神来弥补、恢复和治愈人与地球之间的这些联系。所有这些都鼓舞了文化对破坏的生态关系的修复。
我很好奇两个世纪以后，宗教史学家是否会追溯到导致宗教关系重大重组的这一时间段。例如，如果美国的白人福音派信徒继续沿着他们目前的轨迹发展，那么就有可能未来的历史学家把他们视为脱离全球福音派的民族主义者。
如果许多土著人民继续表达以自然为中心的政治观点来应对气候变化，那么似乎也有可能，未来的历史学家将把气候危机视为土著文艺复兴的一个关键因素。
如果气候变化让世俗化的人们对生活追求、生活故事、资本主义的目的等等产生了质疑，那么气候变化可能是他们对宗教的深度体验。
斯蒂芬妮·帕克(StephanieParker)是瑞士的一名自由环境记者和摄影师。你可以在www.stephaniedparker.com和twitter@spapkersay上找到她，她主要在推特上发推文以及她的狗的照片。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冰球射门的统计分析</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/number_7/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/number_7/</guid>
      <description>如果你觉得很难说出你在工作中的表现，想象一下当一名曲棍球守门员吧。假设你在比赛中封锁了所有射门。那是由于你高超的技术吗？还是仅仅是因为你的对手缺乏技巧？
对于守门员及其队友来说，评估冰球运动员的表现越来越容易。数据收集方面的进步（包括可以放慢速度并进行分析的视频）以及更复杂统计数据的应用，使分析师得以更好地评估所有运动员如何在冰上为团队绩效做出的贡献。其中更令人兴奋的成果是数据翔实的溜冰场地图，可以揭示特别成功的射击或战略传球。
“回到过去，就像几十年前一样，我们只能把球员的进球归功于他们，也许是助攻之类的，”Namita Nandakumar说，他作为共同作者在Annual Review of Statistics and Its Application杂志上发表了曲棍球分析趋势的综述文章。“现在的研究表明，在比赛的其他方面，你可能会一直处于优劣状态。”
 多年来，对冰球运动员表现的分析一直侧重于谁进球了，正如一场1932年底特律红翼队和纽约美国人之间的NHL比赛得分表所显示的那样。（提醒使用该表的人“特别要感谢助攻。”）得分是一个非常有限的衡量表现的标准；进球相对较少，守门员也不负责得分。
图片来源：NHL联盟
虽然2003年出版的《Moneyball》普及了棒球资料的复杂统计数据，但曲棍球分析却落后了。在北美职业冰球联赛里，每支球队在3节各20分钟的比赛时间里进球少于3个。每队大约有23名队员，但场上一般只能有6名队员，很难区分个人对分数的贡献。找出每个位置的最佳阵容取决于这些数据。
与棒球相比，“冰球本来就更难分析。这是非常快速、连续的比赛，并且其中没有太多得分事件。”宾夕法尼亚大学沃顿商学院（University of Pennsylvania’s Wharton School）的统计学家Shane Jensen说道，他是上述提到的综述文章的共同作者。
在过去，冰球分析师使用“正负”之类的统计数据来衡量球员主客场进球之间的差异。但是，这些指标并不总是能将拥有优秀队友的差的球员与拥有差的队友的优秀球员区分开来。
如今，分析人员可以访问更精细的数据。NHL联盟已将其统计档案库数字化，可以在线获取超过一年的历史数据。那些在观看慢速视频回放的同时向在线数据库提供信息的粉丝也正在使数据量增加。
詹森说，尽管大多数最高分辨率的数据被联盟和各自球队作为专有信息紧严密的保存着，但这些不同的绩效评估策略给冰球分析带来了一场改革。“当我刚开始涉足这一领域时，我们拥有这些规模较小的历史数据集。二十年前，我可能会被使用兆兆字节级别数据的概念吓跑。”
大量数据已经改进了对守门员的评估，对他们而言，正负并不适用。通过收集数千次射门的信息，包括射门的类型、角度和距离，分析人员现在可以根据假想的守门员来计算“预期进球”。
 近年来，数据可视化改变了冰球分析的格局，允许分析师根据对手定制策略。 这张图显示了与联盟平均水平相比，在2018-19赛季，圣路易斯蓝军更有可能（红色）和不太可能（蓝色）射击的区域。 蓝军从Slot区域（两圈之间）的射门次数超过了平均水平。
图片来源：Micah Blake Mccurdy/Hockeyviz.com
例如，如果从某个特定位置直接射门入网概率达到10%，那么尝试这种类型的射门将使比赛的预期进球增加0.1。现在，在新的统计数据中，球队通过比较实际进球与预期进球来评估守门员，也就是所谓的“高于平均水平的扑球”和“调整后的扑救率”。
作为美国职业橄榄球大联盟（National Football League）费城老鹰队的分析师的Nandakumar说道，“一般来说，假如有两个进球，不清楚这是一个精彩的，还是一个普通的，亦或是一个糟糕的表现。但是基于预期进球，你可以说了，‘好吧，这是一个普通守门员会做的，这也是我们守门员实际上所做的。’”
分析师还可以进行可视化处理，并为每个球队创建彩色编码的溜冰场地图，以确定球员在特定对手身上得分概率最高位置。根据这些“危险区域”，教练和球队在比赛中可以进行更有效的布置。 这种可视化还可以帮助分析人员更好地量化助攻，给成功将球传递到危险区域的球员记上一笔，而无论最终的射门是否转换成了进球。在这些地图出现之前，还没有办法记录这种传导尝试，有些人认为这对球队成功至关重要。
 在分析冰球运动员表现新方法的一个示例中，此数据可视化显示了2019年NHL冠军圣路易斯·布鲁斯针对多打少局面是如何防守的。 数据包括在少打多期间（六边形）各个球员在冰上停留的时间以及球员组合（连接六边形的直线）的时间。在少打多期间，蓝军教练倾向于轮转使用八名球员（更大的六边形），而不是组织成两个四人组。
图片来源：Micah Blake Mccurdy/Hockeyviz.com
独立分析师兼冰球教练Ryan Stimson说：“随着时间的流逝，你会发现这种模式开始出现。”他领导了一个项目，在NHL联赛里，利用数十名志愿者来手动跟踪哪些传导球形成了尝试射门。 “如果你在接下来的5到10秒钟内将更多时间花在某些区域，那么你更有可能从何处射门？ 我们正在寻找将冰球真正移到哪里或与冰球一起站立的地方。”
教练可以为各个对手使用类似的射门地图。例如，在多打少的时候，当他们的一位球员在禁区内，并且对手占据优势时，他们可以预先布置他们防守队员的位置。
热情的业余爱好者也为冰球可视化比赛做出了贡献。在阅读了多年的冰球分析博客并做出了贡献之后，历史学教授Benjamin Wendorf开发了一种数据可视化技术，绘制了球队时间-累计射门次数表，从而可以显示哪个球队在比赛中的任一时间节点主导比赛。
“我想，看Jets球队在什么时候控制了比赛并不断增加射门次数，会不会很轻松？” Wendorf说。 “这些东西的灵感来一些奇怪的地方。”
随着可视化技术和基于证据策略的成熟，分析师希望他们的观点将开始影响球员和教练的决策，不仅仅是进球和助攻。在进行数据可视化之前，发烧友争论的许多指标看起来像是无法接近的内部谈话。但是，这种情况正在逐渐改变，Nandakumar说，“如果给他们一张可以提供一定程度可访问性的射门图表，”她说，“人们可以开始使用它，并更多的接受它。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>战争与毒品：形影不离</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/number_10/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/number_10/</guid>
      <description>自古以来，酒与战争并存，它们之间的关系是多方面的。俄罗斯是一个著名的例子，俄罗斯利用酒精销售收入来资助战争已有很长的历史。但是酗酒经常破坏俄罗斯士兵在战场上的效能。在法国画家路易·雷米·萨巴捷（LouisRémySabattier）的版画中描绘的俄罗斯在日俄战争（1904-1905年）中的失利通常归因于俄国军队经常醉酒。
酒精弥漫的中世纪战场，鸦片遍地的帝国主义及现代的毒品恐怖主义。武装冲突和精神药物之间有着悠久的历史。
布朗大学的政治学家彼得·安德里亚斯（Peter Andreas）说:“毒品战争”：这个词可能引起人们对美国政府20世纪反对销售和使用非法精神活性物质运动的记忆。但是这种持续的“战争”只是成瘾药物与武装冲突之间长期的、多方面的并且直接相关的一个片段。
 他在《政治学年度评论》和即将出版的新书《杀手锏:六种毒品的战争史》中写道，战争和毒品是紧密相连的。安德里亚斯说，尽管最近各国都开展了反对精神活性物质的运动，但精神活性物质——无论是合法的还是非法的——往往是各国实现其战略目标的核心。
想想苯丙胺：在第二次世界大战期间，它助长了德国，日本和盟军的活动。还有鸦片，英国政府为此与中国进行了两次战争。英国违背中国的意愿和法律，将大量生长在南亚的鸦片运往中国，这一切都是为了让英国可以利用这笔收入从中国购买另一种成瘾性物质：咖啡因茶。
安德里亚斯说，鸦片战争是最引人注目的例子，战争和毒品的学术研究在很大程度上相互脱节，然而，他认为，把它们放在一起研究，对于理解那些原本无法解释的事件——无论是大英帝国的崛起，还是烟草消费的全球化——是至关重要的。他说，“如果不考虑毒品，我们就无法理解战争的历史，”，“如果不考虑战争，我们就无法理解毒品在社会中的作用。”
安德里亚斯着眼于六种毒品（酒精，烟草，咖啡因，鸦片及其衍生物，苯丙胺和可卡因），并探讨了每种与武装冲突的关系-例如，揭示了战争如何影响了全世界的毒品消费方式，以及毒品如何为政府提供了使其国内警察军事化的借口。我们对此对话进行了编辑，以确保篇幅的完整性和清晰性。
您说毒品并非与战争有内在联系，但其某些属性成为战争的诱因。这些属性是什么？ 一般来说，毒品是非常有价值的商品。这意味着它们利润丰厚、便携且高税收。例如，欧洲各国政府非常擅长对酒，咖啡，茶和烟草等物品征税，然后才可以直接对收入征税。因此，毒品一直是国库收入的巨大创收者-俄罗斯基本上是通过对伏特加征税来建立欧洲最大的陆军。
除了通过毒品资助战争之外，它们的成瘾性使其成为放松和刺激战斗人员的必不可少的东西。战争充满压力和创伤。士兵经常需要借助毒品来缓解情绪，因此政府经常鼓励使用毒品也就不足为奇了。
苯丙胺是一个典型的例子，苯丙胺成为第二次世界大战的助力。这是第一次广泛使用合成精神药物的重大武装冲突。一些研究人员认为，纳粹在战争期间取得空前的进展，部分要归功于德国人制造的Pervitin品牌冰毒。具有讽刺意味的是：在纳粹政权下，吸毒者受到指责，但冰毒除外。它助长了纳粹的优越感——成为超人的一种方式。
日本帝国政府在战争期间还承包了甲基苯丙胺的生产。他们称其为“激发斗志的毒品”。英美两国的部队也使用苯丙胺。它们在1943年被添加到美国士兵的医疗箱中。
毒品还可以安抚神经提高士气和团队凝聚力-想想看，你可以和别人一起喝酒或抽烟。第一次世界大战期间，烟草被指定为美国的基本产业，慈善机构筹集资金给军队送香烟。在某些方面，烟草是完美的战争药物。战争不可避免是让人伤脑的，但也是极其无聊，吸烟既可以安抚神经，也可以打发时间。
 纳粹政权认为使用毒品是软弱的征兆，但甲基苯丙胺可以将士兵变成超级士兵，因此得到认可。1937年，一家位于柏林的制药公司开始以商标名Pervitin（如图所示的小瓶包装）出售甲基苯丙胺，不久之后，它成为德国军队的助力剂。1940年春天，纳粹的空前发展使外国指挥官，平民甚至希特勒大吃一惊，部分原因是甲基苯丙胺的广泛使用。
但是战争期间使用毒品是一把双刃剑吗？ 是。以酒精为例，酒精是一种特别有效的战争润滑剂。它有时被称为液体勇气；对受伤者来说是麻醉药。但是过量使用又使士兵变得不可靠、毫无用处甚至自毁。在俄罗斯，沙皇用伏特加酒的收入来扩充他的军队，但部队经常喝醉，有些学者认为这是俄罗斯输掉日俄战争的主要原因。
您注意到酒精与战争的关系由来已久了吗？ 自古以来，饮酒与战争就形影相随。在中世纪，战场上充斥着啤酒和葡萄酒。更近些时候，如果没有第一次世界大战，美国的禁酒令可能永远不会通过。战争期间，有一种反德情绪，使得人们可以将啤酒酿造厂贴上不爱国的标签。还有一种认知，只有清醒才能打好仗。即使在战争结束之后，倡议者们也巧妙地利用了这一点这来施压禁令。它创造了一种政治开放。
战争如何改变了其他毒品的消费方式？ 美国成为喝咖啡的国家，部分原因是喝茶与英国统治之间的负面联系。独立后，拉丁美洲的咖啡最终成为美国人获取咖啡因的一种更容易，更便宜的方式。在美国内战期间，其使用激增；联邦军队定量配给咖啡；每个士兵每年大约得到36磅咖啡。
朗姆酒也是美国独立战争的牺牲品。从朗姆酒到威士忌的转变不是一朝而立的，但是威士忌可以在国内生产，而不必依靠进口糖浆。饮用威士忌酒代表着自力更生和独立，而朗姆酒有则代表对外国人的依赖，并与英国人联系在一起。
尼古丁是另一个例子。它是在征服美洲后发现的，水手将其带回旧世界，在那里士兵和其他人大量使用它。到第二次世界大战时，劳动力中有很多妇女拥有自己的可支配收入，并且拥有更多的自由和独立性。表达这种独立的方式之一就是吸烟。这对公司来说是一个巨大的增收领域。
 第一次世界大战是烟草公司的一大福音。香烟被认为对战争至关重要：抽烟可以安抚神经，消磨时光，同时抽烟也可以提高士气。包括红十字会在内的慈善机构募集了捐款，以资助向前线士兵运送烟草，而回国士兵则将其吸烟习惯带回家。
就其法律地位而言，可卡因也是战争的牺牲品——尽管它仍然占了上风？ 是的，一点没错。荷兰人成功地将可可从安第斯山脉带到了爪哇，这成为了一个蒸蒸日上的生意，而日本人则作为其区域帝国的一部分密切参与其中。到二十世纪三十年代，日本处于可卡因商品销售的最前沿。日本制药公司是这场秀的主角。但是战后具有主导地位的美国提出的包括禁毒政策，使得德国，荷兰和日本的可卡因销售网络被摧毁。
当然，可卡因的衍生物仍在继续。它重新成为一种利润丰厚但非法的药物，由犯罪组织而不是制药公司处理。
有许多直接的例子说明毒品通过税收助长战争。但是那时的它是以更隐秘的方式出现的吗？ 是的，毒品是为秘密行动提供非正式资金的便捷途径。在东南亚，法国情报部门利用鸦片收入秘密向军阀行贿，这是其反叛乱活动的一部分。当法国人撤退时，美国中央情报局介入越南战争，并利用该基础设施进一步推动了美国冷战。同样地，在二十世纪八十年代，当时阿富汗叛乱分子不断壮大，在与苏联作战的同时还走私鸦片时，华盛顿则另辟蹊径。
##毒品何时成为明确的战争武器？ 最典型的案例之一是在整个美洲引入蒸馏酒。在整个半球对土著社区的影响是毁灭性的，没有任何地方比美国西部的情况更明显。向西扩张的故事在某种程度上是通过饮酒征服西方的一种方式，首先是朗姆酒，然后是威士忌。用挑衅性的话来说，酒精是战争的武器，是种族清洗剂。本杰明·富兰克林（Benjamin Franklin）在自传中承认了这一点。
再看看日本对中国的入侵。1937年战争爆发后，日军向南迁移到中国，对鸦片贸易、作物和海洛因生产设施进行了更大的控制。这项销售为其正在进行的军事行动提供了资金。许多中国人认为这种参与是故意使用毒品作为战争武器来破坏对占领的抵抗力。日本人认为这很实用。鸦片只是一种可以使用的资源。
##在现代时代，我们看到各国都在对毒品宣战。这意味着什么？ 一件可能发生的事情-某种程度上已经在美国发生了-是打击犯罪与打击战争之间的区别变得模糊了。传统意义上，军队应该是向外的，用来应对外国威胁，而警察是面向国内的。这些区别正日益被打破。随着毒品战争的到来，我们看到了国内警务的军事化，逐渐放松了《警察部队法》，该法律禁止在美国内战之后将军队用于国内执法。尽管它没有国内警察逮捕人的权力，但军方现在在边境毒品执法中扮演重要角色。
 政治学家彼得·安德里亚斯（Peter Andreas）从五个视角出发研究精神药物与战争之间古老而不断变化的关系。这些方面常常相互影响相互作用-例如，对酒精的税收经常用来资助战争（酒精促成战争），但也使士兵们沉迷于酒精无法自拔（在毒品战争中）。战后的饮酒方式，例如国家禁止饮酒或偏爱一种酒而不是另一种酒，通常是由于战时的饮酒习惯或与前仇敌有关联而形成的。大麻在任何研究的方面都与战争没有密切联系，因此将其列入比较。
从二十世纪八十年代开始，军事装备、技术、训练、人员等动员起来确保毒品不进入国内，但直到冷战结束后才真正开始。例如，使用军事战术，训练和装备的[警务] SWAT（特种武器和战术）队在二十世纪九十年代开始激增。在二十世纪八十年代，全国大约部署了300个 SWAT，大部分分布在主要城市地区。到1995年，这一数字大约已达3万左右，而这一突增在很大程度上可归因于毒品战争。
在国外，我们看到了相反的情况：在美洲，打击可卡因生产和贩运使士兵变成了警察。墨西哥等国家常常在美国的鼓励，培训和资助下，将其士兵部署到毒品战争的前线。这可能适得其反。一支在墨西哥受过美国训练的特种部队叛逃后，成为该国最残酷的贩毒组织之一洛斯泽塔斯（Los Zetas）。美国还通过“哥伦比亚计划”向哥伦比亚提供了数十亿美元的军事禁毒援助，这一计划模糊了禁毒与反叛乱之间的任何实质性区别。
那么现代的毒品战争只是旧关系的新转折？ 是的。当我注意到美国开始派遣士兵打击毒品时，激发了我对该主题的部分兴趣。乔治·布什总统在1989年的第一次电视讲话上宣布，将派遣军队参与毒品战争。这在几个月后的军事入侵巴拿马事件及其领导人曼努埃尔·诺列加因贩毒罪而被捕时表现最为明显。这是世界上有史以来最昂贵的缉毒行动。
我发现政策辩论颇具误导性和危言耸听。它似乎遭受了严重的历史性失忆症，企图使用诸如“毒品恐怖分子”，“毒品叛乱分子”和“毒品游击队”之类的新名词来描述在后冷战时代使用毒品资助战斗人员是某种新事物。但是毒品引发的冲突是一个古老的故事，它不仅可以追溯到几十年，还可以追溯到几个世纪，并且在某些方面在过去比现在更加重要。
在您探索的任何方面，大麻似乎都与战争无关。提及大麻的作用是？ 是的，这很惊人。考虑到这种药物的使用范围很广（从长远来看，它是世界上最受欢迎的非法药物），就其与战争的关系而言，它并不比其他毒品那样重要。但这并不意味着大麻与战争之间没有关系。实际上，拿破仑的军队从埃及回国，将大麻引入法国。在20世纪60年代后期，大麻与反战运动息息相关。但总的来说，它并不那么突出。
— Rachel Ehrenberg的其他报道 10.1146 / knowable-080619-1 埃里克·曼金（Eric Mankin）是洛杉矶的一位科学作家。通过mankineric@gmail.com与他 联系。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>进化类型的性策略</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text5/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text5/</guid>
      <description>在一定年龄之后，大多数成年人会建立长期合作伙伴关系，这些合作伙伴关系保持相对稳定多年，甚至一生。但是，对于人们来说，拥有更简洁，更少承诺的关系：连接，“有福利的朋友”，婚外情等等，这种情况并不少见。
这给进化心理学家带来了一些问题，他们试图将大部分人类行为解释为数万年来出现的遗传适应。很容易找到男人可能寻求短期性关系的适应性原因。毕竟，一个淫乱的男人可能会生育数十个甚至数百个孩子，从而为下一代贡献更多的基因 - 从进化的角度来说，这是一个胜利。但怀孕和哺乳期的不对称意味着一个女人不能拥有数百名儿童，因此从进化的角度讲，她从播种野燕麦中获益甚微。那么，为什么女性应该参与短期活动呢？
当然，一种可能性是，没有进化的目标，妇女只是享受我们现代的，相对平等的，有避孕的社会的好处。这种解释可能有一些优点。简单地谈论人类行为就像进化心理学家那样 - 好像我们只是另一种本能驾驶的动物 - 可以引起一些社会科学家和普通大众的愤怒，他们反对生物学不是命运，人们控制自己的行为。但进化心理学家想知道是否还有其他力量可以运作，女性的短期配偶选择代表了具有特定进化目标的积极策略。对此进行排序已经成为人类交配行为领域当前最热门的研究课题之一。
逃亡理论 女性短期关系的标准进化解释，至少对那些已经有长期伴侣的人而言，是因为它提供了一个与她身体更具吸引力的人交配的好机会。经常的伙伴，那个可靠，有爱心的人。 “那些性感的男人可能会有更多的伴侣 - 而且，在历史上，他们的孩子比那些好爸爸还要多，”沃斯堡德克萨斯基督教大学的进化心理学家萨拉希尔说。那么，为她的儿子获得这些性感基因的女性应该留下更多的孙子女。
在许多早期浪漫电影喜剧中，情节涉及女性选择的问题。 例如，在费城故事中，凯瑟琳赫本决定她的各种爱好，由演员约翰霍华德，卡里格兰特和詹姆斯斯图尔特扮演。
为了验证这一观点，研究人员一直在研究女性在每个月的肥沃时期是否更喜欢有吸引力的男性作为婚外情伴侣，这是他们唯一能够为后代获得这些性感基因的时间。到目前为止，证据是模棱两可的：一些研究表明这种“排卵期转变”是偏好的，而另一些则没有。 “这让我相信那里可能存在某些东西，”希尔说。 “只是它会变得更加微妙。”例如，新墨西哥大学阿尔伯克基分校的进化心理学家Steven Gangestad及其同事在一项尚未发表的研究中发现，预测的排卵转变只发生在对于处于长期关系中的女性而言，不适合未配对的女性。如果这个结果成立，它可能表明，未配对的女性通过短期交配行为寻求性感基因以外的其他东西。
一个相关的可能性是，女性不一定在寻找比长期伴侣提供的更好的基因，而只是寻找不同的基因。这个策略在不确定的时期是有意义的，因为很难预测什么样的基因会给后代提供最好的成功机会。在这种情况下，女人最好的策略可能是对冲她的赌注并为她的孩子寻找各种不同的父亲，希望最终得到正确的东西。 （当然，基因只是导致儿童最终生活成功的众多因素之一。但如果它们很重要，那么在不稳定的时期投注对冲应该会有所回报。）
这个想法也得到了一些支持。例如，希尔和她的同事们向一些女性展示了未来疾病暴发风险的演示，这是一种进化上常见的威胁，遗传多样性有助于对抗;其他女性看到了关于经济衰退的演讲，旨在代表人类祖先不会进化的威胁。果然，听说过疾病的女性在此后不久就表达了对更大范围的约会伴侣的兴趣。 “那些女人想要更多种类，”希尔说。 “这符合你的期望。大西洋鲑鱼完全一样。“（在高病情的环境中，雌性鲑鱼喜欢产卵多个雄性。）
在一项研究中，那些认为自己经常患病的女性表达了在强调传染病的许多风险的演讲之后寻求更多种性伴侣的兴趣。 强调学业失败风险的类似演示并未产生同样的效果。 感觉不易患病的女性不受任何一种表现的影响。
但是德克萨斯大学奥斯汀分校的进化心理学家大卫·巴斯（David Buss）以及交配策略研究的先驱者之一认为，女性必须追求的不仅仅是基因。毕竟，只有在伴侣的基因相关的肥沃时期，女性才会有短暂的关系。此外，1992年的一项研究表明，79％的女性最终爱上了他们的婚外情伴侣。 （对于只有大约三分之一的男性来说也是如此。）“如果您想要的只是好基因，那么这与您预测的正好相反。如果你只是从你的暧昧伙伴那里获取基因，那么在情感上参与是一件灾难性的事情，“巴斯说。
相反，巴斯建议女性可能会利用短期事务来寻找更好的伴侣。作为证据，他指出了1992年的事务研究，该研究还表明，女性比男性更倾向于在对当前的配偶不满时开始事务。此外，女性在选择婚外恋伴侣方面倾向于不降低自己的标准，更倾向于选择聪明，雄心勃勃且可靠的男性 - 他们在长期配偶中寻求相同的品质。 Buss说，目前没有长期关系的女性同样可以使用短期联络人来检验潜在的长期合作伙伴。
单战略球员 事实上，一些批评者质疑女性是否有单独的短期交配策略。相反，他们认为，所有关键配对的努力基本相似，无论这种关系是长期还是短期。加州大学戴维斯分校的心理学家保罗·伊斯特威克说，这意味着大多数短期关系只是从未达到长期依恋的门槛。 Eastwick和他的同事要求数百名志愿者回忆他们最近的短期和长期关系，并从列表中检查每个关系通过的阶段顺序，从最初了解另一个到约会，性别然后结婚志愿者们还评估了他们对这些里程碑事件的浪漫兴趣程度。
研究人员发现，在早期，短期和长期关系都经历了几乎相同的轨迹，具有非常相似的浪漫兴趣水平。当然，短期关系总共通过较少的事件。换句话说，所有关系都是相似的，只有在夫妻相互了解时才开始区分。伊斯特威克说：“人们往往不知道他们是否想要做几次性行为然后说再见，或者这是否是他们可能希望长期存在的人。” （他承认，一些关系，例如与陌生人的一夜情，毫无疑问是短期的。他的志愿者中只有一小部分 - 约3％ - 描述了这种关系，尽管其他研究表明这一数字要高得多， 10％的人。）
伊斯特威克认为，女性在关系早期就会优先考虑伴侣的身体吸引力，因为这是立即引人注目的。然而，随着情侣越来越近，他们的优先事项转向了关怀，幽默和可靠性等特质。
保罗·伊斯特威克（Paul Eastwick）的作品显示，大多数浪漫关系似乎始终遵循类似的轨迹，无论是最终快速结束还是持续很长时间。 此图表显示了一个人的伴侣的性兴趣如何随着关系在一系列可能的事件中的变化而变化，例如第一次约会，初吻和第一次性接触。 证据表明，在简短，激烈的事务和更长久，更深思熟虑的关系之间，没有任何区别。
“我认为我们有两种适应性系统可以按顺序工作，而不是两种适应性结果的两种关系，”Eastwick说。由于许多短期关系永远不会超过身体吸引力阶段，这可以使女性（和男性）看起来像是在两种截然不同的策略之间做出选择 - 优先考虑短期关系的性感和长期关系的可靠性 - 即使他们不是。
当然，这些对女性短期交配行为的解释并不是相互排斥的，女性也可能有其他原因进行简短的投掷。 “性被用于许多不同的事物，其中许多与生殖无关，”希尔说。
其他人指出，人类交配策略的思考极限是多年来不变的整体和不变的。西北大学社会心理学家爱丽丝·伊格利（Alice Eagly）指出，特别是人类行为已经发展到高度灵活，使我们的祖先能够迅速适应不断变化的环境条件。 “这是我们作为一个物种取得成功的一部分，我们生活在不同的环境中，因此我们发明了处理它的方法，”她说。 “我们选择了一个交配思维，&amp;rsquo;我认为我将会拥有什么样的生活？&amp;rsquo;我们对此有创造力，而我们的选择也在改变。”
像人类一样，倭黑猩猩利用性别进行繁殖以及其他原因，例如建立社会凝聚力。 这可能会使通过纯粹进化镜头研究配偶选择的努力复杂化。
例如，这种灵活性在跨文化比较中发挥作用。在更传统的社会中，性别角色的定义更加明确，女性更重视潜在配偶的财务前景，而男性更重视女性的家庭技能。 Eagly说，在更加西化的文化中，女性拥有更多的独立性和平等性，两性的配偶偏好变得更加相似。
甚至进化心理学家也警告不要过多地阅读他们所强调的进化趋势。澳大利亚西悉尼大学的进化心理学家彼得乔纳森说：“当你说男性对休闲性行为比对女性更感兴趣时，他们会想到所有男人和所有女性。” “没有人说全部这个词，但是他们听到了所有这一切。”Jonason像大多数着名的进化心理学家一样，小心翼翼地注意到他研究的是广泛的倾向，而不是严格的规则。人们各不相同 - 而且性别差异仅在许多男性和女性中平均出现。您无法使用这些模式来预测任何特定人员的行为方式。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黑洞真的存在吗？</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/creating-a-new-theme/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/creating-a-new-theme/</guid>
      <description>听说，由全球200多名科学家组成的研究团队，在过去2年的时间里通过世界各地的天文望远镜收集并整合了黑洞图像的数据，将于北京时间4月10日晚上九点整召开全球新闻发布会，公开人类天文史上的首张黑洞照片。 “黑洞”究竟是神马？
常听媒体提到“黑洞”。黑洞这个名称按照字面意思是“黑色洞窟”。大多数情况下，在谈到这种天体时都将它视为一种真实的存在。虽然根据理论和某些观测事实已经认定确实存在着这种天体，但是迄今为止并没有直接观测到过黑洞。那么，科学家凭什么会认为“确实存在着黑洞”呢？
世纪末被预言有可能存在的一种“隐藏的天体” 黑洞本来是理论所预言的一种天体。关于引力的两个理论——牛顿的万有引力定律和爱因斯坦的广义相对论——各自都通过推理得到了这样的“计算结果”。
先是18世纪末的科学家根据牛顿的万有引力定律设想过一种“连光也无法从那里脱逃的天体”。换句话说，他们设想的是一种绝不会向外释放光的天体。那其实就是最早的黑洞概念。
位于一个天体表面的物体，天体的密度（质量÷体积）越大，物体受到该天体的引力（在地球表面，这就是常说的“重力”）就越大。这就是说，天体的质量越大，体积越小，在它表面上的物体受到的引力就越大。发射火箭就利用了这个原理。位于一个天体表面的物体（例如火箭），只要速度足够大，它就能够克服引力脱离该天体，逃向宇宙空间。按照这样的思路，同样体积的天体如果质量非常大，或者同样质量的天体如果体积非常小，它的引力就会变得非常大，有可能大到即使具有光的速度也无法从该天体脱逃出去。
1916年，相对论也预言有“隐藏的天体” 后来，有科学家根据广义相对论的基本方程爱因斯坦方程进行计算，也作出了有可能存在着这种“隐藏的天体”的预言。爱因斯坦在1915～1916年完成的广义相对论是比牛顿的万有引力定律更加精确和正确的一种引力理论。
上述预言是德国的一位叫做卡尔•施瓦西（1873～1916）的数学家在求解爱因斯坦方程时得到的一个解。他所得到的这个解的物理意义如下：“当质量集中在一个非常小的区域时，时空弯曲会达到极限，变成一个连光也不可能逃逸出去的区域”。例如计算表明，如果挤压太阳使之发生坍缩，最终就会形成一个半径只有约3公里的连光也不可能逃逸出去的区域。
而且施瓦西的计算结果还表明，在光也不能逃逸的那个区域的中心有一个点，那里的引力和密度都为“无穷大”。密度为无穷大的状态，简直无法想象。事实上，在无穷大的点（奇点）上，所有的物理定律都不再成立。所以，当时的大多数科学家在相当一段时间都不认为宇宙中会存在着具有奇点和其他奇特性质的这种黑洞。
质量非常大的恒星最终会变为黑洞？
现在，不论天文学家还是物理学家都认为质量非常大的恒星最终会演变为黑洞。他们为什么会有这种看法呢？
关于恒星演化的理论认为，像太阳这样的恒星，依据质量的不同，到“晚年”有不同的命运，最终会演变为一颗白矮星或者一颗中子星等。白矮星是质量和太阳差不太多的恒星的归宿，不发光，体积只有地球大小，却集中了同太阳质量差不多的质量。1931年，有人从理论上证明，白矮星的质量有一个上限，不可能有质量更大的白矮星存在。到1939年，通过理论分析又得到一个结论：体积比白矮星小而质量更大的中子星的质量也有一个上限，质量超过这个上限的恒星最终会演变为一个黑洞。
发现了只能承认也许是黑洞的天体 20世纪60年代后期以后，陆续发现的一些天文观测事实似乎表明现实的宇宙中也许真的有黑洞存在。换句话说，发现了许多看似普通的恒星，然而却又难以把它们解释为是恒星的天体。
例如那些主要是发出强烈X射线的天体就是如此。X射线是肉眼看不见的一种光（电磁波），而科学家知道，高达数千万度的高温物体才会发出大量X射线。普通恒星不会有如此高的温度，因而很难认为那些发出强烈X射线的天体会是普通恒星。不是恒星又会是别的什么呢？于是只能认为它们是黑洞。
很可能是黑洞的一个典型例子是“天鹅座X-1”。用可见光观测，天鹅座X-1看起来像是一颗蓝色恒星。其实，天鹅座X-1是由一对天体所形成的一个双星系统，其中一个是蓝色恒星，另一个则是发出强X射线，用可见光看不见的天体。这个发出X射线的天体，通过推算，它的质量至少要达到太阳质量的9倍左右，这不仅超过了白矮星的质量上限，也超过了中子星的质量上限。
不仅如此，天鹅座X-1发出的X射线还在短时间里一会儿变强，一会儿变弱。根据X射线的这种强弱变化可以推算出发出射线的天体的大小的上限。推算结果是天鹅座X-1竟然非常小，大小不会超过数百公里。知道了天鹅座X-1是在一个非常小的区域集中了非常大的质量的天体，科学家才认定它多半是一个黑洞。
构建描述黑洞的模型 黑洞既然是连光也要吞噬的一种天体，它又如何能够发出强烈辐射呢？原来，这是黑洞周围的那些气体所发出的光。说明这种发光机制的黑洞模型是在黑洞的周围有一个“吸积盘”。
吸积盘是黑洞从附近的另一颗恒星（伴星）不断吸来气体而形成的一个围绕着黑洞作快速旋转的圆盘。在旋转过程中，吸积盘内的气体发生激烈摩擦，产生高温而向外发光。如果黑洞将吸引过来气体全都立即吞入，在它周围就不会积留下多少气体，因而不会发出太强的光。但是，如果形成一个围绕着它快速旋转的圆盘，吸引过来的气体就会积留起来达到很高的密度，从而发出强光。
本来是作为理论计算的一个结果的黑洞，正是通过以上分析才被看成有可能是现实存在的一种天体。那么，如此神秘的黑洞究竟长什么样子？会和电影《星际穿越》中的经典画面一样吗？今晚9点，让我们拭目以待。
本文节选自《科学世界》2012年第8期</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>走向更环保的塑料</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text6/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text6/</guid>
      <description>塑料是一种奇迹材料。它便宜，轻便耐用。但它之所以如此伟大的原因也是为什么它可能是最糟糕的。这是如此便宜，以至于它被丢弃了。它非常耐用，可以坚持几个世纪，填充垃圾填埋场并渗入海洋，在那里它被吃掉并在食物链中传播。塑料分解成微小的碎屑，填充鸟和鱼的胃，导致它们饿死，并消除有毒污染物，这些污染物在摄入时会对野生动物造成毒害。
虽然我们可以而且应该使用更少的塑料，但我们可能无法完全放弃它。例如，塑料包装可以保持食物新鲜 - 对于喂养世界至关重要。因此研究人员和公司一直在开发可生物降解的材料版本。他们正在从工厂生产这些材料，并且 - 在一切都被回收并且没有浪费的时候推动未来 - 甚至是食物残渣和污水。与传统塑料不同，传统塑料即使在分解成较小的碎片时也能保持其化学结构，这些可生物降解的塑料会分解成能够安全地重新融入环境的分子。
“合成塑料像岩石一样分解 - 它们变得越来越小，”亚利桑那州立大学的生物物理学家Taylor Weiss说。 “可生物降解的塑料像木头一样分解。”
但并非所有可生物降解的塑料都是平等的，而且很大的挑战是设计或识别适合该工作的材料。
传统的石油基塑料可能有几种命运。 可以再次创建瓶子或手机壳等产品; 一些再生塑料被转化为较低等级的材料，如用于长凳的塑料“木材”。 其他物品被回收用于在为工业提供能源的焚化炉中燃烧，例如在水泥厂中。 大量的塑料使用一次，然后进入垃圾填埋场或逃逸到环境中。 解决寿命终结阶段是许多致力于生产可生物降解聚合物的研究人员的目标。
更好的塑料 许多环境友好的塑料已经在市场上出售，包括塑料杯和由植物制成的瓶子。与传统的石油基塑料相比，这些生物塑料是一种改进。它们的碳足迹较小 - 它们不释放被化石燃料锁定的额外碳 - 并且基于可再生资源。但仅仅因为某些东西是由植物制成并不意味着它是可生物降解的：一些生物塑料不是，而一些石油基塑料，密歇根州立大学化学工程师Ramani Narayan说。
塑料由称为聚合物的长分子链组成，由重复的亚基组成。它们是否可生物降解取决于该链的强度。对于普通塑料，如袋子和瓶子中使用的聚乙烯和聚丙烯，或通常称为聚苯乙烯泡沫塑料的聚苯乙烯，链条的链环特别强。
“它就像一串珍珠，”斯坦福大学化学工程师柯特弗兰克说。 “这些珍珠通过碳 - 碳键连接，这些碳键非常强大。”
可生物降解塑料中的链接较弱，通常涉及称为酯的化学基团。水，酸和酶 - 包括由某些微生物产生的那些 - 可以破坏这些酯键，最终留下可以被自然消耗的二氧化碳和水等化合物，以及可以作为燃料捕获或供给微生物的甲烷。
声称某些塑料是“可生物降解的”或“可堆肥的”，当它们在环境中长期存在很长时间时，已经导致了更严格的定义。 只有当塑料在规定的时间内分解成可被处理环境中的微生物完全消耗的碎片时，塑料才是可生物降解的。 美国国际测试和材料协会制定了“可堆肥”声明的标准，其中包括，例如，90％的有机碳必须在不超过180天的时间内被堆肥微生物使用。
但纳拉扬说，生物降解本身并不一定有意义。 （“人类的粪便是可生物降解的，”他说。“这不允许你把它扔到任何地方。”）不同的材料在不同条件下生物降解，如果这些条件不可用，那么材料可能同样糟糕普通塑料。例如，那些日益熟悉的基于玉米的杯子 - 由聚乳酸或PLA制成 - 被标记为可生物降解的，这在技术上是正确的。但PLA只在工业堆肥中心发生故障。因此，如果没有收集和堆肥的基础设施，单独的生物降解可能不像看起来那么有益。
也不能用可生物降解的塑料替代所有塑料。对于某些应用，例如PVC管或防弹背心，您最不希望的是材料发生故障。关键是为正确的应用开发合适的材料，这也增加了其他挑战。例如，模塑，成型和加工可生物降解塑料所需的温度通常接近其降解的温度。 “使它们可生物降解的化学联系也使它们难以加工，”弗兰克说。 “这就是难题。”
例如，为了提高降解温度，研究人员可以添加防止或阻止聚合物链分解的化学物质。或者他们可以使用策略降低熔化温度，例如使用称为增塑剂的添加剂。
虽然为每种应用开发合适的加工技术需要时间，但研究人员正在努力。弗兰克和斯坦福大学的土木工程师萨拉比林顿正在开发一种可生物降解的聚苯乙烯泡沫塑料，用作建筑保温材料。佐治亚大学的研究人员正在使用聚羟基链烷酸酯或PHA（它们在比PLA更广泛的条件下可堆肥）来制造甚至在海洋中都能降解的塑料吸管。百事公司和雀巢公司等公司已经宣布计划将PHA用于包装和瓶装水，加州一家名为Cove的新创公司的目标是在PHA瓶中销售水，并称其在海洋和垃圾填埋场中会降解。
走完整圈 然而，其他研究人员和公司正在寻找更好的方法来生产塑料。目前市场上大多数表面上可生物降解的塑料 - 通常是PLA&amp;ndash;都是由玉米，马铃薯和甘蔗等粮食作物制成。微生物咀嚼来自这些作物的糖，生产乳酸，PLA的组成部分。
纳拉扬说，这可能是一种很好的方法，前提是基础农业实践是可持续的。基础设施已经存在，农村农业经济可以受益，根据他的计算，全球仅有1％的耕地可以种植足够的作物，以满足2016年的世界塑料生产。
尽管如此，批评人士还是担心与食品供应的竞争：玉米生产的乙醇燃料已被指责推高食品价格。为了避免潜在的问题，Weiss开发了一种从阳光和两种微生物制造塑料的技术。 1号微生物是一种蓝藻，通过光合作用将太阳光转化为糖蔗糖。 （通过在称为藻酸盐的凝胶中培养微生物，Weiss限制蓝藻繁殖，从而迫使其将所有能量投入到蔗糖生产中。）然后将糖喂给2号微生物，这是一种转化蔗糖的细菌（作为为自己储存额外能量的方法成为一种称为PHB的PHA。
制作称为PHA（白色斑点）的聚合物的Ralstonia eutropha（如图）等微生物已经引起研究人员的注意，作为制造非石油衍生的塑料并在相对短的时间内降解的手段。
但更好的是利用废品。哥伦比亚大学的环境工程师Kartik Chandran正在将污水处理厂的垃圾和污水污泥转化为燃料和有用的产品，包括塑料。他建立了生物反应器，使用混合微生物首先将废物分解成挥发性脂肪酸。然后，在第二步中，另一种细菌混合物将这些酸缝合在一起以产生PHA。 “对我来说，这些不是废物流，”钱德兰谈到污泥和垃圾。 “这些是富集的流 - 这些是部分精炼的流。将它们倾倒出去甚至投入更多资源进行清理是毫无意义的。“
像加拿大的Genecis和加利福尼亚的Full Cycle这样的初创公司也在从有机废物中制造PHA。加州的芒果材料公司（其顾问委员会包括弗兰克）正在使用微生物从废水处理厂和垃圾填埋场等设施中捕获的甲烷中生产PHB。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雪球地球的故事</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/migrate-from-jekyll/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/migrate-from-jekyll/</guid>
      <description>地球在其45亿年的历史中经历了许多变化，沿途还有一些曲折的曲折。一个特别引人注目的事件似乎发生在7亿到6亿年前，当时科学家认为冰从极地到赤道窒息整个星球 - 连续两次。
科学家们利用跨越多个大陆的证据说，这些雪球地球事件可能为随后的寒武纪生命爆发铺平了道路 - 复杂的多细胞生物开始在地球上多样化和扩散。
当加州理工学院地质学家Joe Kirschvink在1989年创造出“雪球地球”一词时 - 融合了一些地质学家，气候物理学家和行星化学家几十年来一直在思考的观点 - 许多地球科学家怀疑这些灾难性事件是否真的发生过。但随着越来越多的证据支持理论和有助于确定事件发生时间的新数据，越来越多的科学家对此提出了热情。
不列颠哥伦比亚省维多利亚大学的地质学家保罗霍夫曼在过去的25年里一直帮助开展了Snowball Earth的研究。除此之外，他还在纳米比亚积累了50个月的田野调查，在那里他收集了石灰岩中古代冰川活动的证据。由于石灰石倾向于在最温暖的海洋部分形成，这种类似三明治的模式支持冰雪覆盖地球期间冰川覆盖所有地球，寒冷和温暖点的想法。可以与霍夫曼谈过，他回顾了他在地球和行星科学年度评论中的生活工作，关于雪球地球理论的演变以及仍然存在的问题。此对话已经过编辑，长度和清晰度。
在雪球地球期间，这个星球的样子是什么样的？
这个名字描述了它在外太空的外观 - 一个闪闪发光的白色球。冰面上大部分都覆盖着霜冻和微小的冰晶，这些冰晶从寒冷的干燥空气中沉淀下来，远远低于冰点。 Gale-force在低纬度地区嚎叫。在浮冰架下面，一股黑暗和海水的海洋不断被潮汐和地热所产生的湍流漩涡搅动，地热从海底慢慢进入。
首先向地质学家说明这可能发生了什么？
地质学家们正在努力去理解他们在地质记录中看到的东西 - 在复杂生命第一次出现之前不久，即使在最温暖的地球区域也存在明显的冰川作用证据。地质学家很难理解这是如何可能的。
冰川留下的沉积物非常独特。它们看起来像是从水泥车里倾倒出来的水泥。这些雪球冰盖将从大陆流出到海洋上，因此我们在海洋环境中形成大量沉积物，在那里你会得到所谓的陨石坑：不合适的鹅卵石或巨石。很多时候，你会看到与撞击有关的结构，好像石头以某种方式掉落然后被插入下面的沉积物中。很难想象浮冰之外的东西可能会运送这些碎片;树木可以将土壤和石头从根部带到海里，但尚未进化。
你是如何参与研究这个假设的？ 我甚至在我有兴趣自己解决这个问题之前就知道了这个假设。加州理工学院的乔·基尔施文克（Joe Kirschvink）在1989年提出这个想法后几个月告诉我这个问题，但他当时从未做过任何更多的事情。我喜欢它因为我喜欢创意，但存在可信度差距，所以在我们的工作之前，这个假设是休眠的。
最大的问题是，由于条件与地球历史上的任何其他时间都有很大的不同，我们并没有充分了解这一假设的含义，无法知道任何给定的地质证据是支持还是反对。我们必须有气候模型才能看到Snowball条件下究竟发生了什么，而后来开发的模型非常重要。
我的主要贡献在于，通过从地球科学的不同学科中论证，有许多地质证据与预测一致，这是一个可信的科学假设。正如我经常想说的那样，新的想法或假设就像小孩子一样：最好不要过早判断它们，因为你不知道它们会像成年人一样。很多时候，新想法的问题不在于它们是错的，而在于它们是不完整的。
什么触发了这些事件？ 这就是“为什么”的问题，这可能是最困难的问题。我不认为就此达成共识。有许多因素有所贡献，我认为以两种方式看待这一点很有用。首先，气候变冷的一般条件是什么，因此地球更容易受到这种失控的冰生长现象的影响？然后是什么是直接触发它的边缘？
当Snowball事件发生时，超大陆Rodinia正在分手。超大陆是一个所有大陆聚集在一起的国家。人们认为存在联系的原因是超大陆的破裂会增加大陆地区的降雨量，这会增加地壳岩石的风化。岩石的风化实际上消耗了二氧化碳，因此可以减少大气中的二氧化碳，从而降低气候。
至于实际引起直接触发的是什么，近年来人们关注的是一系列非常大的火山爆发，这些火山爆发发生在加拿大现在的高寒地区。这些火山爆发发生在约7.17亿年和7.19亿年前。当你得到消防喷泉 - 在一周或几个月内从一个地方出来的熔岩 - 你会从熔岩的加热效果中获得大气中强烈的热上涌。这些上升流可以将硫气溶胶放入平流层，在那里它们会停留很长时间。这些硫气体颗粒反射入射的太阳辐射并具有强烈​​的冷却效果。由于这些火山爆发之间的时间与两个雪球地球的第一个和更长时间的开始是一致的，因此可以推测这可能是直接的触发因素。
当时地球上的生活是什么样的，它是如何因这些事件而改变的？
肯定有细菌，还有藻类和单细胞原始动物，或原生生物。
还有证据表明，第一种多细胞动物此时起源，可能就像海绵一样。为什么是一个猜测问题：关于这一点有很多想法，但很难测试。一个想法是，在雪球地球上，生态系统可能彼此更加孤立，这可能是一种有助于发展新生活形式的情况，特别是利他主义的生活形式 - 那些有细胞发现的生活方式在一起工作而不是单独工作是一个优势。因此，对不同生态系统的更多隔离可能使某些具有更高比例的这些多细胞利他主义者的生态系统建立立足点。
其他地质学家如何接受雪球理论？ 我认为我低估了人们对它的感情如何以及人们如何认为地球从未真正与现在大不相同。在19世纪，人们很难相信只有2万年前北欧和北美的大部分地区都被冰盖覆盖。对于19世纪的地质学家来说，接受Snowball Earth为20世纪的地质学家所做的一切都是如此。
很长一段时间，我们有很多证据证明在低纬度和地球最温暖的地区有冰川作用，但我们并没有真正了解这些事件的日期。这有点令人尴尬。但在2010年至2014年间，情况发生了巨大变化。我们现在从两种截然不同的约会技术中得到了相当精确的估计，令人印象深刻的是它们给出了高度一致的结果。我认为制定时间尺度已经导致大多数研究这个问题的地质学家现在接受了雪球假说。
多年来出现了另类理论，包括所谓的Slushball理论 - 一种不那么极端的雪球地球版本。如何确定日期有助于理清这些替代理论？ 在Slushball情景中，二氧化碳会很快开始积聚，因此冰川将会短暂存在并且冰会逐渐退缩。这不是我们在地质记录中看到的。我们现在知道第一个Snowball持续了5800万年，这与Slushball的想法完全不一致。此外，我们看到雪球冰川突然终止，然后是明确的气候逆转，一个非常炎热的时期。 Slushball模型没有解释这一点。
我认为没有任何其他替代品可以满足证据。
还有哪些其他问题？ 约会造成了一系列新问题。约会揭示的一件事是两个雪球地球连续发生并且持续时间非常不平等。第一个持续了5800万年，第二个只持续了500万到1500万年。所以我们不知道为什么冰川持续了多长时间存在巨大差异。为什么两者之间只有这么短的间隔？只有大约1000万年没有冰，然后突然间行星又回到了雪球地球。那么为什么两个快速连续？为什么没有第三个或第四个呢？这些是我们对时间的理解而产生的新问题。
未来会再次发生吗？ 我不认为我们能够很好地说明它是否可能在未来发生。未来很长一段时间。我想我们可以说在接下来的几万年里不会发生这种情况。
为何研究地球历史？ 我们星球的历史是最伟大的故事之一。因为我们住在这里而且我们依赖于这个地方，所以我认为理解地球并不总是像现在这样是非常重要的。雪球地球是地球所经历的各种神奇事物的一个例子，如果我们不调查地质记录，我们就不会怀疑它。
处理雪球地球一直很棒 - 这是我生命中最激烈的学习经历，我从未预料到它会在我的一生中被接受。
25年后，你还在做什么？ 我还在77岁的纳米比亚做实地考察。这只是一个庞大而引人入胜的问题。把自己拉走很难。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiny,生活在海边的石头</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text2/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text2/</guid>
      <description>在球藻池开花期间，藻类可能变得如此普遍，以至于单毫升的水可以包含多达100,000个单独的石灰石板（或石棺）。 一些coccolithophore物种产生两种不同类型的板，如上面的Calcidiscus leptoporus种的假彩色图像所示。 巴尔奇表示，在从一组平板到另一平板的过渡中捕捉细胞很少见。 “这真是令人惊叹，”他谈到了一位同事使用扫描电子显微镜制作的图像。
1988年夏天，早期职业海洋学家巴尼·巴尔奇（Barney Balch）在缅因湾的卫星图像中发现了一块异常反射的水。他和附近的比奇洛海洋科学实验室的同事安排了一项研究巡游进行调查。
温带大西洋这一部分的海水通常呈深蓝宝石色调。但这个补丁更轻，更典型的热带岛屿。 “我们从这个东西出来了，水从地平线到地平线基本上是绿松石色，”Balch说。 “你本以为我们已经在比米尼岛搁浅了。”
这个明亮的斑块在明年夏天回归 - 一个非常大的绿松石漩涡蔓延到大约100,000平方公里。水样证实了Balch怀疑导致了明亮斑块的原因：数万亿的coccolithophores，微小的单细胞藻类，由矿物方解石制成反射性石灰石板，如上面的假彩色扫描电子显微照片所示。
这两个花开了Balch，他仍然在Bigelow实验室工作，致力于学习更多关于coccolithophores的事业，coccolithophores是世界上最丰富的浮游植物群之一。随着卫星图像的改进，研究人员已经更加详细地确定和研究了花朵。他们追踪了微生物改变海洋化学的几个重要方式，包括海洋储存二氧化碳的能力，从而使其远离大气层。因此，虽然每个单独的细胞并不比人类头发更宽，但这些花朵的巨大程度使得球孢子虫对海洋化学以及全球气候产生了巨大的影响。
但是，由于气候变化使海洋更加酸性并且对石灰石具有腐蚀性，一些地区对于形成壳的生物将变得不那么友好。 Balch及其同事正在努力了解海洋酸化如何影响全球的球团聚集体丰度和分布，以及这些变化如何影响它们在调节气候方面的作用。
Coccolithophores生长成各种形状和大小，在Discosphaera tubifera（左）中发现喇叭形结构，在Rhabdosphaera clavigera（右）中发现脊柱状突起。 Balch于2018年7月在新英格兰海岸的海洋巡航中收集了这些样本。背景中的麻子材料是他用来收集微观藻类的过滤器。
通过将温室气体二氧化碳从大气中拉出来制造糖，所有光合生物都在一定程度上帮助调节地球的恒温器。 但是，coccolithophores以其他各种独特的方式帮助冷却地球，这些方式与它们的球形球体相关，即围绕它们外部的白垩白球。
一方面，这些球体闪烁得如此明亮，以至于它们可以保护海洋免受太阳辐射的影响。 “它们就像是将光线反射回太空的小镜子”，Balch说，他在2018年海洋科学年度评论中撰写了关于球藻状态变化的概述。 他解释说，在没有花朵的情况下，开阔的海洋更深，更能吸收太阳的热量。
另一方面，每个球形圈由数十个华丽的板块组成，称为coccoliths，它们会定期流入海洋 - 这些自由浮动的微观盘片可以粘附并拖下来自表面的粪便，粘液和其他分解物质碎片海洋对海底的影响。由于分解会产生二氧化碳，因此将这种物质穿梭到深处会减少二氧化碳排放到大气中，并以另一种方式抵御气候变暖。
在他的办公室里，可以看到缅因湾，Balch展示了一个延时的视频，其中一个板块在一个coccolithophore细胞内发展。一旦完全形成，光盘就会被引导到电池的外部，藻类继续建造更多。 “这些coccolith中的每一个都需要大约两个小时才能完成，”Balch说，屏幕上咧嘴一笑，对这些生物进行了数十年的艰苦研究。
Coccolithophores全年生活在海洋中，但它们令人印象深刻的花朵往往会在夏至时爆发。 “他们总是潜伏在背景中，”巴尔奇说，“这是夏天的派对时间。”这主要是因为海洋表面的营养水平在一年的这个时候往往会下降。大多数浮游植物依赖于高水平的营养物质如硝酸盐来存活，但是球孢子虫可以耐受相对较低的浓度。因此，他们利用初夏的营养物质消耗来竞争其他浮游生物。
在美国国家航空航天局卫星捕获的白令海阿拉斯加海岸附近的球藻和其他海藻的盛开。 随着卫星图像在过去几十年中得到改善，研究人员已经能够更详细地定位和研究coccolithophore花朵。
这些季节性开花可以跨越距离比缅因湾更为令人印象深刻，包括一个在北大西洋盆地已经达到约50万平方公里的复发。世界上最广泛的花朵覆盖了南极洲周围的整个南大洋，占全球海洋的16％，处于秋季和秋季之间的高峰期。 Balch及其同事在2011年和2012年的一系列巡航中发现它时将其称为大方解石带。
Coccolithophores目前是世界上最丰富和最具环境影响的浮游植物群之一 - 事实上，科学家认为它们是整个海洋中石灰石的最大贡献者。巴西伯南布哥联邦大学的海洋学家马里乌斯·穆勒（MariusMüller）研究了球石钙化，他说，随着海洋因气候变化而酸化，它们的流行程度可能会下降。他解释说，在酸性水域中，coccolithophores需要更加努力地改变其细胞内海水的化学成分，形成方解石。而额外的精力充沛的成本是以牺牲其他重要任务为代价的，例如成长和再现。他说，这可能使非壳形成的生物体能够胜过球藻和其他生命形式的挣扎。
事实上，2015年基于南大洋卫星图像的研究确实发现，大型方解石带中的球藻壳生产在1998年至2014年的研究期间可能会减少，可能是由于酸化。尽管如此，研究人员对于不同地区的不同种类的球孢子虫如何对海洋酸化作出反应仍有相互矛盾的发现。在一个案例中，Balch在2015年合着的一项研究表明，北大西洋人口从1965年到2010年增长了近20％。研究人员推测，当时大气中二氧化碳的增加实际上通过促进光合作用使浮游植物生长受到影响，并带来了好处。这比这个地方酸化的影响更重要。
加拿大新不伦瑞克Mount Allison大学的海洋学家Laura Bretherton表示，由于其他因素也会影响生长，包括海洋温度，不同纬度的日长和养分可用性，因此酸化反应的变化也会产生。 “这表明海洋环境是多么复杂，”她说。 “这不会是统一的。”
了解这些复杂的相互作用对于预测地球未来气候的更广泛变化至关重要。但穆勒和巴尔奇表示，高环境风险并不是吸引他们参与这项研究的唯一因素。 coccoliths引人注目的美丽也是如此。这些华丽的盘子的目的仍然有点神秘，但理论表明它们可能有助于防止病毒感染细胞或提供保护免受微小的海洋动物，如可能想吃它们的桡足类动物。 “更好的方式，”巴尔奇说，“为了避免被贪婪的桡足类吃掉，而不是用石头掩盖自己？”
尽管它们在海洋中具有普遍性和重要性，但coccolithophores对于普通大众来说仍然相对不熟悉。 Balch希望通过今年出版一本电子书来帮助改变这一点，这将说明coccoliths对存在的数百种物种采取的许多引人注目的形式。
当我们在他的办公室点击这些形式的图像时，很明显这是一种爱的劳动。 “我非常感谢这些事情，”他说。 “他们真是太棒了。”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>