<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>themind on 可知杂志</title>
    <link>https://xidtao.github.io/categories/themind/</link>
    <description>Recent content in themind on 可知杂志</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 09 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xidtao.github.io/categories/themind/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>全面回忆：聪明的记忆有助于山雀生存</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/number_1/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/number_1/</guid>
      <description>尽管不到半盎司重，但山鸡能够在气温低于零度，狂风呼啸，下着大雪的严寒冬天生存下来。它们是怎么做到的？在秋天的时候，它们隐藏了多达8万颗种子，然后它们在冬天通过记忆找回了这些种子。他们惊人地追踪许多地点的能力，使他们的记忆力成为在动物王国中最令人印象深刻的。
这也使山雀成为对于动物行为学研究者来说一个有趣的话题。雷诺内华达大学的认知生态学家弗拉迪米尔·普拉沃苏多夫致力于研究这种既小又坚韧不拔的鸟儿的惊人记忆。2013年在“生态、进化和系统学年度评论”中撰写了关于食物储藏的认知生态学的文章，他和他的合著者蒂莫西·罗斯认为，关于认知进化的重大问题的答案可能在这些小鸟的大脑里。
 生物学家弗拉迪米尔·普拉沃苏多夫 内华达大学雷诺分校
7月份，在芝加哥举行的动物行为协会会议上，普拉沃索多夫介绍了他的团队对生活在内华达山脉的野生山雀的最新研究。他和他的研究生们能够在很短的时间内证明一只鸟的空间记忆对它的生存有着直接影响。研究小组通过建立一个实验装置，利用射频识别技术(RFID)和电子腿去测试鸟类在野外的记忆，然后追踪它们的寿命。研究人员发现记忆力最好的鸟类最有可能在冬天存活下来。《知识杂志》对普拉沃索多夫说，他的研究意味着我们对记忆和认知的理解，这段对话已经经过了长度和清晰度的编辑。
有什么点子推动对山雀的研究？ 判断有些物种是聪明的或不聪明的，问题是：为什么？像我这样的认知生态学家正试图弄清楚哪些生态因素可能影响了这些不同认知的进化。换句话说，所谓的点子就是去理解认知变化的生态学和进化原因。
很多经典的认知生态学领域的经典工作都指向了为什么有些物种有更强的大脑，尤其是大脑中称为海马体的区域。在我的实验室里，我们研究的是空间记忆，空间记忆众所周知是与海马体相连的。所以我们一直在研究海马体的大小、神经元的数量、神经元大小的变动以及它是如何与记忆的变化联系在一起的。
你为什么选择研究山雀？ 我们使用会储存食物的鸟类，因为它们就像记忆机器-它们在很大程度上依赖于记忆，所以它们是这类事物的一个很好的模型。另一些人则研究了雌雄寄生的牛鸟之间的差异，因为雌鸟必须对许多其他种类的巢穴进行寻找和监测，来将它们的蛋产下，这是一个相当重大且以记忆力为基础的任务。人们还研究了一雌一雄的田鼠之间的差异，在这种情况下，雄性有多个配偶和更大的领地；雌性有着更好的记忆和更大的海马体。
在今年的会议上，认知生态学研究很受欢迎。这是个目前迅速发展的领域吗？ 我是这么想的。它最初是从比较多个物种开始的，在某些方面是好的，但在另一些方面则不太奏效。我认为这在很大程度上是因为当你比较不同物种时，它们之间有很多的差异，这些差异不仅仅是认知。当你测试他们时，所有的这些差异都会决定他们如何去表现。例如， 物种对于监禁的反应有很大的不同。所有的动物都以某种方式进化而来，当你把不同物种带到实验室并把它们都放在白色的房间里时，即使是联系很近的物种也会对这个房间做出不同反应，这使得我们很难知道哪些不同行为是由认知差异造成的。
我决定，为了解决这个问题，需要考虑同一物种的种群之间的差异。一旦你考虑同一个物种，至少会比较更多的相似点，让我们来分析一下，松鸡和山雀。所以我们开始在实验室里比较阿拉斯加的山雀和科罗拉多的山雀。想法是，在阿拉斯加，冬天真的很冷，但在科罗拉多州，天气比较温和，山雀们不需要太多的食物储存，这样它们的记忆力就不需要那么好了。果然，我们在这两个种群之间发现了巨大的不同：阿拉斯加的山雀有着更好的记忆，更大的海马体和更多的神经元。
你的演讲吸引了一大群人。你能解释一下为什么每个人都这么感兴趣吗？ 比较研究仍然没有直接显示认知差异是如何发生的。他们表明，每个人都认为这是自然选择，但没有人能展示出来。人们尝试在实验室里测试鸟类，然后释放他们，看看他们的认知差异如何影响他们的生存，但这是行不通的。所以多年前各种各样的力量促使我进入这个领域。其中的一部分力量是建立具有射频识别能力的仪器，这样我们就可以在野外测试他们的认知能力。我们还可以追踪山雀的生存和繁殖，以及它们与谁交配。
在野外测试山雀的记忆力 一系列的补给站被用来评估单个山雀回忆的力量
①腿带
成百上千的小山雀被绑上了独特的电子标签
②种子投放
在这所有的八个打开装置中，只有一个会对每个鸟儿的ID标签做出回应
③无种子
其他的供给装置不会为这只鸟开放
④学习和记忆
通过对这些供给装置进行尝试，鸟儿们知道了哪个装置会为自己运送种子，每个鸟儿进来哪个装置会被记录下来。
科学家们设计了一个由八个电子喂食站组成的阵列，可以悬挂在山雀的自然栖息地的树木之间。此阵列使用科技来识别和记录由鸟儿产生的每一次访问。日志揭示了每只鸟都能很好地记住这八个站中的哪一个来响应它的ID标签并产生一个种子。记忆力最好的鸟直接回到为它们打开的站点。记忆力差的鸟在降落到正确的站点之前，可能必须先到一个或多个站点。
我在会上介绍的工作主要是在它们的第一年里对年幼山雀进行仔细的观察，看看是否自然选择影响认知。如果是这样的话，我们希望看到那些在认知测试有好的表现和良好空间记忆的鸟类，就更有可能度过第一个冬天，而那些做得更糟糕的则更有可能死去。这就是我们发现的。我们在第一时间直接证实每个人都怀疑的东西-是的，看起来就像是空间认知是由自然选择直接作用的。
我们还比较了生活在西拉山脉海拔越高和越低的山雀。在海拔高时，几乎70%的幼年山雀每年都会在第一个冬天死亡。太多了！不过，如果你对选择感兴趣，那就太好了。如果更多的动物正在死亡，有些动物有更好生存的理由，那么，在那里你能看到选择的结果：那些幸存下来的动物将会繁衍后代，它们的后代应具备更好地在艰苦条件生存的能力。
因此，在高海拔地区，我们已经知道鸟类藏匿的食物明显多于生活在较低海拔的鸟类隐藏的食物。且它们也显示出更多的空间认知能力，它们有更大的海马体、更多的神经元、更大的神经元和更多的新生神经元。两群体之间的差异令人吃惊-这是非常大的。
现在我们还发现，在高海拔地区，幼年山雀的死亡率更高。但对于在海拔较高处的成年山雀来说，情况并非如此：对于那些设法生存下来的山雀来说，在条件比较温和的海拔较低地区，幼年山雀比成年山雀死亡率低。所以换句话说，如果他们有认知特征，在更高的海拔处通过艰难的选择，并在它们第一年冬天的生活中生存下来,它们可以活得更久。尽管在这些海拔较高处疯狂的下了一场雪-我们说的是20到25英尺的雪。
认知中的差异不仅仅是影响生存吗？ 是的，我们也证明了雌性和雄性交配时，记忆能力更强的雌性会有更大的优势并产更大的卵。现在我们想知道这是为什么？这并不是因为这些雄性动物能够为幼仔提供更多的食物，而是因为它们不使用储藏的食物来喂养幼仔。(在春天，成年山雀和青年山雀都吃昆虫。) 而雄性动物似乎没有利用它们极好的记忆来繁衍后代，它们的记忆力很好，因为他们需要记起这成千上万个食物储存地。就繁殖而言，记忆优势没有发挥出来-有点像使用空间技术把黄油放在你的三明治上。
因此，储藏对生存来说是必不可少，但是不会对繁殖产生影响，对记忆力的要求要低得多，任何一个个体在记忆方面的差异对于冬天的生存都是至关重要的。
 在冬天，一只山雀的喙上抓住一颗种子。鸟类的种子储藏物可达数万只，好的记忆成为一个巨大的优势。 
我们可以想到解释的唯一方式是它可以作为对未来的投资：女性的记忆更好是因为她们的后代更有可能存活下来。因为它们拥有基因，这将允许那些后代拥有更好的记忆力。我们现在正在研究一个大问题，雌性是如何知道哪些雄性有更好的记忆力。这可能是因为它们可以观察雄性动物取回储存物。但我们认为一个更合理的潜在解释是，认知的变化在某种程度上是由雄性的歌声质量或某种其他特征所指示的，可能是羽毛。
你所学到的关于山雀的知识，能教会我们记忆和认知吗？ 我认为它可以解释，记忆是如何在多个物种之间进化的，为什么有些物种的记忆力可能更强，而有些物种的记忆力更差，随着时间的推移，这种情况会如何改变，及为什么会改变。更进一步，我们也在研究遗传学，目前，我们正在与科罗拉多博尔德大学的斯科特·泰勒合作，对山雀基因组进行测序。我们已经对40个鸟儿的基因组进行了测序，其中20个来自高海拔地区，20个来自低海拔地区。从每个海拔，我们选择了在记忆测试中表现最好和最差的鸟类。现在我们想看看遗传差异对这些记忆差异的贡献。
那么，我们的RFID设备，可以在野外测试空间记忆，并且可以随着时间的推移跟踪它们的表现。因此，假设我们可以研究老化和衰老这样的东西，我认为，比任何实验室研究都要好。因为一旦你在实验室里得到一只动物，它就不会过一种自然的生活，即使它是一只老鼠。老鼠不会自然地生活在一个小小的塑料浴缸里，他们生活在一个更加复杂的环境中。野生鸟类也是如此，如果你把野生鸟类带进实验室，它们可能会没事，但它们的感觉不一样。
如果我们对野生动物的一生进行跟踪和测试，我们可能有更好的机会发现和研究衰老。我们可以测试两个紧密相关的物种，比如我们的小山雀和大山雀，大山雀不储藏食物，因此可能不需要专门的空间记忆力。如果我们发现大山雀认知能力在三年后就开始下降，而我们的小山雀可能在七岁时开始衰退。然后，我们可以问一些非常有趣的问题，这两个物种的年龄为何有如此大的不同，以及山雀是如何将它们的记忆保存得如此之久。它可能会让我们更好地理解像阿尔茨海默氏症这样的事情。我可能自己做不到这部分，但是有人可能会这样做。
贝特西·梅森是旧金山湾区的一名自由职业记者，专门从事科学和制图工作。她和格雷格·米勒合著了“全球地图：一个制图的奥德赛”(国家地理，2018年)。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如果它让检方满意的话</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/goisforlovers/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/goisforlovers/</guid>
      <description>每个拥有正常运作的刑事司法系统的国家都依赖于检察官，那些向被告提起诉讼并将案件定为犯罪的律师。 但是美国的这个品种是分开的。 他们不仅仅是法院的代理人：美国每个县的高级检察官通常都要竞选公职，使他们当选为官员。 世界上没有其他国家选举检察官，很少有人给予他们这么大的权力。
斯坦福大学法学院教授大卫艾伦斯克兰斯基说，美国检察官在如何以及何时提起诉讼方面拥有广泛的自由裁量权，这意味着他们经常控制被告的命运。 在2018年发表在“犯罪学年度评论”上的一篇论文中，斯克兰斯基指出，检察官越来越多地因为困扰美国刑事司法的问题而受到指责 - 这种问题过于严重，对种族少数群体的不平衡目标及其错误倾向。 他认为，部分困难在于检察官的权力基本上是不受限制的。
美国是任何一个主要国家的最高监禁率。监狱人口与整个国家有很大不同。超过75％的美国居民认为是白人，大约13％的人认为是黑人。但在2016年底，黑人囚犯人数超过白人囚犯487,000至440,000。一份报告发现，黑人美国人在州监狱中的监禁率平均是白人美国人的五倍。
黑人男子也被判处联邦监禁，平均比同样犯罪的白人男子长20％。当检察官提出认罪协议时，白人被告的可能性比黑人被告高25％，因为他们最严重的初始费用下降或减少到较不严厉的指控。还有一些令人不安的案件，其中检察机关的不当行为导致了后来在上诉时被推翻的定罪。在1987年的一起着名案件中，检察官从陪审团中删除了所有四名潜在的黑人成员，该陪审团后来判定一名名叫蒂莫西福斯特的黑人谋杀罪。检察官否认他们在陪审团选择期间受到种族的驱使。多年后，福斯特的律师获得检察官的笔记，最高法院以7-1的投票结果宣布，陪审团的审判选择是违宪的。
在另一起案件中，德克萨斯州一名26岁的黑人安东尼·格雷夫斯于1994年被判犯有谋杀一个六口之家的错误罪行。他最终在狱中度过了18年，其中包括12年的死刑。真正的凶手罗伯特卡特最终承认他独自行事，调查显示检察官查尔斯塞贝斯塔拒绝了那些本可以清除格雷夫斯的证词。
越来越多的法律学者和具有改革意识的检察官呼吁采取新方法，恢复检察程序的公平和公正。但斯克兰斯基表示，改革并不容易。任何有意义的改变都必须从检察官解除跨越法律和政治制度的冲突角色开始。换句话说，他说，我们必须更清楚地了解我们对检察官的要求。
斯克兰斯基与Knowable讨论了检察官的崛起以及改革以恢复公平和正义的必要性。讨论的篇幅经过了长度和清晰度的编辑。
美国检察官面临的最大问题是什么？ 很难说。美国检察官实际上存在几个不同的问题。一个是他们有强大的权力来强迫认罪，另一个是他们对如何使用这种权力几乎无拘无束的自由裁量权。第三，检察官往往过分热心并违反规则，第四是他们有时缺乏对如何更有建设性地使用自由裁量权的想象力。
但我认为最根本的问题可能是我们对检察官的期望很复杂且往往是矛盾的。我们希望他们是公正的，但也要成为有力的倡导者，遵守法律，也要怜悯，并与警方密切合作，但也要与他们分开。
对检察官的相互冲突的期望以及对其作用的模糊性可能使其难以规范，检察官自己很难知道如何做好自己的工作意味着什么。
检察官真的比法官更强大吗？ 在许多情况下，是的。这部分是由于法规的激增要求对各种罪行强制执行最低刑罚。由于法官几乎没有能力降低这些法规要求的刑罚，因此被告避免这些处罚的唯一方法就是与检察官达成协议 - 或者在审判时抓住机会。由于检察官可以威胁这种严厉的判决，他们有强大的权力来胁迫认罪。
现行法律是否使检察官难以获得公正的裁决和判决？ 我不会说这些法律使检察官难以取得公平的结果。但它们确实让它变得复杂。有些法律 - 特别是许多要求严厉强制性判决的法律 - 在适用于特定案件时可能是不公正的。因此，做正义通常意味着明智地应该何时援引这些法律。
然后有程序规则要求检察官脱掉他们的辩护人的帽子，公平公正。例如，检察官经常被要求决定何时需要披露可能有助于辩护的证据。这就像要求篮球运动员称自己的犯规。
我们无法消除检察官角色的含糊不清，我们应该继续向检察官施加压力，让他们保持公正。但我们需要相对现实地了解我们如何能够期望他们能够驾驭这些相互冲突的期望。
为什么检察官不公平地使用他们的权力？ 同样，重要的是要强调许多检察官努力工作以保持公正，许多检察官以平衡，深思熟虑的方式行使权力是令人钦佩的。但是，许多检察官办公室都有竞争力的文化，法庭的胜利是他们成功的主要标准。检察官被这项工作所吸引，部分原因是法律斗争的激动。很多时候，即使他们是不应得的，也要庆祝定罪和长句。
将检察官的优先事项从胜利转移到正义是很困难的。检察官没有在报纸上得到他们的名字，因为他们做出了合理的妥协。 “在所有方面都是如此被定罪”是一个容易写的标题。
如果检察官想要为被告实现真正的公正，他们需要问自己一些超越定罪和无罪的棘手问题 - 这些问题很难回答。他们是否以公平和人道的方式帮助解决案件？他们是否帮助推动了社区的发展？
为什么我们要继续了解检察官未能披露有助于辩护的证据的案件？ 与辩护律师相比，检察官拥有更多的调查资源，因此他们往往可以获得更多信息和证据。检察官只有在能够以重大方式帮助被告的情况下才能与辩方分享证据。但是因为他们的动力很强，所以检察官很难客观地判断他们发现的证据是否值得分享。他们有动力说服自己不是。
检察官之间是否缺乏多样性，这是否会导致不公平和歧视性做法？ 检察官办公室通常不会披露有关种族和性别人口统计数据的统计数据，因此我们对检察官的多样性了解不多。几年前，斯坦福大学法学院的一些学生对加利福尼亚检察官的种族和性别进行了研究。据我所知，这是第一次为任何州的检察官编制此类综合统计数据。学生们发现，加利福尼亚州的检察官比整个州都要白。
那很重要。我们有充分的理由相信，当检察官没有反映他们服务的社区的多样性时，它会扭曲他们的决策。多样性减少了系统性偏见，使检察官更容易考虑社区各方面的观点。
种族多样性绝不是灵丹妙药。正如警察部门没有通过雇用更多的少数族裔官员而神奇地改变一样，我们无法修理检察官办公室只是选举或雇用来自不同背景的人。但是，当检察官办公室与他们所服务的社区一样多样化时，他们会带来不同的技能和观点，并更公平地考虑应该进入检察决策的所有因素。
除了增加多样性，系统还有什么其他方法可以改进？ 我们需要保护起诉权力。加强辩护律师的资源将是重要的一步。美国的绝大多数刑事被告都是由指定律师代理的，因为他们太穷了，无法聘请自己的律师，而且几十年来我们已经知道我们没有足够的薪水来指定辩护律师或雇用足够的律师。 ;他们过度劳累，资源不足。如果我们希望系统正常运行，我们需要在防御上投入更多资金。
立法机构可以通过回滚强制性判决以及加强和澄清要求检察官与辩护律师分享证据的规则来提供帮助。
更多的司法监督也可能产生重大影响。法官可以通过收紧要求检察官与辩方分享证据的规则来收回他们的一些权力。他们可以强迫检察官在法庭上解释和证明他们的指控决定和辩诉交易提议。在许多法院，法官有权为了司法公正而解雇案件，例如检察官追究严厉的判决。
但是，为了实现这一切，需要改变司法思维方式;法官需要相信检察官应该更负责任，并相信司法机构的业务是实现这一目标的一部分。
最后，检察官自己可以做很多事情 - 而且在许多地方，正在做 - 使这个系统更公平，更少歧视，损害更小。他们无需等待立法要求更多的证据披露;他们可以自己开始这样做。他们可以停止使用不合理的长期强制性最低刑罚来强制认罪。他们可以努力改变办公室的文化，从而庆祝公平的结果，而不仅仅是法庭的胜利。
改革即将来临吗？ 在某种程度上，是的。我们现在处于一个不寻常的时刻，因为人们非常重视通过投票箱改革检察官办公室。在过去十年中，刑事司法十字军更加关注选举。结果，我们有越来越多的首席检察官根据大规模监禁和寻求更加平衡的刑事司法办法的平台赢得选举。然而，在大多数情况下，这波改革并没有做任何事情来削弱检察官办公室的权力。
2018年在联邦一级通过的刑事司法改革法案有多重要？ 这是朝着正确方向迈出的一步，尽管它只影响联邦检察官。法律适度削减强制性最低刑罚，并允许联邦法官在没有检察官动议的情况下提交低于法定最低刑罚的刑罚。这意味着，在某些情况下，联邦检察官将不会使用相当重的锤子来强迫被告承认有罪。即使对州检察官来说，新法律也具有象征意义。这是美国日益增长的共识的一个信号，即刑事司法在严重性方面已经走得太远，而且更严厉的并不总是更好。
如果没有发生更广泛的改革怎么办？ 如果没有改革，我们可能会继续面对刑事司法系统的严重问题：大规模监禁，过长的判决，错误的定罪和种族偏见。检察官帮助制造了所有这些问题，他们在解决这些问题方面发挥了关键作用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>走向更环保的塑料</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text6/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text6/</guid>
      <description>塑料是一种奇迹材料。它便宜，轻便耐用。但它之所以如此伟大的原因也是为什么它可能是最糟糕的。这是如此便宜，以至于它被丢弃了。它非常耐用，可以坚持几个世纪，填充垃圾填埋场并渗入海洋，在那里它被吃掉并在食物链中传播。塑料分解成微小的碎屑，填充鸟和鱼的胃，导致它们饿死，并消除有毒污染物，这些污染物在摄入时会对野生动物造成毒害。
虽然我们可以而且应该使用更少的塑料，但我们可能无法完全放弃它。例如，塑料包装可以保持食物新鲜 - 对于喂养世界至关重要。因此研究人员和公司一直在开发可生物降解的材料版本。他们正在从工厂生产这些材料，并且 - 在一切都被回收并且没有浪费的时候推动未来 - 甚至是食物残渣和污水。与传统塑料不同，传统塑料即使在分解成较小的碎片时也能保持其化学结构，这些可生物降解的塑料会分解成能够安全地重新融入环境的分子。
“合成塑料像岩石一样分解 - 它们变得越来越小，”亚利桑那州立大学的生物物理学家Taylor Weiss说。 “可生物降解的塑料像木头一样分解。”
但并非所有可生物降解的塑料都是平等的，而且很大的挑战是设计或识别适合该工作的材料。
传统的石油基塑料可能有几种命运。 可以再次创建瓶子或手机壳等产品; 一些再生塑料被转化为较低等级的材料，如用于长凳的塑料“木材”。 其他物品被回收用于在为工业提供能源的焚化炉中燃烧，例如在水泥厂中。 大量的塑料使用一次，然后进入垃圾填埋场或逃逸到环境中。 解决寿命终结阶段是许多致力于生产可生物降解聚合物的研究人员的目标。
更好的塑料 许多环境友好的塑料已经在市场上出售，包括塑料杯和由植物制成的瓶子。与传统的石油基塑料相比，这些生物塑料是一种改进。它们的碳足迹较小 - 它们不释放被化石燃料锁定的额外碳 - 并且基于可再生资源。但仅仅因为某些东西是由植物制成并不意味着它是可生物降解的：一些生物塑料不是，而一些石油基塑料，密歇根州立大学化学工程师Ramani Narayan说。
塑料由称为聚合物的长分子链组成，由重复的亚基组成。它们是否可生物降解取决于该链的强度。对于普通塑料，如袋子和瓶子中使用的聚乙烯和聚丙烯，或通常称为聚苯乙烯泡沫塑料的聚苯乙烯，链条的链环特别强。
“它就像一串珍珠，”斯坦福大学化学工程师柯特弗兰克说。 “这些珍珠通过碳 - 碳键连接，这些碳键非常强大。”
可生物降解塑料中的链接较弱，通常涉及称为酯的化学基团。水，酸和酶 - 包括由某些微生物产生的那些 - 可以破坏这些酯键，最终留下可以被自然消耗的二氧化碳和水等化合物，以及可以作为燃料捕获或供给微生物的甲烷。
声称某些塑料是“可生物降解的”或“可堆肥的”，当它们在环境中长期存在很长时间时，已经导致了更严格的定义。 只有当塑料在规定的时间内分解成可被处理环境中的微生物完全消耗的碎片时，塑料才是可生物降解的。 美国国际测试和材料协会制定了“可堆肥”声明的标准，其中包括，例如，90％的有机碳必须在不超过180天的时间内被堆肥微生物使用。
但纳拉扬说，生物降解本身并不一定有意义。 （“人类的粪便是可生物降解的，”他说。“这不允许你把它扔到任何地方。”）不同的材料在不同条件下生物降解，如果这些条件不可用，那么材料可能同样糟糕普通塑料。例如，那些日益熟悉的基于玉米的杯子 - 由聚乳酸或PLA制成 - 被标记为可生物降解的，这在技术上是正确的。但PLA只在工业堆肥中心发生故障。因此，如果没有收集和堆肥的基础设施，单独的生物降解可能不像看起来那么有益。
也不能用可生物降解的塑料替代所有塑料。对于某些应用，例如PVC管或防弹背心，您最不希望的是材料发生故障。关键是为正确的应用开发合适的材料，这也增加了其他挑战。例如，模塑，成型和加工可生物降解塑料所需的温度通常接近其降解的温度。 “使它们可生物降解的化学联系也使它们难以加工，”弗兰克说。 “这就是难题。”
例如，为了提高降解温度，研究人员可以添加防止或阻止聚合物链分解的化学物质。或者他们可以使用策略降低熔化温度，例如使用称为增塑剂的添加剂。
虽然为每种应用开发合适的加工技术需要时间，但研究人员正在努力。弗兰克和斯坦福大学的土木工程师萨拉比林顿正在开发一种可生物降解的聚苯乙烯泡沫塑料，用作建筑保温材料。佐治亚大学的研究人员正在使用聚羟基链烷酸酯或PHA（它们在比PLA更广泛的条件下可堆肥）来制造甚至在海洋中都能降解的塑料吸管。百事公司和雀巢公司等公司已经宣布计划将PHA用于包装和瓶装水，加州一家名为Cove的新创公司的目标是在PHA瓶中销售水，并称其在海洋和垃圾填埋场中会降解。
走完整圈 然而，其他研究人员和公司正在寻找更好的方法来生产塑料。目前市场上大多数表面上可生物降解的塑料 - 通常是PLA&amp;ndash;都是由玉米，马铃薯和甘蔗等粮食作物制成。微生物咀嚼来自这些作物的糖，生产乳酸，PLA的组成部分。
纳拉扬说，这可能是一种很好的方法，前提是基础农业实践是可持续的。基础设施已经存在，农村农业经济可以受益，根据他的计算，全球仅有1％的耕地可以种植足够的作物，以满足2016年的世界塑料生产。
尽管如此，批评人士还是担心与食品供应的竞争：玉米生产的乙醇燃料已被指责推高食品价格。为了避免潜在的问题，Weiss开发了一种从阳光和两种微生物制造塑料的技术。 1号微生物是一种蓝藻，通过光合作用将太阳光转化为糖蔗糖。 （通过在称为藻酸盐的凝胶中培养微生物，Weiss限制蓝藻繁殖，从而迫使其将所有能量投入到蔗糖生产中。）然后将糖喂给2号微生物，这是一种转化蔗糖的细菌（作为为自己储存额外能量的方法成为一种称为PHB的PHA。
制作称为PHA（白色斑点）的聚合物的Ralstonia eutropha（如图）等微生物已经引起研究人员的注意，作为制造非石油衍生的塑料并在相对短的时间内降解的手段。
但更好的是利用废品。哥伦比亚大学的环境工程师Kartik Chandran正在将污水处理厂的垃圾和污水污泥转化为燃料和有用的产品，包括塑料。他建立了生物反应器，使用混合微生物首先将废物分解成挥发性脂肪酸。然后，在第二步中，另一种细菌混合物将这些酸缝合在一起以产生PHA。 “对我来说，这些不是废物流，”钱德兰谈到污泥和垃圾。 “这些是富集的流 - 这些是部分精炼的流。将它们倾倒出去甚至投入更多资源进行清理是毫无意义的。“
像加拿大的Genecis和加利福尼亚的Full Cycle这样的初创公司也在从有机废物中制造PHA。加州的芒果材料公司（其顾问委员会包括弗兰克）正在使用微生物从废水处理厂和垃圾填埋场等设施中捕获的甲烷中生产PHB。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雪球地球的故事</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/migrate-from-jekyll/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/migrate-from-jekyll/</guid>
      <description>地球在其45亿年的历史中经历了许多变化，沿途还有一些曲折的曲折。一个特别引人注目的事件似乎发生在7亿到6亿年前，当时科学家认为冰从极地到赤道窒息整个星球 - 连续两次。
科学家们利用跨越多个大陆的证据说，这些雪球地球事件可能为随后的寒武纪生命爆发铺平了道路 - 复杂的多细胞生物开始在地球上多样化和扩散。
当加州理工学院地质学家Joe Kirschvink在1989年创造出“雪球地球”一词时 - 融合了一些地质学家，气候物理学家和行星化学家几十年来一直在思考的观点 - 许多地球科学家怀疑这些灾难性事件是否真的发生过。但随着越来越多的证据支持理论和有助于确定事件发生时间的新数据，越来越多的科学家对此提出了热情。
不列颠哥伦比亚省维多利亚大学的地质学家保罗霍夫曼在过去的25年里一直帮助开展了Snowball Earth的研究。除此之外，他还在纳米比亚积累了50个月的田野调查，在那里他收集了石灰岩中古代冰川活动的证据。由于石灰石倾向于在最温暖的海洋部分形成，这种类似三明治的模式支持冰雪覆盖地球期间冰川覆盖所有地球，寒冷和温暖点的想法。可以与霍夫曼谈过，他回顾了他在地球和行星科学年度评论中的生活工作，关于雪球地球理论的演变以及仍然存在的问题。此对话已经过编辑，长度和清晰度。
在雪球地球期间，这个星球的样子是什么样的？
这个名字描述了它在外太空的外观 - 一个闪闪发光的白色球。冰面上大部分都覆盖着霜冻和微小的冰晶，这些冰晶从寒冷的干燥空气中沉淀下来，远远低于冰点。 Gale-force在低纬度地区嚎叫。在浮冰架下面，一股黑暗和海水的海洋不断被潮汐和地热所产生的湍流漩涡搅动，地热从海底慢慢进入。
首先向地质学家说明这可能发生了什么？
地质学家们正在努力去理解他们在地质记录中看到的东西 - 在复杂生命第一次出现之前不久，即使在最温暖的地球区域也存在明显的冰川作用证据。地质学家很难理解这是如何可能的。
冰川留下的沉积物非常独特。它们看起来像是从水泥车里倾倒出来的水泥。这些雪球冰盖将从大陆流出到海洋上，因此我们在海洋环境中形成大量沉积物，在那里你会得到所谓的陨石坑：不合适的鹅卵石或巨石。很多时候，你会看到与撞击有关的结构，好像石头以某种方式掉落然后被插入下面的沉积物中。很难想象浮冰之外的东西可能会运送这些碎片;树木可以将土壤和石头从根部带到海里，但尚未进化。
你是如何参与研究这个假设的？ 我甚至在我有兴趣自己解决这个问题之前就知道了这个假设。加州理工学院的乔·基尔施文克（Joe Kirschvink）在1989年提出这个想法后几个月告诉我这个问题，但他当时从未做过任何更多的事情。我喜欢它因为我喜欢创意，但存在可信度差距，所以在我们的工作之前，这个假设是休眠的。
最大的问题是，由于条件与地球历史上的任何其他时间都有很大的不同，我们并没有充分了解这一假设的含义，无法知道任何给定的地质证据是支持还是反对。我们必须有气候模型才能看到Snowball条件下究竟发生了什么，而后来开发的模型非常重要。
我的主要贡献在于，通过从地球科学的不同学科中论证，有许多地质证据与预测一致，这是一个可信的科学假设。正如我经常想说的那样，新的想法或假设就像小孩子一样：最好不要过早判断它们，因为你不知道它们会像成年人一样。很多时候，新想法的问题不在于它们是错的，而在于它们是不完整的。
什么触发了这些事件？ 这就是“为什么”的问题，这可能是最困难的问题。我不认为就此达成共识。有许多因素有所贡献，我认为以两种方式看待这一点很有用。首先，气候变冷的一般条件是什么，因此地球更容易受到这种失控的冰生长现象的影响？然后是什么是直接触发它的边缘？
当Snowball事件发生时，超大陆Rodinia正在分手。超大陆是一个所有大陆聚集在一起的国家。人们认为存在联系的原因是超大陆的破裂会增加大陆地区的降雨量，这会增加地壳岩石的风化。岩石的风化实际上消耗了二氧化碳，因此可以减少大气中的二氧化碳，从而降低气候。
至于实际引起直接触发的是什么，近年来人们关注的是一系列非常大的火山爆发，这些火山爆发发生在加拿大现在的高寒地区。这些火山爆发发生在约7.17亿年和7.19亿年前。当你得到消防喷泉 - 在一周或几个月内从一个地方出来的熔岩 - 你会从熔岩的加热效果中获得大气中强烈的热上涌。这些上升流可以将硫气溶胶放入平流层，在那里它们会停留很长时间。这些硫气体颗粒反射入射的太阳辐射并具有强烈​​的冷却效果。由于这些火山爆发之间的时间与两个雪球地球的第一个和更长时间的开始是一致的，因此可以推测这可能是直接的触发因素。
当时地球上的生活是什么样的，它是如何因这些事件而改变的？
肯定有细菌，还有藻类和单细胞原始动物，或原生生物。
还有证据表明，第一种多细胞动物此时起源，可能就像海绵一样。为什么是一个猜测问题：关于这一点有很多想法，但很难测试。一个想法是，在雪球地球上，生态系统可能彼此更加孤立，这可能是一种有助于发展新生活形式的情况，特别是利他主义的生活形式 - 那些有细胞发现的生活方式在一起工作而不是单独工作是一个优势。因此，对不同生态系统的更多隔离可能使某些具有更高比例的这些多细胞利他主义者的生态系统建立立足点。
其他地质学家如何接受雪球理论？ 我认为我低估了人们对它的感情如何以及人们如何认为地球从未真正与现在大不相同。在19世纪，人们很难相信只有2万年前北欧和北美的大部分地区都被冰盖覆盖。对于19世纪的地质学家来说，接受Snowball Earth为20世纪的地质学家所做的一切都是如此。
很长一段时间，我们有很多证据证明在低纬度和地球最温暖的地区有冰川作用，但我们并没有真正了解这些事件的日期。这有点令人尴尬。但在2010年至2014年间，情况发生了巨大变化。我们现在从两种截然不同的约会技术中得到了相当精确的估计，令人印象深刻的是它们给出了高度一致的结果。我认为制定时间尺度已经导致大多数研究这个问题的地质学家现在接受了雪球假说。
多年来出现了另类理论，包括所谓的Slushball理论 - 一种不那么极端的雪球地球版本。如何确定日期有助于理清这些替代理论？ 在Slushball情景中，二氧化碳会很快开始积聚，因此冰川将会短暂存在并且冰会逐渐退缩。这不是我们在地质记录中看到的。我们现在知道第一个Snowball持续了5800万年，这与Slushball的想法完全不一致。此外，我们看到雪球冰川突然终止，然后是明确的气候逆转，一个非常炎热的时期。 Slushball模型没有解释这一点。
我认为没有任何其他替代品可以满足证据。
还有哪些其他问题？ 约会造成了一系列新问题。约会揭示的一件事是两个雪球地球连续发生并且持续时间非常不平等。第一个持续了5800万年，第二个只持续了500万到1500万年。所以我们不知道为什么冰川持续了多长时间存在巨大差异。为什么两者之间只有这么短的间隔？只有大约1000万年没有冰，然后突然间行星又回到了雪球地球。那么为什么两个快速连续？为什么没有第三个或第四个呢？这些是我们对时间的理解而产生的新问题。
未来会再次发生吗？ 我不认为我们能够很好地说明它是否可能在未来发生。未来很长一段时间。我想我们可以说在接下来的几万年里不会发生这种情况。
为何研究地球历史？ 我们星球的历史是最伟大的故事之一。因为我们住在这里而且我们依赖于这个地方，所以我认为理解地球并不总是像现在这样是非常重要的。雪球地球是地球所经历的各种神奇事物的一个例子，如果我们不调查地质记录，我们就不会怀疑它。
处理雪球地球一直很棒 - 这是我生命中最激烈的学习经历，我从未预料到它会在我的一生中被接受。
25年后，你还在做什么？ 我还在77岁的纳米比亚做实地考察。这只是一个庞大而引人入胜的问题。把自己拉走很难。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随着气候的变化，地球上的土壤生命也在变化</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/hugoisforlovers/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/hugoisforlovers/</guid>
      <description>国际米兰长期统治着全球的北纬地区，那里被称为永久冻土的大片冷冻土壤培育出一种丰富的，甚至是神秘的微生物混合物，可以忍受全年零度以下的温度。但随着气候变化使永久冻土变暖，微生物群落正在以科学家们仍在努力理解的方式发生变化。最令人担忧的是，永久冻土带来的大量长冷冻碳将会发生什么，这些碳被新唤醒的微生物现在可以盛宴，以及这可能会推动气候的进一步变化。
Janet K. Jansson是华盛顿里奇兰太平洋西北国家实验室的微生物生态学家，也是最早研究永久冻土中细菌群落如何随着土壤解冻而变化的科学家之一。由于科学家无法培养实验室中生长的大部分物种，因此长期以来一直难以理解土壤中生命的复杂性 - 永久冻土或其他。但Jansson和她的合作者已经找到了一种方法，可以对这些外来生物进行分子普查，以更好地追踪受气候变化影响的土壤群落的变化，包括冰冷的北方以及南方的草原。
宏基因组学 - 科学家直接从环境中分离，测序和分析微生物群落DNA的技术 - 以及其他分子技术，称为“组学”，提供了关于地下生活的新见解以及温度升高带来的变化，Jansson先前描述了这一点一年，在华盛顿特区举行的美国科学促进会会议上，以及她在2016年地球和行星科学年度评论中合着的一篇论文。
她最近与Knowable谈到了土壤生物以及它们如何适应变暖的星球。
此对话已经过编辑，长度和清晰度。
为什么土壤中的微生物仍然未知？ 很长一段时间以来，生活在土壤中的微生物，尤其是极端环境中的微生物，一直难以研究，因为它们在实验室条件下生长不良。现在我们开始能够研究这个“黑匣子” - 土壤微生物组 - 并开始了解微生物正在做什么，以及它们如何受到环境的影响。这是令人兴奋的，因为一旦我们掌握了这些知识，我们就可以开始使用土壤微生物来帮助减轻环境变化的负面影响。
你花了很多年时间研究极端土壤环境的一个例子 - 永久冻土。是什么让那里的微生物明显？ 永久冻土是一个特殊的环境。大部分陆地碳被困在世界上的永久冻土层 - 大约与目前在大气和植物中的碳一样多。永久冻土就像一个巨大的碳冰柜。
真正重要的是，当永久冻土开始融化时，那里的微生物开始变得更加活跃并代谢储存在土壤中的碳化合物。当它们降解它们时，微生物产生温室气体，如二氧化碳和甲烷，它们会释放到大气中，并可能进一步加剧。
永久冻土带或其他地方的细菌都需要碳来生长并产生细胞生物质。但他们还有其他获取能量的方法。我们更意想不到的发现之一是用于减少冷冻永久冻土中铁的大量蛋白质。微生物可以减少铁的能量 - 这是一个可以在没有氧气的条件下发生的过程，但通常需要液态水。
我们能够在实验室中复制这一点，并表明铁减少是由生活在冻土中的生物进行的。这是理解它们如何存活的关键 - 慢慢地 - 在如此低的温度下生长，几乎没有氧气。事实证明，在零度以下的条件下，仍然可能有液态水，因为盐会变得浓缩并降低水的凝固点。因此，我们发现的蛋白质可能是由生活在盐水中的活性铁还原菌产生的。
极地微生物群落如何应对变暖的温度？ 我们正在实验室进行孵化，并在永久冻土已经开始解冻的野外区域进行监测。我与来自北极几个不同地区的科学家合作：斯瓦尔巴群岛，格陵兰岛和阿拉斯加州。
我们和其他人发现，随着永久冻土融化，那里的微生物开始发生变化 - 这是一个真实的营业额。你会得到不同的微生物组成，更多的微生物适应降解碳与其他类型的代谢。我们看到功能向发酵过程或甲烷产生的转变。产甲烷菌 - 产生甲烷的细菌 - 通常会增加数量。这是有道理的，因为如果将它们与冷冻永久冻土中的微生物进行比较，它们现在可以使用它。
使用我们的分子工具，我们不仅可以看到哪些有机体，还可以看到它们能够产生这些气体的途径。这很重要，因为甲烷是一种强效的温室气体，其生产可以放大全球变暖。
观察土壤微生物组的黑匣子的一种方法是使用“元组学” - 一系列不同的生物普查。每个“omic”如何帮助我们理解微生物的功能？ 每种“omic”技术都会给您一个略微不同的视角。一开始，你可以通过观察基因组中的DNA来开始。对于这些类型的生物，它们的身份是关于基因的总数和它们拥有的基因类型 - 这就是我们如何知道那里的人。但你不知道这些基因是否都表达了。基因组视图只是向您展示了他们可能做的事情。
如果你进入下一步，你可以看看哪些生物正在积极地将哪些基因转录成RNA，即所谓的转录组。这给了我们关于在给定时间活跃的代谢过程的线索，以及哪些在不同条件下有利。
下一步是蛋白质组，因为并非所有表达的基因实际上都被翻译成蛋白质。因此，如果你看一下蛋白质，那就更好地证实表达的基因决定了在那个特定时间点在那个环境中进行的功能。
然后，这个“omic”管道的最后一步将是代谢组。代谢物 - 微生物代谢的中间分子 - 非常有价值，因为检测特定代谢物为我们提供了有关环境中发生的所有生化反应的线索。它们是微生物群体进行的代谢过程的最终标志。
要了解生活在一个特定环境中的微生物如何作为一个整体发生变化，你会看到一种叫做metaphenome的东西。你能描述一下那是什么吗？ metaphenome是一个新概念。这个术语代表了生活在社区中的所有微生物所执行的生物功能的组合，例如使用铁作为能量或碳来生长。您可以想到一个具有基因组的生物体，并且根据可用资源或环境，某些基因被表达为RNA，但不是全部 - 它取决于具体情况并且可能随时间而变化。
如果你看一下整个社区，那将是一个metaphenome：由所有微生物进行的所有这些功能的产物。研究这将使我们能够预测环境变化对微生物组的影响，以及思考管理土壤的新方法。
我们对土壤中病毒和真菌的作用了解多少？ 我们现在对土壤病毒体进行了大量研究 - 从特定地点的所有病毒中收集DNA和RNA - 这非常令人兴奋。我们筛选了数百个土壤宏基因组，我们能够找到哪些类型的病毒。这些病毒中的一些含有可能有助于土壤养分循环的代谢基因。
这些病毒可能非常重要，我们对这些病毒知之甚少。它绝对是一个新的前沿，因为这些病毒的数量超过了土壤中所有其他生物。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>淡水贻贝隐藏的优势</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text3/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text3/</guid>
      <description>他们的大部分时间都埋在河床中，淡水贻贝很容易被遗漏。你可以在没有注意到的情况下趟过密集的床。一个敏锐的潜行者可能会在河底看到散落的贝壳和成对的洞，生物的虹吸管刺穿沉积物。
然而，即使它们被淹没，淡水贻贝也会塑造生态系统。
它们向下输送食物，为河床提供生命，为其他物种提供澄清水。它们有助于减轻营养物质污染，这是一个导致某些水域死区的普遍问题。
今天他们遇到了麻烦，这是地球上灭绝率和灭绝率最高的国家之一。仅在北美，上个世纪就有30种淡水贻贝物种灭绝，65％的幸存者被认为是濒临灭绝，受到威胁或易受伤害的 - 主要是由于大规模的河流筑坝。
从20世纪20年代到80年代，大坝的建设突然摧毁了数千英里的栖息地并且更加分散。肯塔基州鱼类和野生动物部门的渔业研究生物学家Wendell Haag表示，适应浅水，自由流动的水域，贻贝无法在主要水坝在下游数十英里处产生的深，冷和缺氧环境中生存。资源软体动物保护中心。
现在，一群生物学家有一个双管齐下的计划，将贻贝从边缘拉回来。 他们正致力于通过宣传他们提供的水净化服务来建立贻贝的公关。 他们的目标是让这些生物通过大量饲养然后将它们释放到野外来开垦水域。
在这样做的过程中，科学家正在转变传统的保护措施：不是保护栖息地以拯救受威胁的生物，而是使用贻贝来拯救他们自己的栖息地。 “贻贝是生物过滤器，”俄克拉荷马大学的生态学家Caryn Vaughn说，他合着一篇关于这些生物在2018年生态学，进化和系统学年度评论中的生态作用的文章。 “如果我们能说服人们重要，那么我认为这是拯救他们的工具。”
复杂的生活，在视线之外 在健康的溪流中，贻贝生活在大床中，可容纳数千个物种，每个成年人都像棒球一样大或更大。 它们是长寿的 - 有些物种的寿命超过100年。 它们引领了华丽的繁殖生命，这些生命可能在1亿多年前开始，当时今天的贻贝的祖先进化出了一种让它的幼虫搭便车的策略。
每个雌性都会产生数以百万计的这些幼虫，称为glochidia，而许多贻贝物种会产生精致的诱饵，类似于它们特定鱼类寄主的猎物。 一旦登上鱼，glochidia就会在生物的鳃或鳍上形成囊肿，直到它们变成青少年，然后掉落并沉淀到溪流底部。 也许百万分之二的人会活到育龄期。 Ouachita肾脏贻贝将其幼虫（称为glochidia）包裹在类似小鱼的膜中。 当一条真正的鱼攫取它时，膜会破裂，释放出glochidia，它会在鱼鳃中存活一段时间。
与鱼类宿主的这种复杂的相互作用帮助贻贝茁壮成长并扩散密苏里州立大学的生物学家克里斯·巴恩哈特（Chris Barnhart）指出：“鱼可以在上游游泳，而贻贝则不能游泳。”他致力于研究和修复贻贝。通过乘坐鱼类，贻贝可以在上游栖息地进行殖民 - 这是一项非常强大的创新，淡水贻贝科的所有生物成员Unionidae都是采用这种策略的长期祖先的后裔。
但是大坝的扩散阻碍了鱼类的移动，切断了许多贻贝种群并终止了繁殖能力。当引水降低其本土流量时，其他人口变干，或者他们成为污水处理厂排放，工业泄漏和农场和城市营养物质大量径流造成的水污染的受害者。入侵物种威胁到其他物种（例如，非本地斑马和斑驴贻贝胜过本地贻贝，斑马贻贝大量粘附于本地贻贝）。即使保护主义者专注于拯救被列为濒危物种或濒临灭绝的物种，贻贝数量的总体下降仍在继续 - 反过来又导致整个美国和全世界淡水栖息地的退化。
人类活动严重打击贻贝：在270种北美淡水贻贝物种（上图）中，30种在过去100年中已经灭绝，95种已被列为濒危或受威胁，其余大部分物种被认为是脆弱的（ 中间饼图）。 一个典型的例子是Kiamichi河（下图），其中几年的干旱加上河水淹没了水温，杀死了许多贻贝。 （10号网站没有显示贻贝密度下降的标准，因为图表的比例变化太小。）
试图充分利用水 当Vaughn在20世纪90年代初开始研究一条美国河流&amp;ndash;Kiamichi时，她亲眼目睹了急剧下降。 这条河起源于俄克拉荷马州东南部的高地，是31种不同物种的大量淡水贻贝的栖息地。 她的长期研究记录了一次急剧的下降：在过去的20年中，60％的贻贝种群已经消失。
在1998年开始的严重干旱期间开始出现重大损失，并且直到2005年才开始减少。“干旱在这个地区很常见，它是周期性的，并且只要人们保持记录就一直在进行，”Vaughn说。 但是贻贝不得不面对一些新的东西：建于1982年的大坝的水管理，阻碍了一个主要的Kiamichi支流的流动。 干燥的条件变得越来越多，人们使用的水越多，提高剩余水的温度并杀死许多贻贝。
在Kiamichi河的淡菜野外工事在俄克拉何马。 贻贝在养分循环中发挥重要作用，从水中去除有机物质，将溶解的营养物质排放回其中，并将这些营养物质沉积在沉积物中。 在Kiamichi，贻贝可以在夏季处理整个上覆水量。
但沃恩也目睹了一些充满希望的事情。正如她和同事在Ambio杂志上报道的那样，虽然Kiamichi在干旱期间失去了大量物种，而且总体丰度也下降了，附近小河的人口保持稳定。关键是管理上的差异。在小河的大坝上，最大的水排放是在夏末和秋季，这是一年中最干旱的时期，在干旱期间保护贻贝免受浅水中的高温。换句话说，即使气候变化增加了人类对淡水的需求，开明的水管理也可以帮助维持贻贝。自然资源保护主义者现在起诉要求流量高到足以保护Kiamichi的濒危贻贝。
贻贝力量 濒临灭绝的贻贝可以提供合法的杠杆作用，但它们缺乏狼或猎鹰的直接吸引力。 “淡水贻贝与魅力物种相反，”沃恩说。 “人们看不到它，也不知道它在做什么。”
但实际上，成年贻贝是硬壳内的强力，耐用和高效的水过滤器。它可以每天过滤多达10加仑的水，去除藻类和有机物质，将水从混浊变为清澈，使底栖植物获得更多光照。
它从过滤的材料中建立自己的组织，锁定氮，磷和碳几十年。它将废物沉积在河床上，为底栖藻类，昆虫和其他无脊椎动物提供营养，而这些营养物又为鱼类提供食物。
在PeerJ杂志上发表的对密西西比河上游的一项研究发现，那里相对健康的贻贝种群每天过滤掉140多亿加仑的水，去除了大量的生物量，并在沉积物表面沉积了大量的碳和氮。将氮化合物转化为无害的硝基锗的细菌在贻贝床下茁壮成长。
发表在“环境科学与技术”杂志上的其他研究表明，加州漂浮物是加利福尼亚州和太平洋西北部的一种受威胁的贻贝，它大大降低了河水和湖泊中的粪便细菌数量。
生态学家丹尼尔·克里格（Danielle Kreeger）和她的同事在贝类研究杂志上写道，如果淡水贻贝可以恢复到以前的丰度，那么就有理由认为这些生物可以减轻营养物污染并降低饮用水过滤的成本。 “如果你的系统历史上有贻贝种群，而且不再有，那么在你恢复自然贻贝社区之前，我不相信它是健康的，”克里格说。
营养污染是对水生生态系统的普遍威胁。在集约农业中使用的污水排放和合成肥料向河流释放大量的氮和磷，引发藻类和蓝藻的有害大量繁殖。当死细胞沉到底部时，细菌消化它们，耗尽水中的氧气。在强烈的大量繁殖期间，鱼类和其他水生生物可能会窒息。
濒临灭绝的牡蛎贻贝（Epioblasma capsaeformis）的微小幼虫将其一部分生命安置在寄主鱼的鳃或鳍中。 在这里可以看到Glochidia作为镖鱼鳍上的半透明斑点。
在特拉华河口非营利组织工作的克里格说，切萨皮克是北美最大的河口，是一个主要案例。那里的早期定居者记录了清澈的海水。底部沉积物拥有丰富的绿色植物，贻贝和牡蛎。但是从17世纪开始并在二十世纪加速，森林砍伐和耕作增加了营养物质沉积物进入水域的径流。贝类种群减少，切萨皮克变得混浊，沉积物和藻类大量繁殖，原生的底栖植物和动物逐渐消失。
为了限制养分流失，农民必须采用最佳管理措施或BMPs - 采取最小化肥料使用和沿排水沟种植湿地植被的策略。原生双壳类动物 - 特别是牡蛎 - 的恢复最近被批准为BMP。迄今为止的努力集中在东部牡蛎上，这是一种清除水的咸水物种，也是切萨皮克水手收获的珍贵美食。 Kreeger说，淡水贻贝可能不那么好吃，但它们有助于提高水质，就像牡蛎和更广泛的栖息地一样。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>