<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sustainbility on 可知杂志</title>
    <link>https://xidtao.github.io/categories/sustainbility/</link>
    <description>Recent content in sustainbility on 可知杂志</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xidtao.github.io/categories/sustainbility/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>粘液：身体的无名英雄</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text1/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text1/</guid>
      <description>听说，由全球200多名科学家组成的研究团队，在过去2年的时间里通过世界各地的天文望远镜收集并整合了黑洞图像的数据，将于北京时间4月10日晚上九点整召开全球新闻发布会，公开人类天文史上的首张黑洞照片。 我们知道它最好是从鼻子上滴下的粘稠的粘液，以及由于气道恶化导致的粘稠，变色的粘液。 但它远不止于此。 涂抹肠道，眼睛，嘴巴，鼻腔和耳朵的表面，粘液起着一系列重要的生理作用 - 保湿，清洁，支持良好的微生物和防御外来入侵者。
科学家们已经发现了粘蛋白有助于保持身体表面清洁和保护的许多方法，并且正在继续解析分子与微生物之间的复杂相互作用。 以下是他们迄今为止所学到的一些内容，以及研究的目标。
大量的粘蛋白 根据所需功能，粘膜涂层在整个身体内变化很大。 例如，眼睛覆盖有不特别粘稠的粘液的薄膜，足以使其保持水分。 相比之下，结肠内部有一层厚厚的胶状涂层，可阻止细菌潜入。
这些物理特性的关键是粘蛋白本身。 由排列在体腔和表面的组织中的特化细胞产生，它们是我们制造的一些最大的分子，有两种主要的味道：分泌的粘蛋白，渗出形成大的网状网络，以及束缚的粘蛋白，它们仍然存在 锁定在细胞上。
粘蛋的制造随地点和环境而变化。 “有很多细胞特异性，”北卡罗来纳大学医学院的生物物理学家Brian Button说。 例如，保持呼吸道清洁的凝胶状粘液由分泌的粘蛋白MUC5B和MUC5AC组成。 通常，MUC5B占主导地位 - 例如，新英格兰医学杂志的2017年分析发现它比MUC5AC丰富了约10倍。 但是在感染和某些其他医疗条件下，MUC5AC水平急剧上升，形成更加坚韧，粘稠的粘液，难以从呼吸道清除。
巴顿说，更多MUC5AC可能是好的，因为粘性粘液可以防止细菌粘附在体细胞上并造成伤害。 但在诸如哮喘，囊性纤维化和慢性阻塞性肺病等疾病的情况下，MUC5AC过量产生可导致气道中有害的粘液积聚。
在身体的其他部位，如胃，高水平的MUC5AC是标准的，有助于保护衬里免受酸性消化液的影响。 而在肠道，另一种粘蛋白 - MUC2 - 是主要的参与者。 在结肠中，MUC2形成两层粘液 - 一个松散的外层衬里，容纳细菌和密集的内部屏障，使这些微生物不会穿透下面组织的细胞。 与气道不同，“在肠道，你真的没有太多的问题，”瑞典哥德堡大学的粘蛋白生物学家Gunnar Hansson说。 “你宁可拥有太多而不是太多。”
在粘液上用餐 今天人们越来越认识到，生活在肠道中的数万亿微生物 - 肠道微生物组 - 在健康和疾病中发挥着至关重要的作用。他们住在哪里？在层层培育粘液。事实上，很明显，这些共生细菌中的许多使用聚乙二醇分子作为主要能量来源的聚糖。为此，他们的基因组携带能够切割这些碳水化合物并消化它们的酶的代码。
细菌还释放出代谢产物，例如肠道细胞用来驱动更多粘蛋白产生的短链脂肪酸丁酸盐。 “他们正在利用能量来养活自己，但他们也正在产生能量，并将它们送回给我们。 。 。并且可以制造出大量的粘蛋白，“汉森说。 “他们从中受益，我们也从中受益。”
与我们的肠道天然居民不同，细菌病原体往往缺乏利用粘蛋白上的聚糖所需的机制，并且已经开发了其他方法来扩大其种群。
管理微生物行为 粘蛋白不仅仅是物理屏障和微生物食物。科学家们已经发现，装饰这些分子表面的聚糖可以影响病原微生物的行为和生理，降低它们传播和造成伤害的能力。
例如，在2012年的当代生物学研究中，Ribbeck和她的同事在试管实验中发现粘蛋白可以阻止细菌铜绿假单胞菌（Pseudomonas aeruginosa），这是许多危险的医院获得性感染的原因，形成生物膜 - 紧密结合的微生物群落难以根除。 Ribbeck的实验室后来发现，粘蛋白可以防止其他病原体的生物膜形成，包括变形链球菌（Streptococcus mutans），这是导致蛀牙的细菌。
除了控制外来入侵者外，粘蛋白还可以帮助控制我们身体的常驻微生物。 Ribbeck的研究小组发现，这些分子可以消除白色念珠菌的转变，白色念珠菌是一种通常在健康的微生物组中平静存在的真菌，​​是一种致病形式。他们通过抑制念珠菌形成细丝，附着于表面并形成其他特性使其受到伤害的能力来实现这一目的。
粘蛋白也可以作为诱饵来预防感染。 2009年，澳大利亚墨尔本大学的分子生物学家Mike McGuckin和他的同事在PLOS病原体中报告说，当幽门螺杆菌（一种可引起消化性溃疡和胃癌的细菌）试图将细胞结合在表面上时。胃，粘蛋白可以附着在病原体上。然后粘蛋白从细胞膜上分离出来，将潜在的入侵者带入酸性胃液中。 “许多细菌和病毒识别细胞表面的某些糖，这就是他们知道自己进入细胞的方式，”巴顿解释说。 “粘蛋白可以复制那些糖基化模式并起到类似分子诱饵的作用。”
但是一些引起疾病的细菌使用粘蛋白是有利的。 在另一项研究中，McGuckin及其同事证明，空肠弯曲杆菌是一种对鸡无害但可导致人类食物中毒的微生物，可以识别人类粘蛋白并利用它们的存在来提高致病基因的活性。
“有很多例子表明一种细菌在一个物种中是非致病性的，但在另一个物种中可能是致病性的 - 其中很多都与粘蛋白有关，”McGuckin说。 “病毒也是如此。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiny,生活在海边的石头</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text2/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text2/</guid>
      <description>在球藻池开花期间，藻类可能变得如此普遍，以至于单毫升的水可以包含多达100,000个单独的石灰石板（或石棺）。 一些coccolithophore物种产生两种不同类型的板，如上面的Calcidiscus leptoporus种的假彩色图像所示。 巴尔奇表示，在从一组平板到另一平板的过渡中捕捉细胞很少见。 “这真是令人惊叹，”他谈到了一位同事使用扫描电子显微镜制作的图像。
1988年夏天，早期职业海洋学家巴尼·巴尔奇（Barney Balch）在缅因湾的卫星图像中发现了一块异常反射的水。他和附近的比奇洛海洋科学实验室的同事安排了一项研究巡游进行调查。
温带大西洋这一部分的海水通常呈深蓝宝石色调。但这个补丁更轻，更典型的热带岛屿。 “我们从这个东西出来了，水从地平线到地平线基本上是绿松石色，”Balch说。 “你本以为我们已经在比米尼岛搁浅了。”
这个明亮的斑块在明年夏天回归 - 一个非常大的绿松石漩涡蔓延到大约100,000平方公里。水样证实了Balch怀疑导致了明亮斑块的原因：数万亿的coccolithophores，微小的单细胞藻类，由矿物方解石制成反射性石灰石板，如上面的假彩色扫描电子显微照片所示。
这两个花开了Balch，他仍然在Bigelow实验室工作，致力于学习更多关于coccolithophores的事业，coccolithophores是世界上最丰富的浮游植物群之一。随着卫星图像的改进，研究人员已经更加详细地确定和研究了花朵。他们追踪了微生物改变海洋化学的几个重要方式，包括海洋储存二氧化碳的能力，从而使其远离大气层。因此，虽然每个单独的细胞并不比人类头发更宽，但这些花朵的巨大程度使得球孢子虫对海洋化学以及全球气候产生了巨大的影响。
但是，由于气候变化使海洋更加酸性并且对石灰石具有腐蚀性，一些地区对于形成壳的生物将变得不那么友好。 Balch及其同事正在努力了解海洋酸化如何影响全球的球团聚集体丰度和分布，以及这些变化如何影响它们在调节气候方面的作用。
Coccolithophores生长成各种形状和大小，在Discosphaera tubifera（左）中发现喇叭形结构，在Rhabdosphaera clavigera（右）中发现脊柱状突起。 Balch于2018年7月在新英格兰海岸的海洋巡航中收集了这些样本。背景中的麻子材料是他用来收集微观藻类的过滤器。
通过将温室气体二氧化碳从大气中拉出来制造糖，所有光合生物都在一定程度上帮助调节地球的恒温器。 但是，coccolithophores以其他各种独特的方式帮助冷却地球，这些方式与它们的球形球体相关，即围绕它们外部的白垩白球。
一方面，这些球体闪烁得如此明亮，以至于它们可以保护海洋免受太阳辐射的影响。 “它们就像是将光线反射回太空的小镜子”，Balch说，他在2018年海洋科学年度评论中撰写了关于球藻状态变化的概述。 他解释说，在没有花朵的情况下，开阔的海洋更深，更能吸收太阳的热量。
另一方面，每个球形圈由数十个华丽的板块组成，称为coccoliths，它们会定期流入海洋 - 这些自由浮动的微观盘片可以粘附并拖下来自表面的粪便，粘液和其他分解物质碎片海洋对海底的影响。由于分解会产生二氧化碳，因此将这种物质穿梭到深处会减少二氧化碳排放到大气中，并以另一种方式抵御气候变暖。
在他的办公室里，可以看到缅因湾，Balch展示了一个延时的视频，其中一个板块在一个coccolithophore细胞内发展。一旦完全形成，光盘就会被引导到电池的外部，藻类继续建造更多。 “这些coccolith中的每一个都需要大约两个小时才能完成，”Balch说，屏幕上咧嘴一笑，对这些生物进行了数十年的艰苦研究。
Coccolithophores全年生活在海洋中，但它们令人印象深刻的花朵往往会在夏至时爆发。 “他们总是潜伏在背景中，”巴尔奇说，“这是夏天的派对时间。”这主要是因为海洋表面的营养水平在一年的这个时候往往会下降。大多数浮游植物依赖于高水平的营养物质如硝酸盐来存活，但是球孢子虫可以耐受相对较低的浓度。因此，他们利用初夏的营养物质消耗来竞争其他浮游生物。
在美国国家航空航天局卫星捕获的白令海阿拉斯加海岸附近的球藻和其他海藻的盛开。 随着卫星图像在过去几十年中得到改善，研究人员已经能够更详细地定位和研究coccolithophore花朵。
这些季节性开花可以跨越距离比缅因湾更为令人印象深刻，包括一个在北大西洋盆地已经达到约50万平方公里的复发。世界上最广泛的花朵覆盖了南极洲周围的整个南大洋，占全球海洋的16％，处于秋季和秋季之间的高峰期。 Balch及其同事在2011年和2012年的一系列巡航中发现它时将其称为大方解石带。
Coccolithophores目前是世界上最丰富和最具环境影响的浮游植物群之一 - 事实上，科学家认为它们是整个海洋中石灰石的最大贡献者。巴西伯南布哥联邦大学的海洋学家马里乌斯·穆勒（MariusMüller）研究了球石钙化，他说，随着海洋因气候变化而酸化，它们的流行程度可能会下降。他解释说，在酸性水域中，coccolithophores需要更加努力地改变其细胞内海水的化学成分，形成方解石。而额外的精力充沛的成本是以牺牲其他重要任务为代价的，例如成长和再现。他说，这可能使非壳形成的生物体能够胜过球藻和其他生命形式的挣扎。
事实上，2015年基于南大洋卫星图像的研究确实发现，大型方解石带中的球藻壳生产在1998年至2014年的研究期间可能会减少，可能是由于酸化。尽管如此，研究人员对于不同地区的不同种类的球孢子虫如何对海洋酸化作出反应仍有相互矛盾的发现。在一个案例中，Balch在2015年合着的一项研究表明，北大西洋人口从1965年到2010年增长了近20％。研究人员推测，当时大气中二氧化碳的增加实际上通过促进光合作用使浮游植物生长受到影响，并带来了好处。这比这个地方酸化的影响更重要。
加拿大新不伦瑞克Mount Allison大学的海洋学家Laura Bretherton表示，由于其他因素也会影响生长，包括海洋温度，不同纬度的日长和养分可用性，因此酸化反应的变化也会产生。 “这表明海洋环境是多么复杂，”她说。 “这不会是统一的。”
了解这些复杂的相互作用对于预测地球未来气候的更广泛变化至关重要。但穆勒和巴尔奇表示，高环境风险并不是吸引他们参与这项研究的唯一因素。 coccoliths引人注目的美丽也是如此。这些华丽的盘子的目的仍然有点神秘，但理论表明它们可能有助于防止病毒感染细胞或提供保护免受微小的海洋动物，如可能想吃它们的桡足类动物。 “更好的方式，”巴尔奇说，“为了避免被贪婪的桡足类吃掉，而不是用石头掩盖自己？”
尽管它们在海洋中具有普遍性和重要性，但coccolithophores对于普通大众来说仍然相对不熟悉。 Balch希望通过今年出版一本电子书来帮助改变这一点，这将说明coccoliths对存在的数百种物种采取的许多引人注目的形式。
当我们在他的办公室点击这些形式的图像时，很明显这是一种爱的劳动。 “我非常感谢这些事情，”他说。 “他们真是太棒了。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>强大的银河系</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text4/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text4/</guid>
      <description>在这个大宇宙中，它很容易感觉小而微不足道，好像我们的星球，我们的星星，我们的天体邻居没有什么特别之处。毕竟，太阳只是银河系中数千亿颗恒星中的一颗。我们要吹嘘什么？
然而，众所周知的天文学家早已意识到我们的银河系是特殊的。悉尼大学的天文学家乔斯·布兰德 - 霍索恩（Joss Bland-Hawthorn）在“天文学和天体物理学年度评论”2016年的一篇文章中帮助编制了该星系的重要统计数据，仅凭尺寸，它就“存在于所有星系的最高百分位”。 。他将银河系的质量放在了太阳的1.0万亿到1.6万亿倍之上，超过了其绝大多数同行的10倍到100多万倍，并且大大超过了它们。
然而，这种光彩并不明显。通过望远镜观察，你看到的大多数星系的大小，亮度和质量都与我们相当。众所周知的星系，如仙女座星系和漩涡花都是恰当的例子。
但这只是因为这些突出的星系辐射的光线和我们自己的光线一样多，这使得它们很容易看到，即使是在很远的距离。这给人的印象是银河系是平均的，当它实际上是一个庞然大物。稀有巨人对星系的评判就像用你在报纸头版看到的着名名字来评价人们。对于人类和星系来说，通过查看最近的邻居，您可能会获得更具代表性的样本。
远远超出辉煌的轩辕峰（顶部），狮子座中最亮的恒星，潜伏着幽灵般的星系Leo I（底部），这是一颗离地球830,000光年的银河卫星。 天文学家在1950年首次发现了难以捉摸的星系。
附近有新的星系 为了了解银河系如何适应广泛的星系，天文学家必须调查所有类型的星系，从明亮到昏暗。通过最接近我们自己的方式，我们可以最容易地发现这一点，在那里我们甚至可以探测到最暗和最微弱的星系。近年来，这一搜索引起了附近已知星系数量的爆炸式增长。
1938年，当哈佛大学的天文学家哈洛·沙普利（Harlow Shapley）无意中迈出了摧毁银河系是普通星系这一概念的第一步时，我们的银河系邻居的清晰画面开始浮现。在看着一个不起眼的南方星座Sculptor的摄影板时，他发现了一个微弱的污迹。他认为只是一个指纹或其他缺陷，直到同一个星座的第二个摄影板显示出同样的污点。不久之后，他在邻近的Fornax星座发现了另一个污点。
Sculptor和Fornax的污迹是一种新型的星系：天文学家现在称之为矮星球的幽灵。昏暗和漫射，他们的星星彼此分开，他们并没有完全通过望远镜召唤。两者都是我们最接近的星系邻居 - 事实上它们如此接近，以至于它们绕着银河轨道运行，就像卫星绕行星运行一样，使它们成为我们自己的卫星星系。 Sculptor Dwarf Spheroidal距地球280,000光年，而Fornax Dwarf Spheroidal距离455,000光年。他们很朦胧。虽然银河系的光线散射量是太阳的300亿倍，但Sculptor仅产生180万个太阳光度，而Fornax只有1900万个。
绕着我们自己运行的已知星系的数量已经飙升。 仅仅一个世纪以前，天文学家只知道两种：大麦哲伦云和小麦哲伦云。 然而，后来，观察者发现了更为暗淡的卫星星系，从1938年的Sculptor和Fornax开始。自二十一世纪初以来，已知的银河系卫星星系的数量增加了五倍。 该图不包括最近发现的Antlia 2。
在Shapley发现之后的几十年里，天文学家发现了围绕银河系旋转的其他矮星球星系。随着技术的进步，新的发现越来越小，越来越不显眼。 1990年在Sextans星座中标志着一颗矮小的球状星球，这是一个银河的失败者，它需要一台计算机才能发现它。剑桥大学的天文学家迈克欧文说，如果没有一个，“就不会找到塞克斯坦人”。 “用眼睛发现几乎是不可能的。”计算机在摄影板上检测到了微妙的恒星浓度。所有都以相同的速度行进并且出现在相同的距离，表明它们属于同一个暗淡的星系，离地球310,000光年。
Sextans Dwarf Spheroidal是发现绕银河系运行的第10个星系。因此，到1990年，我们的星系是一个帝国的中心，包括11个已知的星系：本身，8个矮星球，以及2个更大更明亮的卫星星系，大麦哲伦星云和小麦哲伦星云。
超微弱星系的兴起 2005年，在天空大面积探测到一种新型星系之后，已知的银河系卫星的数量开始飙升，天文学家称之为超微弱的矮星，甚至比矮小的球体更小，更暗。加州帕萨迪纳卡内基天文台的天文学家约什·西蒙在2019年的天文学和天体物理学年度报告中写道，加入超微弱系统可以将所有已知的银河系卫星星系的数量增加到50多个。大多数是超微弱的矮人;一切都比银河系更暗。去年，西蒙发现了一个惊人的发现，暗示有更多的卫星星系在等待探测。
在绘制了银河系周围超微弱星系的位置后，西蒙得出了这个结论。正如每颗行星围绕太阳在椭圆轨道上旋转一样，每颗银河卫星都围绕银河系中心围绕椭圆轨道旋转。正如重力导致行星在离太阳最近的时候移动速度最快，因此卫星星系在离银河系最近的时候会加速，并在最远的地方减速。因此，在任何特定时间，大多数卫星星系都应该绕其轨道中最远的点徘徊。
但西蒙发现了一些不同的东西 - 他分析的17颗超微弱矮星卫星中的大多数都接近它们的近点。他说，最自然的解释是，科学家们只看到了大量超微弱星系中的一小部分，其中大部分是在它们的轨道远点处。但是因为它们距离更远，更难以看到，这些额外的星系到目前为止还没有发现，西蒙的原因。
“在接下来的10年左右，我认为[卫星]星系的数量将会大幅增加，”剑桥大学的天文学家瓦西里·贝洛库罗夫说，他的团队已经出现了许多新的星系。他怀疑银河系大约有200个;西蒙说：“即使是最保守的估计，这个数字也只有100个。这使得银河系在银河系中更加突出，位居前1％。”所有星系中99％的星系都会更小，更暗，更小 - 给我们的银河之家是任何对星系进行评分的宇宙老师的A-plus。如果总卫星数量高达200，我们将处于前0.5％。
显示真实的相对尺度：大麦哲伦星云，银河系最亮的卫星（左）; 位于帕沃（中心）的一个名为NGC 6744的银河系双胞胎; 以及Antlia 2（右）的插图，这是一个大而昏暗的卫星星系，仅在2018年出现。
简而言之，我们生活在一个比宇宙中大多数其他星系更大，更亮，更大的星系中。 而且，如果存在的话，宇宙中的大多数其他生命形式也是如此。 那是因为聚集在宇宙中的小星系拥有如此少的恒星; 我们自己的星系拥有的恒星比围绕它旋转的所有星系都要多得多。 因此，就纯数而言，如果每颗恒星都有一颗完全像地球并且充满生命的行星，那么宇宙中的大多数生物都可能存在于远高于平均值的星系中。
因此，下一次你在全新的星系中超越星际空间 - 仅仅是二十三世纪的星舰 - 你就可以吹嘘你遇到的银河系以外的任何外星人，你来自巨大的星系。 但是机会也是如此，他们也是如此。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>进化类型的性策略</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text5/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text5/</guid>
      <description>在一定年龄之后，大多数成年人会建立长期合作伙伴关系，这些合作伙伴关系保持相对稳定多年，甚至一生。但是，对于人们来说，拥有更简洁，更少承诺的关系：连接，“有福利的朋友”，婚外情等等，这种情况并不少见。
这给进化心理学家带来了一些问题，他们试图将大部分人类行为解释为数万年来出现的遗传适应。很容易找到男人可能寻求短期性关系的适应性原因。毕竟，一个淫乱的男人可能会生育数十个甚至数百个孩子，从而为下一代贡献更多的基因 - 从进化的角度来说，这是一个胜利。但怀孕和哺乳期的不对称意味着一个女人不能拥有数百名儿童，因此从进化的角度讲，她从播种野燕麦中获益甚微。那么，为什么女性应该参与短期活动呢？
当然，一种可能性是，没有进化的目标，妇女只是享受我们现代的，相对平等的，有避孕的社会的好处。这种解释可能有一些优点。简单地谈论人类行为就像进化心理学家那样 - 好像我们只是另一种本能驾驶的动物 - 可以引起一些社会科学家和普通大众的愤怒，他们反对生物学不是命运，人们控制自己的行为。但进化心理学家想知道是否还有其他力量可以运作，女性的短期配偶选择代表了具有特定进化目标的积极策略。对此进行排序已经成为人类交配行为领域当前最热门的研究课题之一。
逃亡理论 女性短期关系的标准进化解释，至少对那些已经有长期伴侣的人而言，是因为它提供了一个与她身体更具吸引力的人交配的好机会。经常的伙伴，那个可靠，有爱心的人。 “那些性感的男人可能会有更多的伴侣 - 而且，在历史上，他们的孩子比那些好爸爸还要多，”沃斯堡德克萨斯基督教大学的进化心理学家萨拉希尔说。那么，为她的儿子获得这些性感基因的女性应该留下更多的孙子女。
在许多早期浪漫电影喜剧中，情节涉及女性选择的问题。 例如，在费城故事中，凯瑟琳赫本决定她的各种爱好，由演员约翰霍华德，卡里格兰特和詹姆斯斯图尔特扮演。
为了验证这一观点，研究人员一直在研究女性在每个月的肥沃时期是否更喜欢有吸引力的男性作为婚外情伴侣，这是他们唯一能够为后代获得这些性感基因的时间。到目前为止，证据是模棱两可的：一些研究表明这种“排卵期转变”是偏好的，而另一些则没有。 “这让我相信那里可能存在某些东西，”希尔说。 “只是它会变得更加微妙。”例如，新墨西哥大学阿尔伯克基分校的进化心理学家Steven Gangestad及其同事在一项尚未发表的研究中发现，预测的排卵转变只发生在对于处于长期关系中的女性而言，不适合未配对的女性。如果这个结果成立，它可能表明，未配对的女性通过短期交配行为寻求性感基因以外的其他东西。
一个相关的可能性是，女性不一定在寻找比长期伴侣提供的更好的基因，而只是寻找不同的基因。这个策略在不确定的时期是有意义的，因为很难预测什么样的基因会给后代提供最好的成功机会。在这种情况下，女人最好的策略可能是对冲她的赌注并为她的孩子寻找各种不同的父亲，希望最终得到正确的东西。 （当然，基因只是导致儿童最终生活成功的众多因素之一。但如果它们很重要，那么在不稳定的时期投注对冲应该会有所回报。）
这个想法也得到了一些支持。例如，希尔和她的同事们向一些女性展示了未来疾病暴发风险的演示，这是一种进化上常见的威胁，遗传多样性有助于对抗;其他女性看到了关于经济衰退的演讲，旨在代表人类祖先不会进化的威胁。果然，听说过疾病的女性在此后不久就表达了对更大范围的约会伴侣的兴趣。 “那些女人想要更多种类，”希尔说。 “这符合你的期望。大西洋鲑鱼完全一样。“（在高病情的环境中，雌性鲑鱼喜欢产卵多个雄性。）
在一项研究中，那些认为自己经常患病的女性表达了在强调传染病的许多风险的演讲之后寻求更多种性伴侣的兴趣。 强调学业失败风险的类似演示并未产生同样的效果。 感觉不易患病的女性不受任何一种表现的影响。
但是德克萨斯大学奥斯汀分校的进化心理学家大卫·巴斯（David Buss）以及交配策略研究的先驱者之一认为，女性必须追求的不仅仅是基因。毕竟，只有在伴侣的基因相关的肥沃时期，女性才会有短暂的关系。此外，1992年的一项研究表明，79％的女性最终爱上了他们的婚外情伴侣。 （对于只有大约三分之一的男性来说也是如此。）“如果您想要的只是好基因，那么这与您预测的正好相反。如果你只是从你的暧昧伙伴那里获取基因，那么在情感上参与是一件灾难性的事情，“巴斯说。
相反，巴斯建议女性可能会利用短期事务来寻找更好的伴侣。作为证据，他指出了1992年的事务研究，该研究还表明，女性比男性更倾向于在对当前的配偶不满时开始事务。此外，女性在选择婚外恋伴侣方面倾向于不降低自己的标准，更倾向于选择聪明，雄心勃勃且可靠的男性 - 他们在长期配偶中寻求相同的品质。 Buss说，目前没有长期关系的女性同样可以使用短期联络人来检验潜在的长期合作伙伴。
单战略球员 事实上，一些批评者质疑女性是否有单独的短期交配策略。相反，他们认为，所有关键配对的努力基本相似，无论这种关系是长期还是短期。加州大学戴维斯分校的心理学家保罗·伊斯特威克说，这意味着大多数短期关系只是从未达到长期依恋的门槛。 Eastwick和他的同事要求数百名志愿者回忆他们最近的短期和长期关系，并从列表中检查每个关系通过的阶段顺序，从最初了解另一个到约会，性别然后结婚志愿者们还评估了他们对这些里程碑事件的浪漫兴趣程度。
研究人员发现，在早期，短期和长期关系都经历了几乎相同的轨迹，具有非常相似的浪漫兴趣水平。当然，短期关系总共通过较少的事件。换句话说，所有关系都是相似的，只有在夫妻相互了解时才开始区分。伊斯特威克说：“人们往往不知道他们是否想要做几次性行为然后说再见，或者这是否是他们可能希望长期存在的人。” （他承认，一些关系，例如与陌生人的一夜情，毫无疑问是短期的。他的志愿者中只有一小部分 - 约3％ - 描述了这种关系，尽管其他研究表明这一数字要高得多， 10％的人。）
伊斯特威克认为，女性在关系早期就会优先考虑伴侣的身体吸引力，因为这是立即引人注目的。然而，随着情侣越来越近，他们的优先事项转向了关怀，幽默和可靠性等特质。
保罗·伊斯特威克（Paul Eastwick）的作品显示，大多数浪漫关系似乎始终遵循类似的轨迹，无论是最终快速结束还是持续很长时间。 此图表显示了一个人的伴侣的性兴趣如何随着关系在一系列可能的事件中的变化而变化，例如第一次约会，初吻和第一次性接触。 证据表明，在简短，激烈的事务和更长久，更深思熟虑的关系之间，没有任何区别。
“我认为我们有两种适应性系统可以按顺序工作，而不是两种适应性结果的两种关系，”Eastwick说。由于许多短期关系永远不会超过身体吸引力阶段，这可以使女性（和男性）看起来像是在两种截然不同的策略之间做出选择 - 优先考虑短期关系的性感和长期关系的可靠性 - 即使他们不是。
当然，这些对女性短期交配行为的解释并不是相互排斥的，女性也可能有其他原因进行简短的投掷。 “性被用于许多不同的事物，其中许多与生殖无关，”希尔说。
其他人指出，人类交配策略的思考极限是多年来不变的整体和不变的。西北大学社会心理学家爱丽丝·伊格利（Alice Eagly）指出，特别是人类行为已经发展到高度灵活，使我们的祖先能够迅速适应不断变化的环境条件。 “这是我们作为一个物种取得成功的一部分，我们生活在不同的环境中，因此我们发明了处理它的方法，”她说。 “我们选择了一个交配思维，&amp;rsquo;我认为我将会拥有什么样的生活？&amp;rsquo;我们对此有创造力，而我们的选择也在改变。”
像人类一样，倭黑猩猩利用性别进行繁殖以及其他原因，例如建立社会凝聚力。 这可能会使通过纯粹进化镜头研究配偶选择的努力复杂化。
例如，这种灵活性在跨文化比较中发挥作用。在更传统的社会中，性别角色的定义更加明确，女性更重视潜在配偶的财务前景，而男性更重视女性的家庭技能。 Eagly说，在更加西化的文化中，女性拥有更多的独立性和平等性，两性的配偶偏好变得更加相似。
甚至进化心理学家也警告不要过多地阅读他们所强调的进化趋势。澳大利亚西悉尼大学的进化心理学家彼得乔纳森说：“当你说男性对休闲性行为比对女性更感兴趣时，他们会想到所有男人和所有女性。” “没有人说全部这个词，但是他们听到了所有这一切。”Jonason像大多数着名的进化心理学家一样，小心翼翼地注意到他研究的是广泛的倾向，而不是严格的规则。人们各不相同 - 而且性别差异仅在许多男性和女性中平均出现。您无法使用这些模式来预测任何特定人员的行为方式。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>走向更环保的塑料</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text6/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text6/</guid>
      <description>塑料是一种奇迹材料。它便宜，轻便耐用。但它之所以如此伟大的原因也是为什么它可能是最糟糕的。这是如此便宜，以至于它被丢弃了。它非常耐用，可以坚持几个世纪，填充垃圾填埋场并渗入海洋，在那里它被吃掉并在食物链中传播。塑料分解成微小的碎屑，填充鸟和鱼的胃，导致它们饿死，并消除有毒污染物，这些污染物在摄入时会对野生动物造成毒害。
虽然我们可以而且应该使用更少的塑料，但我们可能无法完全放弃它。例如，塑料包装可以保持食物新鲜 - 对于喂养世界至关重要。因此研究人员和公司一直在开发可生物降解的材料版本。他们正在从工厂生产这些材料，并且 - 在一切都被回收并且没有浪费的时候推动未来 - 甚至是食物残渣和污水。与传统塑料不同，传统塑料即使在分解成较小的碎片时也能保持其化学结构，这些可生物降解的塑料会分解成能够安全地重新融入环境的分子。
“合成塑料像岩石一样分解 - 它们变得越来越小，”亚利桑那州立大学的生物物理学家Taylor Weiss说。 “可生物降解的塑料像木头一样分解。”
但并非所有可生物降解的塑料都是平等的，而且很大的挑战是设计或识别适合该工作的材料。
传统的石油基塑料可能有几种命运。 可以再次创建瓶子或手机壳等产品; 一些再生塑料被转化为较低等级的材料，如用于长凳的塑料“木材”。 其他物品被回收用于在为工业提供能源的焚化炉中燃烧，例如在水泥厂中。 大量的塑料使用一次，然后进入垃圾填埋场或逃逸到环境中。 解决寿命终结阶段是许多致力于生产可生物降解聚合物的研究人员的目标。
更好的塑料 许多环境友好的塑料已经在市场上出售，包括塑料杯和由植物制成的瓶子。与传统的石油基塑料相比，这些生物塑料是一种改进。它们的碳足迹较小 - 它们不释放被化石燃料锁定的额外碳 - 并且基于可再生资源。但仅仅因为某些东西是由植物制成并不意味着它是可生物降解的：一些生物塑料不是，而一些石油基塑料，密歇根州立大学化学工程师Ramani Narayan说。
塑料由称为聚合物的长分子链组成，由重复的亚基组成。它们是否可生物降解取决于该链的强度。对于普通塑料，如袋子和瓶子中使用的聚乙烯和聚丙烯，或通常称为聚苯乙烯泡沫塑料的聚苯乙烯，链条的链环特别强。
“它就像一串珍珠，”斯坦福大学化学工程师柯特弗兰克说。 “这些珍珠通过碳 - 碳键连接，这些碳键非常强大。”
可生物降解塑料中的链接较弱，通常涉及称为酯的化学基团。水，酸和酶 - 包括由某些微生物产生的那些 - 可以破坏这些酯键，最终留下可以被自然消耗的二氧化碳和水等化合物，以及可以作为燃料捕获或供给微生物的甲烷。
声称某些塑料是“可生物降解的”或“可堆肥的”，当它们在环境中长期存在很长时间时，已经导致了更严格的定义。 只有当塑料在规定的时间内分解成可被处理环境中的微生物完全消耗的碎片时，塑料才是可生物降解的。 美国国际测试和材料协会制定了“可堆肥”声明的标准，其中包括，例如，90％的有机碳必须在不超过180天的时间内被堆肥微生物使用。
但纳拉扬说，生物降解本身并不一定有意义。 （“人类的粪便是可生物降解的，”他说。“这不允许你把它扔到任何地方。”）不同的材料在不同条件下生物降解，如果这些条件不可用，那么材料可能同样糟糕普通塑料。例如，那些日益熟悉的基于玉米的杯子 - 由聚乳酸或PLA制成 - 被标记为可生物降解的，这在技术上是正确的。但PLA只在工业堆肥中心发生故障。因此，如果没有收集和堆肥的基础设施，单独的生物降解可能不像看起来那么有益。
也不能用可生物降解的塑料替代所有塑料。对于某些应用，例如PVC管或防弹背心，您最不希望的是材料发生故障。关键是为正确的应用开发合适的材料，这也增加了其他挑战。例如，模塑，成型和加工可生物降解塑料所需的温度通常接近其降解的温度。 “使它们可生物降解的化学联系也使它们难以加工，”弗兰克说。 “这就是难题。”
例如，为了提高降解温度，研究人员可以添加防止或阻止聚合物链分解的化学物质。或者他们可以使用策略降低熔化温度，例如使用称为增塑剂的添加剂。
虽然为每种应用开发合适的加工技术需要时间，但研究人员正在努力。弗兰克和斯坦福大学的土木工程师萨拉比林顿正在开发一种可生物降解的聚苯乙烯泡沫塑料，用作建筑保温材料。佐治亚大学的研究人员正在使用聚羟基链烷酸酯或PHA（它们在比PLA更广泛的条件下可堆肥）来制造甚至在海洋中都能降解的塑料吸管。百事公司和雀巢公司等公司已经宣布计划将PHA用于包装和瓶装水，加州一家名为Cove的新创公司的目标是在PHA瓶中销售水，并称其在海洋和垃圾填埋场中会降解。
走完整圈 然而，其他研究人员和公司正在寻找更好的方法来生产塑料。目前市场上大多数表面上可生物降解的塑料 - 通常是PLA&amp;ndash;都是由玉米，马铃薯和甘蔗等粮食作物制成。微生物咀嚼来自这些作物的糖，生产乳酸，PLA的组成部分。
纳拉扬说，这可能是一种很好的方法，前提是基础农业实践是可持续的。基础设施已经存在，农村农业经济可以受益，根据他的计算，全球仅有1％的耕地可以种植足够的作物，以满足2016年的世界塑料生产。
尽管如此，批评人士还是担心与食品供应的竞争：玉米生产的乙醇燃料已被指责推高食品价格。为了避免潜在的问题，Weiss开发了一种从阳光和两种微生物制造塑料的技术。 1号微生物是一种蓝藻，通过光合作用将太阳光转化为糖蔗糖。 （通过在称为藻酸盐的凝胶中培养微生物，Weiss限制蓝藻繁殖，从而迫使其将所有能量投入到蔗糖生产中。）然后将糖喂给2号微生物，这是一种转化蔗糖的细菌（作为为自己储存额外能量的方法成为一种称为PHB的PHA。
制作称为PHA（白色斑点）的聚合物的Ralstonia eutropha（如图）等微生物已经引起研究人员的注意，作为制造非石油衍生的塑料并在相对短的时间内降解的手段。
但更好的是利用废品。哥伦比亚大学的环境工程师Kartik Chandran正在将污水处理厂的垃圾和污水污泥转化为燃料和有用的产品，包括塑料。他建立了生物反应器，使用混合微生物首先将废物分解成挥发性脂肪酸。然后，在第二步中，另一种细菌混合物将这些酸缝合在一起以产生PHA。 “对我来说，这些不是废物流，”钱德兰谈到污泥和垃圾。 “这些是富集的流 - 这些是部分精炼的流。将它们倾倒出去甚至投入更多资源进行清理是毫无意义的。“
像加拿大的Genecis和加利福尼亚的Full Cycle这样的初创公司也在从有机废物中制造PHA。加州的芒果材料公司（其顾问委员会包括弗兰克）正在使用微生物从废水处理厂和垃圾填埋场等设施中捕获的甲烷中生产PHB。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随着气候的变化，地球上的土壤生命也在变化</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/hugoisforlovers/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/hugoisforlovers/</guid>
      <description>国际米兰长期统治着全球的北纬地区，那里被称为永久冻土的大片冷冻土壤培育出一种丰富的，甚至是神秘的微生物混合物，可以忍受全年零度以下的温度。但随着气候变化使永久冻土变暖，微生物群落正在以科学家们仍在努力理解的方式发生变化。最令人担忧的是，永久冻土带来的大量长冷冻碳将会发生什么，这些碳被新唤醒的微生物现在可以盛宴，以及这可能会推动气候的进一步变化。
Janet K. Jansson是华盛顿里奇兰太平洋西北国家实验室的微生物生态学家，也是最早研究永久冻土中细菌群落如何随着土壤解冻而变化的科学家之一。由于科学家无法培养实验室中生长的大部分物种，因此长期以来一直难以理解土壤中生命的复杂性 - 永久冻土或其他。但Jansson和她的合作者已经找到了一种方法，可以对这些外来生物进行分子普查，以更好地追踪受气候变化影响的土壤群落的变化，包括冰冷的北方以及南方的草原。
宏基因组学 - 科学家直接从环境中分离，测序和分析微生物群落DNA的技术 - 以及其他分子技术，称为“组学”，提供了关于地下生活的新见解以及温度升高带来的变化，Jansson先前描述了这一点一年，在华盛顿特区举行的美国科学促进会会议上，以及她在2016年地球和行星科学年度评论中合着的一篇论文。
她最近与Knowable谈到了土壤生物以及它们如何适应变暖的星球。
此对话已经过编辑，长度和清晰度。
为什么土壤中的微生物仍然未知？ 很长一段时间以来，生活在土壤中的微生物，尤其是极端环境中的微生物，一直难以研究，因为它们在实验室条件下生长不良。现在我们开始能够研究这个“黑匣子” - 土壤微生物组 - 并开始了解微生物正在做什么，以及它们如何受到环境的影响。这是令人兴奋的，因为一旦我们掌握了这些知识，我们就可以开始使用土壤微生物来帮助减轻环境变化的负面影响。
你花了很多年时间研究极端土壤环境的一个例子 - 永久冻土。是什么让那里的微生物明显？ 永久冻土是一个特殊的环境。大部分陆地碳被困在世界上的永久冻土层 - 大约与目前在大气和植物中的碳一样多。永久冻土就像一个巨大的碳冰柜。
真正重要的是，当永久冻土开始融化时，那里的微生物开始变得更加活跃并代谢储存在土壤中的碳化合物。当它们降解它们时，微生物产生温室气体，如二氧化碳和甲烷，它们会释放到大气中，并可能进一步加剧。
永久冻土带或其他地方的细菌都需要碳来生长并产生细胞生物质。但他们还有其他获取能量的方法。我们更意想不到的发现之一是用于减少冷冻永久冻土中铁的大量蛋白质。微生物可以减少铁的能量 - 这是一个可以在没有氧气的条件下发生的过程，但通常需要液态水。
我们能够在实验室中复制这一点，并表明铁减少是由生活在冻土中的生物进行的。这是理解它们如何存活的关键 - 慢慢地 - 在如此低的温度下生长，几乎没有氧气。事实证明，在零度以下的条件下，仍然可能有液态水，因为盐会变得浓缩并降低水的凝固点。因此，我们发现的蛋白质可能是由生活在盐水中的活性铁还原菌产生的。
极地微生物群落如何应对变暖的温度？ 我们正在实验室进行孵化，并在永久冻土已经开始解冻的野外区域进行监测。我与来自北极几个不同地区的科学家合作：斯瓦尔巴群岛，格陵兰岛和阿拉斯加州。
我们和其他人发现，随着永久冻土融化，那里的微生物开始发生变化 - 这是一个真实的营业额。你会得到不同的微生物组成，更多的微生物适应降解碳与其他类型的代谢。我们看到功能向发酵过程或甲烷产生的转变。产甲烷菌 - 产生甲烷的细菌 - 通常会增加数量。这是有道理的，因为如果将它们与冷冻永久冻土中的微生物进行比较，它们现在可以使用它。
使用我们的分子工具，我们不仅可以看到哪些有机体，还可以看到它们能够产生这些气体的途径。这很重要，因为甲烷是一种强效的温室气体，其生产可以放大全球变暖。
观察土壤微生物组的黑匣子的一种方法是使用“元组学” - 一系列不同的生物普查。每个“omic”如何帮助我们理解微生物的功能？ 每种“omic”技术都会给您一个略微不同的视角。一开始，你可以通过观察基因组中的DNA来开始。对于这些类型的生物，它们的身份是关于基因的总数和它们拥有的基因类型 - 这就是我们如何知道那里的人。但你不知道这些基因是否都表达了。基因组视图只是向您展示了他们可能做的事情。
如果你进入下一步，你可以看看哪些生物正在积极地将哪些基因转录成RNA，即所谓的转录组。这给了我们关于在给定时间活跃的代谢过程的线索，以及哪些在不同条件下有利。
下一步是蛋白质组，因为并非所有表达的基因实际上都被翻译成蛋白质。因此，如果你看一下蛋白质，那就更好地证实表达的基因决定了在那个特定时间点在那个环境中进行的功能。
然后，这个“omic”管道的最后一步将是代谢组。代谢物 - 微生物代谢的中间分子 - 非常有价值，因为检测特定代谢物为我们提供了有关环境中发生的所有生化反应的线索。它们是微生物群体进行的代谢过程的最终标志。
要了解生活在一个特定环境中的微生物如何作为一个整体发生变化，你会看到一种叫做metaphenome的东西。你能描述一下那是什么吗？ metaphenome是一个新概念。这个术语代表了生活在社区中的所有微生物所执行的生物功能的组合，例如使用铁作为能量或碳来生长。您可以想到一个具有基因组的生物体，并且根据可用资源或环境，某些基因被表达为RNA，但不是全部 - 它取决于具体情况并且可能随时间而变化。
如果你看一下整个社区，那将是一个metaphenome：由所有微生物进行的所有这些功能的产物。研究这将使我们能够预测环境变化对微生物组的影响，以及思考管理土壤的新方法。
我们对土壤中病毒和真菌的作用了解多少？ 我们现在对土壤病毒体进行了大量研究 - 从特定地点的所有病毒中收集DNA和RNA - 这非常令人兴奋。我们筛选了数百个土壤宏基因组，我们能够找到哪些类型的病毒。这些病毒中的一些含有可能有助于土壤养分循环的代谢基因。
这些病毒可能非常重要，我们对这些病毒知之甚少。它绝对是一个新的前沿，因为这些病毒的数量超过了土壤中所有其他生物。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>