<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>livingworld on 可知杂志</title>
    <link>https://xidtao.github.io/categories/livingworld/</link>
    <description>Recent content in livingworld on 可知杂志</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xidtao.github.io/categories/livingworld/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>粘液：身体的无名英雄</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text1/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text1/</guid>
      <description>听说，由全球200多名科学家组成的研究团队，在过去2年的时间里通过世界各地的天文望远镜收集并整合了黑洞图像的数据，将于北京时间4月10日晚上九点整召开全球新闻发布会，公开人类天文史上的首张黑洞照片。 我们知道它最好是从鼻子上滴下的粘稠的粘液，以及由于气道恶化导致的粘稠，变色的粘液。 但它远不止于此。 涂抹肠道，眼睛，嘴巴，鼻腔和耳朵的表面，粘液起着一系列重要的生理作用 - 保湿，清洁，支持良好的微生物和防御外来入侵者。
科学家们已经发现了粘蛋白有助于保持身体表面清洁和保护的许多方法，并且正在继续解析分子与微生物之间的复杂相互作用。 以下是他们迄今为止所学到的一些内容，以及研究的目标。
大量的粘蛋白 根据所需功能，粘膜涂层在整个身体内变化很大。 例如，眼睛覆盖有不特别粘稠的粘液的薄膜，足以使其保持水分。 相比之下，结肠内部有一层厚厚的胶状涂层，可阻止细菌潜入。
这些物理特性的关键是粘蛋白本身。 由排列在体腔和表面的组织中的特化细胞产生，它们是我们制造的一些最大的分子，有两种主要的味道：分泌的粘蛋白，渗出形成大的网状网络，以及束缚的粘蛋白，它们仍然存在 锁定在细胞上。
粘蛋的制造随地点和环境而变化。 “有很多细胞特异性，”北卡罗来纳大学医学院的生物物理学家Brian Button说。 例如，保持呼吸道清洁的凝胶状粘液由分泌的粘蛋白MUC5B和MUC5AC组成。 通常，MUC5B占主导地位 - 例如，新英格兰医学杂志的2017年分析发现它比MUC5AC丰富了约10倍。 但是在感染和某些其他医疗条件下，MUC5AC水平急剧上升，形成更加坚韧，粘稠的粘液，难以从呼吸道清除。
巴顿说，更多MUC5AC可能是好的，因为粘性粘液可以防止细菌粘附在体细胞上并造成伤害。 但在诸如哮喘，囊性纤维化和慢性阻塞性肺病等疾病的情况下，MUC5AC过量产生可导致气道中有害的粘液积聚。
在身体的其他部位，如胃，高水平的MUC5AC是标准的，有助于保护衬里免受酸性消化液的影响。 而在肠道，另一种粘蛋白 - MUC2 - 是主要的参与者。 在结肠中，MUC2形成两层粘液 - 一个松散的外层衬里，容纳细菌和密集的内部屏障，使这些微生物不会穿透下面组织的细胞。 与气道不同，“在肠道，你真的没有太多的问题，”瑞典哥德堡大学的粘蛋白生物学家Gunnar Hansson说。 “你宁可拥有太多而不是太多。”
在粘液上用餐 今天人们越来越认识到，生活在肠道中的数万亿微生物 - 肠道微生物组 - 在健康和疾病中发挥着至关重要的作用。他们住在哪里？在层层培育粘液。事实上，很明显，这些共生细菌中的许多使用聚乙二醇分子作为主要能量来源的聚糖。为此，他们的基因组携带能够切割这些碳水化合物并消化它们的酶的代码。
细菌还释放出代谢产物，例如肠道细胞用来驱动更多粘蛋白产生的短链脂肪酸丁酸盐。 “他们正在利用能量来养活自己，但他们也正在产生能量，并将它们送回给我们。 。 。并且可以制造出大量的粘蛋白，“汉森说。 “他们从中受益，我们也从中受益。”
与我们的肠道天然居民不同，细菌病原体往往缺乏利用粘蛋白上的聚糖所需的机制，并且已经开发了其他方法来扩大其种群。
管理微生物行为 粘蛋白不仅仅是物理屏障和微生物食物。科学家们已经发现，装饰这些分子表面的聚糖可以影响病原微生物的行为和生理，降低它们传播和造成伤害的能力。
例如，在2012年的当代生物学研究中，Ribbeck和她的同事在试管实验中发现粘蛋白可以阻止细菌铜绿假单胞菌（Pseudomonas aeruginosa），这是许多危险的医院获得性感染的原因，形成生物膜 - 紧密结合的微生物群落难以根除。 Ribbeck的实验室后来发现，粘蛋白可以防止其他病原体的生物膜形成，包括变形链球菌（Streptococcus mutans），这是导致蛀牙的细菌。
除了控制外来入侵者外，粘蛋白还可以帮助控制我们身体的常驻微生物。 Ribbeck的研究小组发现，这些分子可以消除白色念珠菌的转变，白色念珠菌是一种通常在健康的微生物组中平静存在的真菌，​​是一种致病形式。他们通过抑制念珠菌形成细丝，附着于表面并形成其他特性使其受到伤害的能力来实现这一目的。
粘蛋白也可以作为诱饵来预防感染。 2009年，澳大利亚墨尔本大学的分子生物学家Mike McGuckin和他的同事在PLOS病原体中报告说，当幽门螺杆菌（一种可引起消化性溃疡和胃癌的细菌）试图将细胞结合在表面上时。胃，粘蛋白可以附着在病原体上。然后粘蛋白从细胞膜上分离出来，将潜在的入侵者带入酸性胃液中。 “许多细菌和病毒识别细胞表面的某些糖，这就是他们知道自己进入细胞的方式，”巴顿解释说。 “粘蛋白可以复制那些糖基化模式并起到类似分子诱饵的作用。”
但是一些引起疾病的细菌使用粘蛋白是有利的。 在另一项研究中，McGuckin及其同事证明，空肠弯曲杆菌是一种对鸡无害但可导致人类食物中毒的微生物，可以识别人类粘蛋白并利用它们的存在来提高致病基因的活性。
“有很多例子表明一种细菌在一个物种中是非致病性的，但在另一个物种中可能是致病性的 - 其中很多都与粘蛋白有关，”McGuckin说。 “病毒也是如此。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>进化类型的性策略</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/text5/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/text5/</guid>
      <description>在一定年龄之后，大多数成年人会建立长期合作伙伴关系，这些合作伙伴关系保持相对稳定多年，甚至一生。但是，对于人们来说，拥有更简洁，更少承诺的关系：连接，“有福利的朋友”，婚外情等等，这种情况并不少见。
这给进化心理学家带来了一些问题，他们试图将大部分人类行为解释为数万年来出现的遗传适应。很容易找到男人可能寻求短期性关系的适应性原因。毕竟，一个淫乱的男人可能会生育数十个甚至数百个孩子，从而为下一代贡献更多的基因 - 从进化的角度来说，这是一个胜利。但怀孕和哺乳期的不对称意味着一个女人不能拥有数百名儿童，因此从进化的角度讲，她从播种野燕麦中获益甚微。那么，为什么女性应该参与短期活动呢？
当然，一种可能性是，没有进化的目标，妇女只是享受我们现代的，相对平等的，有避孕的社会的好处。这种解释可能有一些优点。简单地谈论人类行为就像进化心理学家那样 - 好像我们只是另一种本能驾驶的动物 - 可以引起一些社会科学家和普通大众的愤怒，他们反对生物学不是命运，人们控制自己的行为。但进化心理学家想知道是否还有其他力量可以运作，女性的短期配偶选择代表了具有特定进化目标的积极策略。对此进行排序已经成为人类交配行为领域当前最热门的研究课题之一。
逃亡理论 女性短期关系的标准进化解释，至少对那些已经有长期伴侣的人而言，是因为它提供了一个与她身体更具吸引力的人交配的好机会。经常的伙伴，那个可靠，有爱心的人。 “那些性感的男人可能会有更多的伴侣 - 而且，在历史上，他们的孩子比那些好爸爸还要多，”沃斯堡德克萨斯基督教大学的进化心理学家萨拉希尔说。那么，为她的儿子获得这些性感基因的女性应该留下更多的孙子女。
在许多早期浪漫电影喜剧中，情节涉及女性选择的问题。 例如，在费城故事中，凯瑟琳赫本决定她的各种爱好，由演员约翰霍华德，卡里格兰特和詹姆斯斯图尔特扮演。
为了验证这一观点，研究人员一直在研究女性在每个月的肥沃时期是否更喜欢有吸引力的男性作为婚外情伴侣，这是他们唯一能够为后代获得这些性感基因的时间。到目前为止，证据是模棱两可的：一些研究表明这种“排卵期转变”是偏好的，而另一些则没有。 “这让我相信那里可能存在某些东西，”希尔说。 “只是它会变得更加微妙。”例如，新墨西哥大学阿尔伯克基分校的进化心理学家Steven Gangestad及其同事在一项尚未发表的研究中发现，预测的排卵转变只发生在对于处于长期关系中的女性而言，不适合未配对的女性。如果这个结果成立，它可能表明，未配对的女性通过短期交配行为寻求性感基因以外的其他东西。
一个相关的可能性是，女性不一定在寻找比长期伴侣提供的更好的基因，而只是寻找不同的基因。这个策略在不确定的时期是有意义的，因为很难预测什么样的基因会给后代提供最好的成功机会。在这种情况下，女人最好的策略可能是对冲她的赌注并为她的孩子寻找各种不同的父亲，希望最终得到正确的东西。 （当然，基因只是导致儿童最终生活成功的众多因素之一。但如果它们很重要，那么在不稳定的时期投注对冲应该会有所回报。）
这个想法也得到了一些支持。例如，希尔和她的同事们向一些女性展示了未来疾病暴发风险的演示，这是一种进化上常见的威胁，遗传多样性有助于对抗;其他女性看到了关于经济衰退的演讲，旨在代表人类祖先不会进化的威胁。果然，听说过疾病的女性在此后不久就表达了对更大范围的约会伴侣的兴趣。 “那些女人想要更多种类，”希尔说。 “这符合你的期望。大西洋鲑鱼完全一样。“（在高病情的环境中，雌性鲑鱼喜欢产卵多个雄性。）
在一项研究中，那些认为自己经常患病的女性表达了在强调传染病的许多风险的演讲之后寻求更多种性伴侣的兴趣。 强调学业失败风险的类似演示并未产生同样的效果。 感觉不易患病的女性不受任何一种表现的影响。
但是德克萨斯大学奥斯汀分校的进化心理学家大卫·巴斯（David Buss）以及交配策略研究的先驱者之一认为，女性必须追求的不仅仅是基因。毕竟，只有在伴侣的基因相关的肥沃时期，女性才会有短暂的关系。此外，1992年的一项研究表明，79％的女性最终爱上了他们的婚外情伴侣。 （对于只有大约三分之一的男性来说也是如此。）“如果您想要的只是好基因，那么这与您预测的正好相反。如果你只是从你的暧昧伙伴那里获取基因，那么在情感上参与是一件灾难性的事情，“巴斯说。
相反，巴斯建议女性可能会利用短期事务来寻找更好的伴侣。作为证据，他指出了1992年的事务研究，该研究还表明，女性比男性更倾向于在对当前的配偶不满时开始事务。此外，女性在选择婚外恋伴侣方面倾向于不降低自己的标准，更倾向于选择聪明，雄心勃勃且可靠的男性 - 他们在长期配偶中寻求相同的品质。 Buss说，目前没有长期关系的女性同样可以使用短期联络人来检验潜在的长期合作伙伴。
单战略球员 事实上，一些批评者质疑女性是否有单独的短期交配策略。相反，他们认为，所有关键配对的努力基本相似，无论这种关系是长期还是短期。加州大学戴维斯分校的心理学家保罗·伊斯特威克说，这意味着大多数短期关系只是从未达到长期依恋的门槛。 Eastwick和他的同事要求数百名志愿者回忆他们最近的短期和长期关系，并从列表中检查每个关系通过的阶段顺序，从最初了解另一个到约会，性别然后结婚志愿者们还评估了他们对这些里程碑事件的浪漫兴趣程度。
研究人员发现，在早期，短期和长期关系都经历了几乎相同的轨迹，具有非常相似的浪漫兴趣水平。当然，短期关系总共通过较少的事件。换句话说，所有关系都是相似的，只有在夫妻相互了解时才开始区分。伊斯特威克说：“人们往往不知道他们是否想要做几次性行为然后说再见，或者这是否是他们可能希望长期存在的人。” （他承认，一些关系，例如与陌生人的一夜情，毫无疑问是短期的。他的志愿者中只有一小部分 - 约3％ - 描述了这种关系，尽管其他研究表明这一数字要高得多， 10％的人。）
伊斯特威克认为，女性在关系早期就会优先考虑伴侣的身体吸引力，因为这是立即引人注目的。然而，随着情侣越来越近，他们的优先事项转向了关怀，幽默和可靠性等特质。
保罗·伊斯特威克（Paul Eastwick）的作品显示，大多数浪漫关系似乎始终遵循类似的轨迹，无论是最终快速结束还是持续很长时间。 此图表显示了一个人的伴侣的性兴趣如何随着关系在一系列可能的事件中的变化而变化，例如第一次约会，初吻和第一次性接触。 证据表明，在简短，激烈的事务和更长久，更深思熟虑的关系之间，没有任何区别。
“我认为我们有两种适应性系统可以按顺序工作，而不是两种适应性结果的两种关系，”Eastwick说。由于许多短期关系永远不会超过身体吸引力阶段，这可以使女性（和男性）看起来像是在两种截然不同的策略之间做出选择 - 优先考虑短期关系的性感和长期关系的可靠性 - 即使他们不是。
当然，这些对女性短期交配行为的解释并不是相互排斥的，女性也可能有其他原因进行简短的投掷。 “性被用于许多不同的事物，其中许多与生殖无关，”希尔说。
其他人指出，人类交配策略的思考极限是多年来不变的整体和不变的。西北大学社会心理学家爱丽丝·伊格利（Alice Eagly）指出，特别是人类行为已经发展到高度灵活，使我们的祖先能够迅速适应不断变化的环境条件。 “这是我们作为一个物种取得成功的一部分，我们生活在不同的环境中，因此我们发明了处理它的方法，”她说。 “我们选择了一个交配思维，&amp;rsquo;我认为我将会拥有什么样的生活？&amp;rsquo;我们对此有创造力，而我们的选择也在改变。”
像人类一样，倭黑猩猩利用性别进行繁殖以及其他原因，例如建立社会凝聚力。 这可能会使通过纯粹进化镜头研究配偶选择的努力复杂化。
例如，这种灵活性在跨文化比较中发挥作用。在更传统的社会中，性别角色的定义更加明确，女性更重视潜在配偶的财务前景，而男性更重视女性的家庭技能。 Eagly说，在更加西化的文化中，女性拥有更多的独立性和平等性，两性的配偶偏好变得更加相似。
甚至进化心理学家也警告不要过多地阅读他们所强调的进化趋势。澳大利亚西悉尼大学的进化心理学家彼得乔纳森说：“当你说男性对休闲性行为比对女性更感兴趣时，他们会想到所有男人和所有女性。” “没有人说全部这个词，但是他们听到了所有这一切。”Jonason像大多数着名的进化心理学家一样，小心翼翼地注意到他研究的是广泛的倾向，而不是严格的规则。人们各不相同 - 而且性别差异仅在许多男性和女性中平均出现。您无法使用这些模式来预测任何特定人员的行为方式。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如果它让检方满意的话</title>
      <link>https://xidtao.github.io/post/goisforlovers/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xidtao.github.io/post/goisforlovers/</guid>
      <description>每个拥有正常运作的刑事司法系统的国家都依赖于检察官，那些向被告提起诉讼并将案件定为犯罪的律师。 但是美国的这个品种是分开的。 他们不仅仅是法院的代理人：美国每个县的高级检察官通常都要竞选公职，使他们当选为官员。 世界上没有其他国家选举检察官，很少有人给予他们这么大的权力。
斯坦福大学法学院教授大卫艾伦斯克兰斯基说，美国检察官在如何以及何时提起诉讼方面拥有广泛的自由裁量权，这意味着他们经常控制被告的命运。 在2018年发表在“犯罪学年度评论”上的一篇论文中，斯克兰斯基指出，检察官越来越多地因为困扰美国刑事司法的问题而受到指责 - 这种问题过于严重，对种族少数群体的不平衡目标及其错误倾向。 他认为，部分困难在于检察官的权力基本上是不受限制的。
美国是任何一个主要国家的最高监禁率。监狱人口与整个国家有很大不同。超过75％的美国居民认为是白人，大约13％的人认为是黑人。但在2016年底，黑人囚犯人数超过白人囚犯487,000至440,000。一份报告发现，黑人美国人在州监狱中的监禁率平均是白人美国人的五倍。
黑人男子也被判处联邦监禁，平均比同样犯罪的白人男子长20％。当检察官提出认罪协议时，白人被告的可能性比黑人被告高25％，因为他们最严重的初始费用下降或减少到较不严厉的指控。还有一些令人不安的案件，其中检察机关的不当行为导致了后来在上诉时被推翻的定罪。在1987年的一起着名案件中，检察官从陪审团中删除了所有四名潜在的黑人成员，该陪审团后来判定一名名叫蒂莫西福斯特的黑人谋杀罪。检察官否认他们在陪审团选择期间受到种族的驱使。多年后，福斯特的律师获得检察官的笔记，最高法院以7-1的投票结果宣布，陪审团的审判选择是违宪的。
在另一起案件中，德克萨斯州一名26岁的黑人安东尼·格雷夫斯于1994年被判犯有谋杀一个六口之家的错误罪行。他最终在狱中度过了18年，其中包括12年的死刑。真正的凶手罗伯特卡特最终承认他独自行事，调查显示检察官查尔斯塞贝斯塔拒绝了那些本可以清除格雷夫斯的证词。
越来越多的法律学者和具有改革意识的检察官呼吁采取新方法，恢复检察程序的公平和公正。但斯克兰斯基表示，改革并不容易。任何有意义的改变都必须从检察官解除跨越法律和政治制度的冲突角色开始。换句话说，他说，我们必须更清楚地了解我们对检察官的要求。
斯克兰斯基与Knowable讨论了检察官的崛起以及改革以恢复公平和正义的必要性。讨论的篇幅经过了长度和清晰度的编辑。
美国检察官面临的最大问题是什么？ 很难说。美国检察官实际上存在几个不同的问题。一个是他们有强大的权力来强迫认罪，另一个是他们对如何使用这种权力几乎无拘无束的自由裁量权。第三，检察官往往过分热心并违反规则，第四是他们有时缺乏对如何更有建设性地使用自由裁量权的想象力。
但我认为最根本的问题可能是我们对检察官的期望很复杂且往往是矛盾的。我们希望他们是公正的，但也要成为有力的倡导者，遵守法律，也要怜悯，并与警方密切合作，但也要与他们分开。
对检察官的相互冲突的期望以及对其作用的模糊性可能使其难以规范，检察官自己很难知道如何做好自己的工作意味着什么。
检察官真的比法官更强大吗？ 在许多情况下，是的。这部分是由于法规的激增要求对各种罪行强制执行最低刑罚。由于法官几乎没有能力降低这些法规要求的刑罚，因此被告避免这些处罚的唯一方法就是与检察官达成协议 - 或者在审判时抓住机会。由于检察官可以威胁这种严厉的判决，他们有强大的权力来胁迫认罪。
现行法律是否使检察官难以获得公正的裁决和判决？ 我不会说这些法律使检察官难以取得公平的结果。但它们确实让它变得复杂。有些法律 - 特别是许多要求严厉强制性判决的法律 - 在适用于特定案件时可能是不公正的。因此，做正义通常意味着明智地应该何时援引这些法律。
然后有程序规则要求检察官脱掉他们的辩护人的帽子，公平公正。例如，检察官经常被要求决定何时需要披露可能有助于辩护的证据。这就像要求篮球运动员称自己的犯规。
我们无法消除检察官角色的含糊不清，我们应该继续向检察官施加压力，让他们保持公正。但我们需要相对现实地了解我们如何能够期望他们能够驾驭这些相互冲突的期望。
为什么检察官不公平地使用他们的权力？ 同样，重要的是要强调许多检察官努力工作以保持公正，许多检察官以平衡，深思熟虑的方式行使权力是令人钦佩的。但是，许多检察官办公室都有竞争力的文化，法庭的胜利是他们成功的主要标准。检察官被这项工作所吸引，部分原因是法律斗争的激动。很多时候，即使他们是不应得的，也要庆祝定罪和长句。
将检察官的优先事项从胜利转移到正义是很困难的。检察官没有在报纸上得到他们的名字，因为他们做出了合理的妥协。 “在所有方面都是如此被定罪”是一个容易写的标题。
如果检察官想要为被告实现真正的公正，他们需要问自己一些超越定罪和无罪的棘手问题 - 这些问题很难回答。他们是否以公平和人道的方式帮助解决案件？他们是否帮助推动了社区的发展？
为什么我们要继续了解检察官未能披露有助于辩护的证据的案件？ 与辩护律师相比，检察官拥有更多的调查资源，因此他们往往可以获得更多信息和证据。检察官只有在能够以重大方式帮助被告的情况下才能与辩方分享证据。但是因为他们的动力很强，所以检察官很难客观地判断他们发现的证据是否值得分享。他们有动力说服自己不是。
检察官之间是否缺乏多样性，这是否会导致不公平和歧视性做法？ 检察官办公室通常不会披露有关种族和性别人口统计数据的统计数据，因此我们对检察官的多样性了解不多。几年前，斯坦福大学法学院的一些学生对加利福尼亚检察官的种族和性别进行了研究。据我所知，这是第一次为任何州的检察官编制此类综合统计数据。学生们发现，加利福尼亚州的检察官比整个州都要白。
那很重要。我们有充分的理由相信，当检察官没有反映他们服务的社区的多样性时，它会扭曲他们的决策。多样性减少了系统性偏见，使检察官更容易考虑社区各方面的观点。
种族多样性绝不是灵丹妙药。正如警察部门没有通过雇用更多的少数族裔官员而神奇地改变一样，我们无法修理检察官办公室只是选举或雇用来自不同背景的人。但是，当检察官办公室与他们所服务的社区一样多样化时，他们会带来不同的技能和观点，并更公平地考虑应该进入检察决策的所有因素。
除了增加多样性，系统还有什么其他方法可以改进？ 我们需要保护起诉权力。加强辩护律师的资源将是重要的一步。美国的绝大多数刑事被告都是由指定律师代理的，因为他们太穷了，无法聘请自己的律师，而且几十年来我们已经知道我们没有足够的薪水来指定辩护律师或雇用足够的律师。 ;他们过度劳累，资源不足。如果我们希望系统正常运行，我们需要在防御上投入更多资金。
立法机构可以通过回滚强制性判决以及加强和澄清要求检察官与辩护律师分享证据的规则来提供帮助。
更多的司法监督也可能产生重大影响。法官可以通过收紧要求检察官与辩方分享证据的规则来收回他们的一些权力。他们可以强迫检察官在法庭上解释和证明他们的指控决定和辩诉交易提议。在许多法院，法官有权为了司法公正而解雇案件，例如检察官追究严厉的判决。
但是，为了实现这一切，需要改变司法思维方式;法官需要相信检察官应该更负责任，并相信司法机构的业务是实现这一目标的一部分。
最后，检察官自己可以做很多事情 - 而且在许多地方，正在做 - 使这个系统更公平，更少歧视，损害更小。他们无需等待立法要求更多的证据披露;他们可以自己开始这样做。他们可以停止使用不合理的长期强制性最低刑罚来强制认罪。他们可以努力改变办公室的文化，从而庆祝公平的结果，而不仅仅是法庭的胜利。
改革即将来临吗？ 在某种程度上，是的。我们现在处于一个不寻常的时刻，因为人们非常重视通过投票箱改革检察官办公室。在过去十年中，刑事司法十字军更加关注选举。结果，我们有越来越多的首席检察官根据大规模监禁和寻求更加平衡的刑事司法办法的平台赢得选举。然而，在大多数情况下，这波改革并没有做任何事情来削弱检察官办公室的权力。
2018年在联邦一级通过的刑事司法改革法案有多重要？ 这是朝着正确方向迈出的一步，尽管它只影响联邦检察官。法律适度削减强制性最低刑罚，并允许联邦法官在没有检察官动议的情况下提交低于法定最低刑罚的刑罚。这意味着，在某些情况下，联邦检察官将不会使用相当重的锤子来强迫被告承认有罪。即使对州检察官来说，新法律也具有象征意义。这是美国日益增长的共识的一个信号，即刑事司法在严重性方面已经走得太远，而且更严厉的并不总是更好。
如果没有发生更广泛的改革怎么办？ 如果没有改革，我们可能会继续面对刑事司法系统的严重问题：大规模监禁，过长的判决，错误的定罪和种族偏见。检察官帮助制造了所有这些问题，他们在解决这些问题方面发挥了关键作用。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>